{
    "5000": {
        "question": "Phương án nào không phải đặc điểm của quy tắc CUTFIT?",
        "answer": "Không theo dõi được"
    },
    "5001": {
        "question": "Mục tiêu của Sprint là gì?",
        "answer": "Là một bộ các yêu cầu gắn kết khiến nhóm phát triển làm việc cùng nhau thay vì phân rã mỗi người một việc\n"
    },
    "5002": {
        "question": "Yếu tố nào không được dùng để ước lượng user story?",
        "answer": "Quan hệ giữa Tester và khách hàng"
    },
    "5003": {
        "question": "Nếu số lượng thực thể liên quan đến user story có từ 1 đến 3 thực thể, user story nên có giá trị bao nhiêu?",
        "answer": "2"
    },
    "5004": {
        "question": "Phần mềm nào là phần mềm quản lý dự án theo Scrum?",
        "answer": "Trello"
    },
    "5005": {
        "question": "Kiểm thử phần mềm trong Agile được thực thi ở giai đoạn nào?",
        "answer": "Trong quá trình phát triển phần mềm của Sprint"
    },
    "5006": {
        "question": "Câu nào là đúng đối với kiểm thử trong Scrum?",
        "answer": "Do scrum chủ yếu là một khung quản lý dự án, nên nó không nhắc tới những phương pháp kỹ thuật liên quan tới lập trình và kiểm thử\n"
    },
    "5007": {
        "question": "Giai đoạn nào không nằm trong năm giai đoạn mà nhóm sẽ trải qua của Broke Tuckman?",
        "answer": "Chuyển giao"
    },
    "5008": {
        "question": "Kỹ thuật nào không nằm trong kỹ thuật để giải quyết xung đột của Kenneth Thomas và Ralph Kilmann?",
        "answer": "Đối đầu"
    },
    "5009": {
        "question": "Phẩm chất nào không nằm trong 7 phẩm chất quan trọng mà Product Owner cần có?",
        "answer": "Có kỹ năng của một Tester"
    },
    "5010": {
        "question": "Phẩm chất nào không nằm trong 7 phẩm chất quan trọng mà Scrum Master cần có?",
        "answer": "Có kỹ năng kiểm thử tốt"
    },
    "5011": {
        "question": "Chọn định nghĩa đúng về Burndown chart?",
        "answer": "Là biểu đồ thể hiện xu hướng của công việc còn lại theo thời gian trong một Sprint, một bản phát hành (Release), hoặc sản phẩm"
    },
    "5012": {
        "question": "Để xác định tầm nhìn kiến trúc, nhóm phải xem lại tầm nhìn và mục tiêu của sản phẩm để xác định các dữ liệu kinh doanh chính?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "5013": {
        "question": "Chọn phương án không phải danh sách công việc mặc định được trello tạo sẵn?",
        "answer": "In Progress"
    },
    "5014": {
        "question": "Đối với tổ chức cơ sở hạ tầng kiểm thử, chúng ta nên gặp gỡ thành viên của nhóm kỹ thuật cài đặt môi trường kiểm thử tạm thời ở giai đoạn nào?",
        "answer": "Ngay từ đầu dự án khi họ cài đặt môi trường kiểm thử tạm thời"
    },
    "5015": {
        "question": "Mục tiêu của buổi họp sơ kết Sprint?",
        "answer": "Đội sản xuất cùng với Product Owner đánh giá lại công việc của Sprint vừa kết thúc"
    },
    "5016": {
        "question": "Vai trò gì đại diện cho lợi ích của tất cả mọi người có quyền lợitrong dự án và sản phẩm được tạo ra sau dự án?",
        "answer": "Product Owner"
    },
    "5017": {
        "question": "Định nghĩa nhóm Scrum?",
        "answer": "Là một nhóm liên chức năng gồm Product Owner, Scrum Master và Development Team (Nhóm Phát triển). "
    },
    "5018": {
        "question": "Vai trò nào trong Scrum đóng vai trò như là khách hàng và sẽ thay khách hàng đưa ra yêu cầu phần mềm đối với nhóm Scrum?",
        "answer": "Product Owner"
    },
    "5019": {
        "question": "Trong Scrum, cuộc họp giữa các thành viên của nhóm diễn ratheo thời gian như thế nào?",
        "answer": "Hàng ngày"
    },
    "5020": {
        "question": "Ai có quyền hủy Sprint khi mục tiêu của Sprint trở nên lỗi thời?",
        "answer": "Product Owner"
    },
    "5021": {
        "question": "Ai chịu trách nhiệm đảm bảo mọi người hiểu và dùng được Scrum?",
        "answer": "Scrum Master"
    },
    "5022": {
        "question": "Mục tiêu của buổi họp cải tiến Sprint?",
        "answer": "ScrumMaster sẽ tổ chức cho nhóm thực hiện công việc khảo sát lại toàn bộ quy trình làm việc của Sprint vừa qua để tìm ra các cải tiến trong Sprint tới"
    },
    "5023": {
        "question": "Các nhóm Scrum nên có tối đa bao nhiêu thành viên?",
        "answer": "7"
    },
    "5024": {
        "question": "Để tích hợp liên tục hiệu quả hơn, các nhóm phát triển Scrum nên sử dụng công cụ gì để quản lý version?",
        "answer": "Git"
    },
    "5025": {
        "question": "Cuộc họp Scrum hàng ngày nên được tổ chức theo kiểu gì?",
        "answer": "Các thành viên đứng họp trong khoảng thời gian 15 phút"
    },
    "5026": {
        "question": "Phương pháp nào được sử dụng nhiều nhất trong các dự án phần mềm Agile hiện này?",
        "answer": "Scrum"
    },
    "5027": {
        "question": "Cách tiếp cận tầm nhìn sản phẩm sử dụng kỹ thuật gì?",
        "answer": "5W"
    },
    "5028": {
        "question": "Tính cách nào không phải là loại tích cách Keirsey?",
        "answer": "Ích kỷ"
    },
    "5029": {
        "question": "Một trong những lợi ích chính của kiểm thử tự động là một phần mềm sẽ chạy tất cả kiểm thử cho bạn?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "5030": {
        "question": "Câu nào là đúng nhất đối với định nghĩa hoàn thành trong Scrum?",
        "answer": "Định nghĩa hoàn thành thường khác nhau, tùy thuộc vào tình hình dự án"
    },
    "5031": {
        "question": "Nếu thao tác dữ liệu trên User Story có thao tác cập nhật, user story có giá trị bao nhiêu?",
        "answer": "3"
    },
    "5032": {
        "question": "Phương án nào không phải lợi ích khi xác định mục tiêu của Sprint?",
        "answer": "Hỗ trợ giao tiếp giữa các phòng ban trong công ty"
    },
    "5033": {
        "question": "Lập kế hoạch phát hành trong Scrum là bắt buộc hay không?",
        "answer": "Không"
    },
    "5034": {
        "question": "Phương án nào không phải ưu điểm của phương pháp lá bài lập kế hoạch ?",
        "answer": "Thu được ý kiến đóng góp của khách hàng\n"
    },
    "5035": {
        "question": "Phương án nào không phải đặc điểm của quy tắc SMART?",
        "answer": "Dựa trên chi phí"
    },
    "5036": {
        "question": "Sprint thường ngắn hơn bao nhiêu ngày?",
        "answer": "30"
    },
    "5037": {
        "question": "Phương án nào không phải đặc điểm của nhóm phát triển trong Scrum?",
        "answer": "Có Project Leader"
    },
    "5038": {
        "question": "Phương án nào không phải nguyên tắc phía sau tuyên ngôn Agile?",
        "answer": "Nhóm phát triển sẽ thường xuyên tập trung vào phân tích thiết kế, làm xong hết các chức năng của phần mềm rồi demo khách hàng"
    },
    "5039": {
        "question": "Câu nào là sai đối với Scrum?",
        "answer": "Scrum mang lại giá trị thấp trong thời gian ngắn"
    },
    "5040": {
        "question": "Ngôn ngữ nào không được sử dụng trong Unity?",
        "answer": "php"
    },
    "5041": {
        "question": "Unity có bao nhiêu đặc điểm nào?",
        "answer": "7"
    },
    "5042": {
        "question": "Networking không cung cấp tính năng nào sau đây?",
        "answer": "Physics"
    },
    "5043": {
        "question": "Đâu là nơi chứa danh sách các GameObject trong scene?",
        "answer": "Hierachy"
    },
    "5044": {
        "question": "Để hiển thị mọi thông tin về đối tượng đang làm việc một cách chi tiết, kể cả những Components được đính kèm và những thuộc tính của nó ta sử dụng mục nào sau đây?",
        "answer": "Inspector"
    },
    "5045": {
        "question": "Để tạo mới một Thư mục Asset ta thực hiệntrong cửa sổ nào sau đây?",
        "answer": "Project"
    },
    "5046": {
        "question": "Thanh công cụ nào sau đây điều khiển việc bố trí giao diện màn hình?",
        "answer": "Layout"
    },
    "5047": {
        "question": "Trên thanh công cụ Control Object, công cụ nào cho phép di chuyển đến một khu vực nào đó trong Scene bằng cách kéo thả chuột?",
        "answer": "Hand tool"
    },
    "5048": {
        "question": "Phím R là phím tắt của công cụ nào sau đây?",
        "answer": "Scale tool"
    },
    "5049": {
        "question": "Phím W là phím tắt của công cụ nào sau đây?",
        "answer": "Move tool"
    },
    "5050": {
        "question": "Để tạo mới một Scene ta vào menu nào sau đây?",
        "answer": "File"
    },
    "5051": {
        "question": "Để tạo mới một Folder ta vào menu nào sau đây?",
        "answer": "Assets"
    },
    "5052": {
        "question": "Phím tắt nào sau đây được dùng để đổi tên đối tượng nhanh?",
        "answer": "F2"
    },
    "5053": {
        "question": "Mỗi game có thể có bao nhiêu scene?",
        "answer": "N"
    },
    "5054": {
        "question": "Phím Q là phím tắt của công cụ nào sau đây?",
        "answer": "Hand tool"
    },
    "5055": {
        "question": "Phím E là phím tắt của công cụ nào sau đây?",
        "answer": "Rotate tool"
    },
    "5056": {
        "question": "Trong Scene, công cụ dùng để điều chỉnh tỷ lệ là công cụ nào?",
        "answer": "Scale tool"
    },
    "5057": {
        "question": "Đâu không phải là đặc điểm của Unity?",
        "answer": "Assets"
    },
    "5058": {
        "question": "Unity hỗ trợ tính năng nào cho phép tạo ra cây cối với hình dạng, kích thước và kiểu dáng đa dạng?",
        "answer": "Terrains"
    },
    "5059": {
        "question": "Đâu không phải là giao diện của unity?",
        "answer": "Physics"
    },
    "5060": {
        "question": "Tất cả các tập tin, thư mục của các dự án Unity đều được lưu trữ trong một thư mục có tên là?",
        "answer": "Assets"
    },
    "5061": {
        "question": "Trong Unity, đâu là một màn chơi riêng biệt hoặc một khu vực hay thành phần có trong nội dung của trò chơi?",
        "answer": "Scene"
    },
    "5062": {
        "question": "Đâu không phải là Object đặc biệt trong Unity?",
        "answer": "Cube"
    },
    "5063": {
        "question": "Đâu không phải là một Object cơ bản?",
        "answer": "Light"
    },
    "5064": {
        "question": "Đâu không phải là một thành phần của Game Object?",
        "answer": "Assets"
    },
    "5065": {
        "question": "Thành phần transform có những thuộc tính nào sau đây?",
        "answer": "Position, rotation, scale"
    },
    "5066": {
        "question": "Trong Unity để sử dụng lại các đối tượng giống nhau có trong game bằng cách chỉ cần khởi tạo lại các giá trị vị trí, tỉ lệ biến dạng và góc quay từ một đối tượng ban đầu.",
        "answer": "Prefabs"
    },
    "5067": {
        "question": "Trong Unity 2D có mấy loại Srite?",
        "answer": "2"
    },
    "5068": {
        "question": "Nếu ta muốn sử dụng trọn vẹn nội dung của bức ảnh cho một đối tượng game, ta nên chọn kiểu sprite?",
        "answer": "Single Sprite"
    },
    "5069": {
        "question": "Trong Sprite Editor, khi click vào nút Slice ta có thể cắt ảnh theo mấy kiểu?",
        "answer": "2"
    },
    "5070": {
        "question": "Với kiểu nào, Unity editor sẽ tự động tìm những hình ảnh khác nhau hoặc có thể dùng chuột để chọn vùng ảnh mà ta cần cắt?",
        "answer": "Automatic"
    },
    "5071": {
        "question": "Thông tin về vị trí, góc xoay và tỷ lệ của đối tượng được quy định trong thành phần nào?",
        "answer": "Transform"
    },
    "5072": {
        "question": "Ta có thể tạo những đối tượng GameObject nào sau đây?",
        "answer": "Tất cả các phương án đều đúng"
    },
    "5073": {
        "question": "Khi mới tạo một đối tượng Empty GameObject, thông số component nào sẽ mặc định có sẵn?",
        "answer": "Transform"
    },
    "5074": {
        "question": "Đâu là một đối tượng chứa các đối tượng con khác, gắn liền với nhau?",
        "answer": "Parent object"
    },
    "5075": {
        "question": "Thuộc tính nào của GameObject để xác định và phân biệt các đối tượng với nhau, khi xử lý sự kiện...",
        "answer": "Tag"
    },
    "5076": {
        "question": "Với kiểu nào, Unity editor cắt ảnh theo dạng lưới là những ô hình chữ nhật với kích thước tuỳ chọn.",
        "answer": "Grid"
    },
    "5077": {
        "question": "Để lựa chọn một Sprite Render cho Empty GameObject ta thực hiện như sau:",
        "answer": "Add Component/Rendering/Sprite Renderer"
    },
    "5078": {
        "question": "Để thực tạo mới một dự án Game 2D ta phải làm bước sau?",
        "answer": "Tất cả các phương án đều đúng"
    },
    "5079": {
        "question": "Thứ tự sử dụng nào sau đây đúng?",
        "answer": "GameObject=&gt;Components=&gt;Properties"
    },
    "5080": {
        "question": "Một hình ảnh động mô tả một đối tượng nào đó trong game được gọi là?",
        "answer": "Animation"
    },
    "5081": {
        "question": "Có bao nhiêu kỹ thuật để tạo animation(cả 2D và 3D)",
        "answer": "2"
    },
    "5082": {
        "question": "Để tạo một clip cho animation ta tạo trong:",
        "answer": "Animation editor"
    },
    "5083": {
        "question": "Trong Animator components không có thuộc tính nào sau đây?",
        "answer": "Position"
    },
    "5084": {
        "question": "Trong Animator components, thuộc tính nào trong Update mode khi được check có nghĩa là animations sẽ được thực thi trong thời gian vật lý (thường thì thuộc tính này được dùng cho đối tượng có rigidbody).",
        "answer": "Animate Physics"
    },
    "5085": {
        "question": "Trong Animator components, thuộc tính nào trong Culling Mode khi được check có nghĩa là animations sẽ được chạy dù không render.",
        "answer": "Always Animate"
    },
    "5086": {
        "question": "Đâu là kỹ thuật tạo animation?",
        "answer": "Key Frame và Skeletal"
    },
    "5087": {
        "question": "Khi tạo animation kỹ thuật nào được dùng để chia đối tượng ra thành nhiều sprite, mỗi sprite là một bộ phận của đối tượng (giống như 1 khúc xương của bộ xương).",
        "answer": "Skeletal"
    },
    "5088": {
        "question": "Có bao nhiêu bước để thực hiện kỹ thuật Key Frame?",
        "answer": "5"
    },
    "5089": {
        "question": "Để xuất hiện cửa sổ Animator, ta thực hiện như sau:",
        "answer": "Menu-Window-Animator"
    },
    "5090": {
        "question": "Trong số kỹ thuật tạo animation, kỹ thuật nào người ta sẽ sử dụng một sprite cho một keyframe hành động?",
        "answer": "Kỹ thuật Key Frame"
    },
    "5091": {
        "question": "Trong số kỹ thuật tạo animation, kỹ thuật nào sẽ tốn thời gian hơn, nhưng lại hiệu quả và đặc biệt là tiết kiệm thời gian hơn?",
        "answer": "Kỹ thuật Key Skeletal"
    },
    "5092": {
        "question": "Trong thành phần Animator, thuộc tính nào định nghĩa xem animation có ảnh hưởng đến Transform của gameObject hay không và thường được sử dụng với các nhân vật 3D hình người",
        "answer": "Apply Root Motion"
    },
    "5093": {
        "question": "Các tham số Parameter có thể có những kiểu nào?",
        "answer": "Float, Int, Bool, Trigger"
    },
    "5094": {
        "question": "Để thiết lập điều kiện cho một transition, ta click chọn transition đó, sau đó thiết lập giá trị của các tham số ở cửa sổ?",
        "answer": "Inspector"
    },
    "5095": {
        "question": "Trong những thuộc tính của Animator đâu là thuộc tính tạo bởi Unity chứa một hoặt nhiều trạng thái( state machines) dùng để chỉ định animation nào đang được chạy khi sence đang chạy, những trạng thái (state machines) này có thể nằm trên nhiều layers và sử dụng nhiều kiểu biến khác nhau&nbsp;để điều khiển khi nào chúng dịch chuyển(transition) từ trạng thái này sang trạng thái kia",
        "answer": "Controller"
    },
    "5096": {
        "question": "Trong Animator components, thuộc tính nào trong Culling Mode chỉ định những animations chỉ&nbsp;được chạy khi chúng được render.",
        "answer": "Based On Renderens"
    },
    "5097": {
        "question": "Trong thuộc tính Update Mode có bao nhiêu giá trị để lựa chọn",
        "answer": "3"
    },
    "5098": {
        "question": "Trong thuộc tính Culling Mode có bao nhiêu giá trị để lựa chọn",
        "answer": "2"
    },
    "5099": {
        "question": "Trong những giá trị sau, đâu không phải là giá trị lựa chọn của thuộc ính Update Mode",
        "answer": "Always Animate"
    },
    "5100": {
        "question": "Để tạo ra các bản sao nhanh của một đối tượng mà không cần thiết lập lại các giá trị khởi tạo của một đối tượng nào đó ngoài trừ các giá trị transform (vị trí, tỉ lệ, quay) ta dùng?",
        "answer": "Prefabs"
    },
    "5101": {
        "question": "Một Component dùng để chứa các mã điều khiển cho một đối tượng nào đó trong Game, được viết bằng C#, JavaScript hay Boo gọi là?",
        "answer": "Script"
    },
    "5102": {
        "question": "Để tạo một Script ta thực hiện như sau?",
        "answer": "Cả ba đáp án trên."
    },
    "5103": {
        "question": "Để chỉ định script cho một đối tượng nào đó, ta chỉ cần chọn vào đối tượng, sau đó chọn:",
        "answer": "Inspector/Add Component/Script/chọn file script"
    },
    "5104": {
        "question": "Hàm nàoluôn chạy khi một scene bắt đầu, vàđối với các đội tượng được tạo ra trong lúc đã load scene thì ko nên dùng hàm này?",
        "answer": "Awake"
    },
    "5105": {
        "question": "Hàm nào được gọi khi muốn thoát khỏi Game",
        "answer": "OnApplicationQuit"
    },
    "5106": {
        "question": "Hàm nào được gọi 1 lần đầu tiên sau khi khởi tạo đối tượng, trước khi vào Update?",
        "answer": "Start()"
    },
    "5107": {
        "question": "Hàm nào được gọi liên tục sau mỗi frame, sau Start?",
        "answer": "Update()"
    },
    "5108": {
        "question": "Hàm nào được gọi Được gọi khi đối tượng bị huỷ?",
        "answer": "OnDestroy()"
    },
    "5109": {
        "question": "Để kiểm tra xem một phím được bấm, ta dùng hàm sau?",
        "answer": "Input.GetKeyDown(keyCode)"
    },
    "5110": {
        "question": "Để kiểm tra xem một phím được giữ ta dùng hàm sau?",
        "answer": "GetKey(keyCode)"
    },
    "5111": {
        "question": "Để kiểm tra xem một phím được nhả ra, ta dùng hàm sau?",
        "answer": "GetKeyUp(keyCode)"
    },
    "5112": {
        "question": "Hàm sau đây, hàm nào dùng để xử lý sự kiện liên quan đến chuột?",
        "answer": "OnMouseDown, OnMouseUp, OnMouseDrag "
    },
    "5113": {
        "question": "Hàm nào trả về giá trị số thực trong khoảng -1..1 nếu có sự kiện các key right hoặc left được bấm (key ngang).",
        "answer": "Input.GetAxis (\"Horizontal\")"
    },
    "5114": {
        "question": "Để tạo một prefab trong quá trình thực thi game, ta dùng hàm nào",
        "answer": "Instantiate(gameObject, Vector3,&nbsp;Quaternion)"
    },
    "5115": {
        "question": "Để kiểm tra xem con chuột đang được bấm ta dùng hàm sau?",
        "answer": "OnMouseDown"
    },
    "5116": {
        "question": "Để kiểm tra xem con chuột được thảta dùng hàm sau?",
        "answer": "OnMouseUp"
    },
    "5117": {
        "question": "Để kiểm tra xem con chuột được kéo ta dùng hàm sau?",
        "answer": "OnMouseDrag "
    },
    "5118": {
        "question": "Hàm nào trả về giá trị số thực trong khoảng -1..1 nếu có sự kiện các key up hoặc down được bấm (key dọc).",
        "answer": "Input.GetAxis (\"Vertical\")"
    },
    "5119": {
        "question": "Trong vòng đời của một script, thứ tự xảy ra các hàm như sau:",
        "answer": "Start() =&gt; Update =&gt;WillRender =&gt; OnDestroy"
    },
    "5120": {
        "question": "Để quản lý về độ ma sát trượt, ma sát lăn, gia tốc trọng trường…Object cung cấp thành phần nào?",
        "answer": "Rigidbody2D"
    },
    "5121": {
        "question": "Trong thành phần Rigidbody2D, thuộc tính nào xác định sức cản không khi khi vật di chuyển?",
        "answer": "Linear Drag"
    },
    "5122": {
        "question": "Trong thành phần Rigidbody2D, thuộc tính nào xác định Mức độ ảnh hưởng của trọng lực lên Object ?",
        "answer": "Gravity Scale"
    },
    "5123": {
        "question": "Trong thành phần Rigidbody2D, thuộc tính nào xác định đối tượng xoay khi tác bị tác dụng của một lực moment xoay ?",
        "answer": "Fixed Angle"
    },
    "5124": {
        "question": "Trong thành phần Rigidbody2D, thuộc tính nào để làm cho Object sẽ không chịu ảnh hưởng của trọng lực cũng như các lực tác động lên nó?",
        "answer": "Is Kinematic"
    },
    "5125": {
        "question": "Trong thành phần Rigidbody2D, thuộc tính nào để giá trị nào quy định cách một Object dừng lại(chậm dần, rung…)",
        "answer": "Sleeping mode"
    },
    "5126": {
        "question": "Thuộc tính Interpolate trong thành phần Rigidbody 2D có mấy giá trị?",
        "answer": "3"
    },
    "5127": {
        "question": "Trong Unity có mấy loại va chạm?",
        "answer": "2"
    },
    "5128": {
        "question": "Để thực hiện va chạm mà 2 đối tượng sẽ không đi xuyên qua nhau, khi đối tượng này gặp đối tượng kia thì sẽ bị cản lại, bật lại tùy theo tính chất vật lý mà chúng ta xét cho đối tượng. Ví dụ : quả bóng rơi từ trên cao rơi xuống sân cỏ sẽ bật lên …ta sử dụng loại va chạm nào?",
        "answer": "Collision"
    },
    "5129": {
        "question": "Khi vào Menu-Component-Physics, ta có thể chọn được bao nhiêu kiểu Collider?",
        "answer": "6"
    },
    "5130": {
        "question": "Kiểu Collider nào trong môi trường 3D mà không gian va chạm bao quanh Object là môt khối hình vuông?",
        "answer": "Box Collider"
    },
    "5131": {
        "question": "Kiểu Collider nào trong môi trường 3D mà không gian va chạm bao quanh Object là môt khối hình dạng tương ứng với hình dạng của vật thể?",
        "answer": "Mesh Collider"
    },
    "5132": {
        "question": "Khi vào Menu-Component-Physics 2D, ta có thể chọn được bao nhiêu kiểu Collider?",
        "answer": "4"
    },
    "5133": {
        "question": "Khi vào Physics 2D, kiểu Collider nào mà không gian va chạm bao quanh Object là dạng hình tròn?",
        "answer": "Circle Collider"
    },
    "5134": {
        "question": "Collider trong môi trường 2D, thông số nào sau đây không đúng?",
        "answer": "Gravity Scale"
    },
    "5135": {
        "question": "Trong môi trường 3D, thông số nào sau đây không phải là thông số của Collider?",
        "answer": "Radius"
    },
    "5136": {
        "question": "Hàm nào sau đây thường dùng khi viết code xử ý va chạm?",
        "answer": "Tất cả các phương án đều đúng"
    },
    "5137": {
        "question": "Hàm sự kiện ứng với va chạm loại trigger, khi hai Collider thuộc loại trigger bắt đầu va chạm, hay nói cách khác là collider của object này đi vào collider của object kia là?",
        "answer": "OnTriggerEnter"
    },
    "5138": {
        "question": "Thông số nào trong thành phần Collider (môi trường 2D) xác định loại va chạm là trigger hay collision?",
        "answer": "Is Trigger"
    },
    "5139": {
        "question": "Trong môi trường 3D, thông số nào sau đây xác định bề mặt va chạm đề tạo hiệu ứng vật lý,&nbsp; ví dụ như hiệu ứng đàn hồi cần bề mặt đàn hồi...?",
        "answer": "Material"
    },
    "5140": {
        "question": "Trong đối tượng thiết kế UI, có thể tạo những thành phần nào sau đây?",
        "answer": "Tất cả các phương án đều đúng"
    },
    "5141": {
        "question": "Trong thành phần Canvas, thuộc tính Render mode có bao nhiêu tùy chọn hiển thị cho canvas?",
        "answer": "4"
    },
    "5142": {
        "question": "Để Canvas sẽ được vẽ lên layer cao nhất của màn hình và nằm trên mọi game object khác và Canvas này hoàn toàn không phụ thuộc vào camera ta chọn Render mode nào?",
        "answer": "Screen Space- Overlay"
    },
    "5143": {
        "question": "Đối với các tuỳ chọn Render mode nào, thành phần Rect Transform sẽ được khoá lại và không thể tuỳ chỉnh?",
        "answer": "Screen Space- Overlay và Screen Space- Camera"
    },
    "5144": {
        "question": "Thuộc tính nào của Canvas hỗ trợ bắt sự kiện",
        "answer": "Graphic Raycast\n"
    },
    "5145": {
        "question": "Thuộc tính Rect Transform có những yếu tố sau?",
        "answer": "Tất cả các phương án đều đúng"
    },
    "5146": {
        "question": "Trong thiết kế UI, thành phần Text sử dụng thuộc tính nào để tự động điều chỉnh kích thước font chữ phù hợp.",
        "answer": "Best Fit"
    },
    "5147": {
        "question": "Thuộc tính nào của UI Image tham chiếu đến sprite để hiển thị hình ảnh?",
        "answer": "Source Image"
    },
    "5148": {
        "question": "Thuộc tính Image Type của UI Image có những loại nào sau đây?",
        "answer": "Simple, Sliced, Title và Fill"
    },
    "5149": {
        "question": "Các thành phần chính trong một đối tượng UI Button?",
        "answer": "Tất cả các phương án đều đúng"
    },
    "5150": {
        "question": "Giá trị Transition Mode của thuộc tính Button Script gồm mấy tùy chọn?",
        "answer": "4"
    },
    "5151": {
        "question": "Để cho phép người dùng di chuyển một hình ảnh hay một khung nhìn nào đó mà kích thước nội dung của nó khá lớn vượt ra ngoài tầm khung nhìn, không thể xem hoàn, ta sử dụng đối tượng UI nào?",
        "answer": "Scroll Bar"
    },
    "5152": {
        "question": "Trong UI Scroll bar, để cho phép sử dụng thành phần này hay không ta sử dụng thuộc tính?",
        "answer": "Interactable"
    },
    "5153": {
        "question": "Thuộc tính Transition của đối tượng Scroll Bar có những chế độ chuyển tiếp nào?",
        "answer": "Animation, Sprit Swap,Color Tint,None"
    },
    "5154": {
        "question": "Trên thành phần Rect Transform (khi thết kế UI) thuộc tính nào dùng để căn chỉnh tỷ lệ của một đối tượng trong Scene?",
        "answer": "Scale"
    },
    "5155": {
        "question": "Trên thành phần Rect Transform (khi thết kế UI) thuộc tính nào là điểm trụ của object, nếu bạn xoay UI thì nó sẽ xoay quanh điểm tâm.",
        "answer": "Pivot"
    },
    "5156": {
        "question": "Để tạo một đối tượng Image ta thực hiện như sau:",
        "answer": "Menu- GameObject- UI-Image"
    },
    "5157": {
        "question": "Đâu không phải là thuộc tính của một component Image?",
        "answer": "Position"
    },
    "5158": {
        "question": "Ở thuộc tính Button Script của UI Button, khi chọn giá trị mặc định của Transition mode là ColorTint, ta có thể tác động bao nhiêu thông số giá trị?",
        "answer": "7"
    },
    "5159": {
        "question": "Ở Button Script của UI Button, để xử lýsự kiện khi click nút button ta sử dụng thành phần?",
        "answer": "On Click(Button)"
    },
    "5160": {
        "question": "Kỹ thuật tạo ra các hiệu ứng cháy nổ hay sương, khói... trong game được tạo từ đối tượng nào?",
        "answer": "Particle System"
    },
    "5161": {
        "question": "Để đối tượng sau khi xuất hiện 3 giây sẽ tự động hủy, ta dùng hàm sau?",
        "answer": "Destroy(gameObject,3)"
    },
    "5162": {
        "question": "Thuộc tính nào của thành phần Sound cho phép chọn file âm thanh sử dụng cho Scene?",
        "answer": "Audio Clip"
    },
    "5163": {
        "question": "Thuộc tính nào của thành phần Sound dùng thay đổi tốc độ của âm thanh?",
        "answer": "Pitch"
    },
    "5164": {
        "question": "Thuộc tính nào của thành phần Camera chỉ chiều rộng của góc nhìn Camera. Được đo bằng độ dọc theo trục Local Y.?",
        "answer": "Fiel of View"
    },
    "5165": {
        "question": "Thuộc tính nào quy định khoảng cách xa nhất, gần nhất hiển thị được trong tầm nhìn của Camera.",
        "answer": "Clipping plane"
    },
    "5166": {
        "question": "Để tạo hiệu ứng cháy nổ, sương, khói… trong Game ta vào đường dẫn sau:",
        "answer": "Menu- GameObject- Particle System"
    },
    "5167": {
        "question": "Trong những thuộc tính sau, đâu là thuộc tính của thành phần Particle System?",
        "answer": "Duration, Looping, Prewarm"
    },
    "5168": {
        "question": "Trong những thuộc tính sau, đâu không phải là thuộc tính của thành phần Particle System?",
        "answer": "Position"
    },
    "5169": {
        "question": "Thuộc tính nào của thành phần Sound: nếu enable, âm thanh sẽ được chạy ngay khi ra mắt Scene. Nếu để Disable, khi cần chạy âm thanh chúng ta phải gọi phương thức/chức năng&nbsp;Play()&nbsp;từ Script.\n?",
        "answer": "Play on Wake"
    },
    "5170": {
        "question": "Thuộc tính nào của thành phần Sound xác định bao nhiêu hiệu ứng âm thanh Dopper sẽ được áp dụng cho Audio Source(Nếu cài đặt là 0 thì sẽ không có hiệu ứng nào được áp dụng).\n?",
        "answer": "Doppler Lever"
    },
    "5171": {
        "question": "Thuộc tính nào của thành phần Sound xác định độ ưu tiên của Audio Source trong số tất cả các Audio Source có trong Scene?",
        "answer": "Priority"
    },
    "5172": {
        "question": "Trong một Scene có thể có bao nhiêu Camera?",
        "answer": "Nhiều"
    },
    "5173": {
        "question": "Thuộc tính nào của thành phần Camera chỉ định các lớp đối tượng của bạn trong Inspector, cho phép hoặc bỏ qua các đối tượng được hiển thị trong Camera.",
        "answer": "Culling Mask"
    },
    "5174": {
        "question": "Thuộc tính nào của thành phần Camera xác định các bộ phận mà màn hình sẽ bị xóa. Thuận tiện khi sử dụng nhiều máy ảnh và để vẽ nhiều đổi tượng khác nhau. Không xóa nó sẽ hiển thị màu đen xì.",
        "answer": "Clear Flags"
    },
    "5175": {
        "question": "Để sử dụng các đối tượng Particle có sẵn, ta thực hiện bước sau:",
        "answer": "Menu- Assets- Import Pakage- Particle"
    },
    "5176": {
        "question": "Để chuyển đổi màn chơi, ta dùng hàm sau:",
        "answer": "Application.LoadLevel(\"GameOver\");"
    },
    "5177": {
        "question": "Hàm dựng (constructor) để là là kiểu nào để đảm bảo không tạo được đối tượng từ bên ngoài lớp, chỉ cho phép tạo đối tượng từ hàm GetInstance thôi.",
        "answer": "private"
    },
    "5178": {
        "question": "Để tạo một Scene mới, ta thực hiện như sau?",
        "answer": "Menu-File- New Scene"
    },
    "5179": {
        "question": "Để Buil một Scene mới tạo ta vào:",
        "answer": "Cả hai đáp án trên"
    },
    "5180": {
        "question": "Unity hỗ trợ bao nhiêu ngôn ngữ?",
        "answer": "3"
    },
    "5181": {
        "question": "Phần mềm nào sau đây có thể sử dụng để viết cho Unity?",
        "answer": "Tất cả các phương án đều đúng"
    },
    "5182": {
        "question": "Tạo một biến global bằng cách sử dụng từ khóa nào?",
        "answer": "Static"
    },
    "5183": {
        "question": "Khi click chuột trái thì sự kiện nào được gọi?",
        "answer": "OnMouseDown"
    },
    "5184": {
        "question": "Đâu là cách khai báo biến private nào là của C#?",
        "answer": "public class example : MonoBehaviour {private float memberVariable = 0.0F;\n}"
    },
    "5185": {
        "question": "Đâu là cách khai báo biến static nào là của JavaScript?",
        "answer": "static var globalVariable = 0.0;"
    },
    "5186": {
        "question": "Đâu là cấu trúc khai báo biến đầy đủ dùng trong JavaScript?",
        "answer": "var <name>[: Type] [= <value>];\n</value></name>"
    },
    "5187": {
        "question": "Đâu là cấu trúc khai báo biến đầy đủ dùng trong JavaScript?",
        "answer": "private/public/static <type> <name>[=<new type()=\"\">];\n</new></name></type>"
    },
    "5188": {
        "question": "Trong các khai báo biến trong JavaScript sau, khai báo nào không đúng?",
        "answer": "var:String=\"String variable\""
    },
    "5189": {
        "question": "Trong những loại biến sau, loại nào không phải của C#?",
        "answer": "Undefined"
    },
    "5190": {
        "question": "Trong JavaScritp, để lấy số ngẫu nhiên ta dùng hàm nào?",
        "answer": "Math.random() "
    },
    "5191": {
        "question": "Trong JavaScritp, để làm tròn lên một số ta dùng hàm nào?",
        "answer": "Math.round(1.5)"
    },
    "5192": {
        "question": "Trong JavaScritp, hàm nào dùng để tìm ra số lớn nhất?",
        "answer": "Math.max(1,-2)"
    },
    "5193": {
        "question": "Trong JavaScript, khi khai báo một Class, để kế thừa từ MonoBehavior, ta dùng từ khóa nào?",
        "answer": "extend"
    },
    "5194": {
        "question": "Quy định đặt tên Class phải đặt giống tên file .cs được quy định trong ngôn ngữ nào?",
        "answer": "C#"
    },
    "5195": {
        "question": "Trong C#, cấu trúc đầy đủ khi khai báo một method là?",
        "answer": "private/public/static <type_return> <name_func>([par1,par2]) {… }</name_func></type_return>"
    },
    "5196": {
        "question": "Đâu là khai báo mảng nhiều chiều trong C#?",
        "answer": "int[,] = new int[16,16];"
    },
    "5197": {
        "question": "Trong lớp Component, đâu là phương thức có thể sử dụng?",
        "answer": "Tất cả các phương án đều đúng"
    },
    "5198": {
        "question": "Nhữngđoạn code thuộc phương thức này sẽđược thực thi khi chuột của người chơi click vào mộtđối tượng có tích hợp thành phần GUIElement hoặc Collider",
        "answer": "OnMouseDown()"
    },
    "5199": {
        "question": "Để tối ưu hóa mã nguồn, ta sử dụng các thành phần của GameObject thông qua biến nào?",
        "answer": "private"
    },
    "5200": {
        "question": "IBM Worklight có thể viết ứng dụng trên Window Phone?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "5201": {
        "question": "Trong Worklight, file nào chứa cấu hình port?",
        "answer": "Worklight.properties"
    },
    "5202": {
        "question": "File login cơ bản của ứng dụng WorkLight nằm trong thư mục nào?",
        "answer": "server/conf"
    },
    "5203": {
        "question": "File nào được sử dụng để cấu hình cách mà widget và ứng dụng web xác thực người dùng?",
        "answer": "authenticationConfig.xml"
    },
    "5204": {
        "question": "Khả năng nào không được hỗ trợ trong device runtime?",
        "answer": "Push notification"
    },
    "5205": {
        "question": "Có mấy loại push notification được hỗ trợ trong Worklight?",
        "answer": "3"
    },
    "5206": {
        "question": "Code dùng cho&nbsp; ứng dụng Worklight mà có thể triển khai được trên iphone sẽ được lưu trong thư mục nào?",
        "answer": "iphone"
    },
    "5207": {
        "question": "Khái niệm nào trong Worklight liên quan đến giao diện của ứng dụng trên các thiết bị khác nhau?",
        "answer": "skin"
    },
    "5208": {
        "question": "Kiểu nào không phải là adapter trong Worklight?",
        "answer": "Oracle"
    },
    "5209": {
        "question": "Phương án nào là UI framework mà Worklight không hỗ trợ?",
        "answer": "UIKit"
    },
    "5210": {
        "question": "Worklight lưu thông tin ngôn ngữ trong file nào?",
        "answer": "messages.js"
    },
    "5211": {
        "question": "Worklight client-side framework sử dụng công nghệ nào?",
        "answer": "jQuery"
    },
    "5212": {
        "question": "Thay đổi port của Worklight Server trong file nào?",
        "answer": "Worklight.properties"
    },
    "5213": {
        "question": "Điều khiển nào là điều khiển của WorkLight?",
        "answer": "WL.SimpleDialog"
    },
    "5214": {
        "question": "Thư mục nào dùng để chứa các tài nguyên liên quan đến code chạy trên ứng dụng native?",
        "answer": "nativeResources"
    },
    "5215": {
        "question": "Loại push notification nào hiển thị màu đỏ bên cạnh icon của ứng dụng?",
        "answer": "Badge"
    },
    "5216": {
        "question": "Thư mục server/lib chứa các file nào? &nbsp; &nbsp; &nbsp;",
        "answer": "Chứa các file jar để tùy biến server"
    },
    "5217": {
        "question": "Để xây dựng ứng dụng WorkLight chạy trên iOS không bắt buộc cần Xcode?",
        "answer": "Sai"
    },
    "5218": {
        "question": "Phát biểu nào sau đúng nhất về Phonegap?",
        "answer": "PhoneGap là một framework mã nguồn mở, miễn phí, cho phép bạn sử dụng các API web tiêu chuẩn để tạo ra những ứng dụng di động cho nhiều nền tảng"
    },
    "5219": {
        "question": "Một trong những lợi ích của ứng dụng phát triển bằng PhoneGap là?",
        "answer": "Truy cập tới các API thiết bị không có sẵn trong trình duyệt web. <!--EndFragment--> tr&gt;&nbsp;"
    },
    "5220": {
        "question": "Để cài đặt phonegap bằng dòng lệnh người ta dùng câu lệnh nào?",
        "answer": "pm install -g phonegap"
    },
    "5221": {
        "question": "Hãy chỉ ra đáp án đúng về cordova?",
        "answer": "Cordova là một framework phát triển ứng dụng cho thiết bị di động mã nguồn mở, dùng để phát triển ứng dụng đa nền tảng"
    },
    "5222": {
        "question": "Khi thực thi các ứng dụng Cordova, ta cần tham chiếu đến thư viện nào?",
        "answer": "cordova.js"
    },
    "5223": {
        "question": "Cordova hỗ trợ qui trình phát triển nào?",
        "answer": "Quy trình&nbsp; phát triển dự án Web (Web Project Dev) và Quy trình phát triển trên nền tảng thuần (Native Platform Dev)"
    },
    "5224": {
        "question": "Worklight được cài sẵn thư viện JavaScript AngularJS Mobile?",
        "answer": "Sai&nbsp;"
    },
    "5225": {
        "question": "File nào được tạo khi thêm skin vào WorkLight project?",
        "answer": "skinLoader.js"
    },
    "5226": {
        "question": "Skin được ứng dụng chọn ở thời điểm nào?",
        "answer": "Skin được chọn tự động tại thời điểm chạy chương trình"
    },
    "5227": {
        "question": "Skin của Android Tablet được lưu trong thư mục nào?",
        "answer": "android.tablet"
    },
    "5228": {
        "question": "Phương thức nào của WL.BusyIndicator dùng để kiểm tra xem Busy indicator có hiển thị hay không?",
        "answer": "isVisible()"
    },
    "5229": {
        "question": "Phương thức nào của WL.BusyIndicator dùng để không hiển thị BusyIndicator?",
        "answer": "hide()"
    },
    "5230": {
        "question": "Điều khiển nào được sử dụng để hiển thị khi người dùng đang đợi tải một file trên mạng trên thiết bị Android?",
        "answer": "Busy indicator"
    },
    "5231": {
        "question": "Để tải một trang HTML trên mạng ta sử dụng phương thức nào của jQuery?",
        "answer": "load()&nbsp;"
    },
    "5232": {
        "question": "Các framework JavaScript nào không được hỗ trợ trong WorkLight?",
        "answer": "AngulerJS"
    },
    "5233": {
        "question": "Phương thức addItem của WL.TabBar có tham số nào dùng để thiết lập giá trị được hiển thị trên tab bar?",
        "answer": "title"
    },
    "5234": {
        "question": "Điều khiển nào được sử dụng để hiển thị thông báo tới người dùng?",
        "answer": "Simple dialog"
    },
    "5235": {
        "question": "Phương thức init của WL.TabBar có mấy tham số?",
        "answer": "0"
    },
    "5236": {
        "question": "Phương thức nào của WL.BusyIndicator dùng để hiển thị BusyIndicator?",
        "answer": "show()"
    },
    "5237": {
        "question": "Tham số nào của phương thức WL.OptionMenus để xác định hàm JavaScript khi menu option được chọn?",
        "answer": "callback"
    },
    "5238": {
        "question": "Framework JavaScript nào được cài đặt sẵn trong WorkLight?",
        "answer": "jQuery Core"
    },
    "5239": {
        "question": "Thêm item vào OptionMenu dùng phương thức nào?",
        "answer": "WL.OptionsMenu.addItem"
    },
    "5240": {
        "question": "WL.OptionsMenu được hiển thị trong môi trường hệ điều hành nào?",
        "answer": "Android"
    },
    "5241": {
        "question": "WL.TabBar không hỗ trợ TabBar trên Android?&nbsp;&nbsp;&nbsp;",
        "answer": "Sai"
    },
    "5242": {
        "question": "Dữ liệu lưu trữ trong cache mã hóa được lưu dưới dạng key value?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "5243": {
        "question": "Trình duyệt của Android version nào không hỗ trợ cache mã hóa của Worklight?",
        "answer": "2.2"
    },
    "5244": {
        "question": "Tham số credential của WL.EncryptedCache.Open lưu thông tin gì?",
        "answer": "Mật khẩu của người dùng"
    },
    "5245": {
        "question": "onError trong hàm WL.EncryptedCache.Open được gọi khi nào?",
        "answer": "Khi có bất kỳ lỗi nào xảy ra"
    },
    "5246": {
        "question": "Trạng thái nào mô tả thiết bị không hỗ trợ local storage?",
        "answer": "WL.EncryptedCache.ERROR_LOCAL_STORAGE_NOT_SUPPORTED"
    },
    "5247": {
        "question": "So với Local Storage, JSONStore có ưu điểm gì?",
        "answer": "Kết nối với hệ thống backend"
    },
    "5248": {
        "question": "JSON viết tắt của từ gì?",
        "answer": "Java Object Notation&nbsp;"
    },
    "5249": {
        "question": "JSONStore được lưu trữ tối đa bao nhiêu MB?",
        "answer": "Tùy thuộc dung lượng có sẵn trên thiết bị"
    },
    "5250": {
        "question": "Phương thức nào dùng để xóa tất cả dữ liệu trong JSONStore?",
        "answer": "delete"
    },
    "5251": {
        "question": "Trong JSONStore, phương thức nào được sử dụng để tìm kiếm theo định danh duy nhất của tài liệu?",
        "answer": "findById"
    },
    "5252": {
        "question": "Trạng thái nào mô tả Worklight Server có lỗi khi sinh ra token ngẫu nhiên?",
        "answer": "WL.EncryptedCache.ERROR_SECURE_RANDOM_GENERATOR_UNAVAILABLE"
    },
    "5253": {
        "question": "Phương thức nào được sử dụng để tạo tập hợp trong JSONStore",
        "answer": "init"
    },
    "5254": {
        "question": "Trong Worklight, API nào được sử dụng để lưu trữ và thao tác dữ liệu trên JSON?",
        "answer": "JSONStore&nbsp;"
    },
    "5255": {
        "question": "Trạng thái nào mô tả việc truy cập vào cache mã hóa với thông tin mật khẩu không hợp lệ?",
        "answer": "WL.EncryptedCache.ERROR_CREDENTIALS_MISMATCH"
    },
    "5256": {
        "question": "onComplete trong hàm WL.EncryptedCache.Open được gọi khi nào?",
        "answer": "Khi hoàn thành mở hoặc tạo cache"
    },
    "5257": {
        "question": "Trình duyệt của iOS version nào không hỗ trợ cache mã hóa của Worklight?",
        "answer": "3.0"
    },
    "5258": {
        "question": "Khi mã hóa cache, token được sinh ra từ Client?&nbsp;&nbsp;&nbsp;",
        "answer": "Sai"
    },
    "5259": {
        "question": "WorkLight mặc định hỗ trợ AngularJS Framework?",
        "answer": "Sai"
    },
    "5260": {
        "question": "File nào cần thêm vào Worklight Project khi muốn sử dụng SanchaTouch?",
        "answer": "sencha-touch.js&nbsp;"
    },
    "5261": {
        "question": "Để hiển thị thông báo alert trong Android, sử dụng lệnh nào của Apache Cordova?",
        "answer": "navigator.notification.alert"
    },
    "5262": {
        "question": "Sử dụng công cụ nào cho phép tái sử dụng và tích hợp các mobile website hiện tại vào trong ứng dụng mobile mới?",
        "answer": "WebViewOverlay&nbsp;"
    },
    "5263": {
        "question": "Version nào của Cordova nên được sử dụng với WorkLight?",
        "answer": "Chỉ sử dụng version mà Worklight khuyến nghị"
    },
    "5264": {
        "question": "WebViewOverlay sử dụng plugin nào?",
        "answer": "Amazon Cordova plugin"
    },
    "5265": {
        "question": "Đối với WebViewOverplay, khi khai báo WebView nên sử dụng biến như thế nào?",
        "answer": "static"
    },
    "5266": {
        "question": "Mặc định, ký tự nào được dùng trong jQuery của file JavaScript chính trong ứng dụng?",
        "answer": "$"
    },
    "5267": {
        "question": "Làm thế nào để sử dụng Dojo Toolkit trong Worklight Project?",
        "answer": "Bổ sung gói Dojo Toolkit&nbsp; vào trong project"
    },
    "5268": {
        "question": "Framework nào hỗ trợ sẵn HTML template?",
        "answer": "Dojo Mobile"
    },
    "5269": {
        "question": "Để bắt đầu với SanchaTouch, bạn phải làm gì?",
        "answer": "Chỉ hai file sencha-touch.js và sencha-touch.css"
    },
    "5270": {
        "question": "Đối với WebViewOverlay, phần tử root trong file DroidGap.java phải là loại layout nào?",
        "answer": "RelativeLayout&nbsp;"
    },
    "5271": {
        "question": "Trong Apache Cordova, phương thức nào được sử dụng để lấy tên thiết bị?",
        "answer": "device.name"
    },
    "5272": {
        "question": "Câu nào là đúng đối với Apache Cordova?",
        "answer": "Apache Cordova có thể tích hợp vào iOS, Android, Window phone Project"
    },
    "5273": {
        "question": "Nếu thư mục dojo không nằm trong thư mục gốc, phải thiết lập đường dẫn của Dojo toolkit trong thuộc tính nào của file build-dojo.properties?",
        "answer": "dojo.root"
    },
    "5274": {
        "question": "File CSS nào được thêm vào thư mục CSS trong Worklight project đế sử dụng Sancha Touch?",
        "answer": "sencha-touch.css"
    },
    "5275": {
        "question": "Worklight không hỗ trợ UI Framework nào?",
        "answer": "Kendo UI Mobile"
    },
    "5276": {
        "question": "jQuery Mobile widget hỗ trợ WYSIWYG?&nbsp;&nbsp;&nbsp;",
        "answer": "Đúng"
    },
    "5277": {
        "question": "Adapter sử dụng cú pháp XML?",
        "answer": "Đúng&nbsp;"
    },
    "5278": {
        "question": "Adapter được sử dụng nhiều nhất để làm gì?",
        "answer": "Nhận dữ liệu hoặc thực hiện thao tác"
    },
    "5279": {
        "question": "HTTP Adapter hỗ trợ mấy giao thức?",
        "answer": "2"
    },
    "5280": {
        "question": "File nào được sử dụng để khai báo thủ tục và thuộc tính kết nối cho adapter TestHttpAdapter?",
        "answer": "TestHttpAdapter.xml"
    },
    "5281": {
        "question": "Worklight không hỗ trợ kiểu cơ sở dữ liệu nào?",
        "answer": "MariaDB"
    },
    "5282": {
        "question": "Kể tên 3 cặp giá trị name/value của invocationData?",
        "answer": "Adapter, procedure, parameters"
    },
    "5283": {
        "question": "Để chuẩn bị câu lệnh SQL sử dụng lệnh nào?",
        "answer": "Adapter, procedure, parameters"
    },
    "5284": {
        "question": "Có mấy tham số trong file XML để thiết lập kết nối cơ sở dữ liệu?",
        "answer": "4"
    },
    "5285": {
        "question": "Đối với HTTP Adapter, giao thức nào là bảo mật nhất?",
        "answer": "HTTPS"
    },
    "5286": {
        "question": "Mỗi thủ tục khai báo trong adapter XML file phải có hàm tương ứng khai báo ở file nào?",
        "answer": "JS"
    },
    "5287": {
        "question": "Sử dụng phương thức nào để thi hành Store Procedure?",
        "answer": "WL.Server.invokeSQLStoredProcedure"
    },
    "5288": {
        "question": "File nào được sử dụng để định nghĩa thủ tục và logic của&nbsp; adapter TestHttpAdapter?",
        "answer": "TestHttpAdapter-impl.js"
    },
    "5289": {
        "question": "Kể tên 3 cặp giá trị name/value của option?",
        "answer": "onSuccess, onFailure, invocationContext"
    },
    "5290": {
        "question": "Phương án nào không phải là lợi ích của Adapter?",
        "answer": "Dễ dàng cấu hình với C#"
    },
    "5291": {
        "question": "Có mấy kiểu adapter?",
        "answer": "4"
    },
    "5292": {
        "question": "Maskup là gì?",
        "answer": "Tập hợp dữ liệu hoặc chức năng từ nhiều nguồn khác nhau"
    },
    "5293": {
        "question": "Worklight SQL Adapter được thiết kế dùng để làm gì?",
        "answer": "Giao tiếp với các nguồn dữ liệu SQL"
    },
    "5294": {
        "question": "Khi build và deploy Worklight Project, file JAR tự động được deploy tới Worklight server?&nbsp;&nbsp;&nbsp;",
        "answer": "Đúng"
    },
    "5295": {
        "question": "Bất kỳ module login nào cũng có thể được sử dụng trong xác thực dựa trên adapter như là một tầng xác thực bổ sung?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "5296": {
        "question": "Thành phần server nhận thông tin người dùng từ authenticator, kiểm tra tính hợp lệ và xây dựng đối tượng định danh người dùng là gì?",
        "answer": "The login module"
    },
    "5297": {
        "question": "Hình thức xác thực nào sử dụng form login dạng HTML?",
        "answer": "Form-based authenticator"
    },
    "5298": {
        "question": "IBM Worklight cho thiết lập bao nhiêu realms để kiểm tra bảo mật?",
        "answer": "Có thể sử dụng nhiều realms"
    },
    "5299": {
        "question": "NonValidatingLoginModule&nbsp; được sử dụng để làm gì?",
        "answer": "Thông báo không cần tiến hành kiểm tra bổ sung bởi WorkLight Platform&nbsp;"
    },
    "5300": {
        "question": "Hàm nào sẽ được gọi khi đăng xuất?",
        "answer": "onLogout&nbsp;"
    },
    "5301": {
        "question": "Kiểu kiểm thử nào dùng để bảo mật ứng dụng web?",
        "answer": "webSecurityTest&nbsp;"
    },
    "5302": {
        "question": "Bổ sung thông tin xác thực vào file nào?",
        "answer": "authenticationConfig.xml"
    },
    "5303": {
        "question": "Hàm nào của Authenticator được gọi khi login module trả lại đăng nhập không thành công?",
        "answer": "processAuthenticationFailure&nbsp;"
    },
    "5304": {
        "question": "Kiểu kiểm thử nào dùng để chống lại tấn công XSRF?",
        "answer": "customSecurityTest&nbsp;"
    },
    "5305": {
        "question": "Hình thức xác thực nào kiểm tra HTTP header?",
        "answer": "Header-based authenticator"
    },
    "5306": {
        "question": "Realm nào được sử dụng để định danh người dùng?",
        "answer": "user realm"
    },
    "5307": {
        "question": "Tại sao AuthDiv được cấu hình display:none?",
        "answer": "Vì nó không được hiển thị trước khi xác thực được yêu cầu của server"
    },
    "5308": {
        "question": "Hàm nào được gọi khi Worklight phát hiện truy cập trái phép vào tài nguyên?",
        "answer": "onAuthenticationRequire"
    },
    "5309": {
        "question": "Hình thức xác thực nào sử dụng adapter?",
        "answer": "Adapter-based authenticator"
    },
    "5310": {
        "question": "Có mấy kiểu xác thực có thể định nghĩa trong authenticationConfig.xml?",
        "answer": "3"
    },
    "5311": {
        "question": "Thiết lập xác thực được cấu hình trong file nào?",
        "answer": "authenticationConfig.xml"
    },
    "5312": {
        "question": "Tài nguyên tĩnh được định nghĩa cách bảo vệ trong file authenticationConfig.xml?&nbsp;&nbsp;&nbsp;",
        "answer": "Đúng"
    },
    "5313": {
        "question": "IBM Worklight không cho phép ứng dụng native thao tác với WorkLight Server?",
        "answer": "Sai"
    },
    "5314": {
        "question": "File nào định nghĩa meta data và cấu hình của ứng dụng?",
        "answer": "application_descriptor.xml"
    },
    "5315": {
        "question": "API nào dùng để gọi adapter procedure?",
        "answer": "Backend Integration Native API&nbsp;"
    },
    "5316": {
        "question": "Kiểu Worklight Project nào dùng để thêm mới Native API?",
        "answer": "Native API"
    },
    "5317": {
        "question": "File worklight-android.jar&nbsp; phải copy vào thư mục nào trong Android Project?",
        "answer": "libs"
    },
    "5318": {
        "question": "Tham số nào chứa cổng của WorkLight Server?",
        "answer": "wlServerPort"
    },
    "5319": {
        "question": "Để kết nối với Worklight Server, phải khai báo activity nào trong AndroidManifest?",
        "answer": "&lt;activityandroid:name=\"com.worklight.wlclient.ui.UIActivity\"/&gt;"
    },
    "5320": {
        "question": "Phải sử dụng thư viện nào trong XCode để ứng dụng iOS có thể kết nối với Worklight Server?",
        "answer": "CFNetwork"
    },
    "5321": {
        "question": "API nào dùng để gọi sinh ra các báo cáo thống kế phân tích?",
        "answer": "Analytics Native API&nbsp;"
    },
    "5322": {
        "question": "Tham số nào chứa giao thức để kết nối với WorkLight Server?",
        "answer": "wlServerProtocol"
    },
    "5323": {
        "question": "Phải thêm quyền nào vào AndroidManifest để ứng dụng Android có thể giao tiếp với WorkLight Server?",
        "answer": "android.permission.INTERNET"
    },
    "5324": {
        "question": "Tham số nào chứa địa chỉ WorkLight Server?",
        "answer": "wlServerHost"
    },
    "5325": {
        "question": "File worklight.properties&nbsp; phải copy vào thư mục nào trong Android Project?",
        "answer": "assets"
    },
    "5326": {
        "question": "File nào chứa kết nối đến Worklight Server?",
        "answer": "wlclient.properties"
    },
    "5327": {
        "question": "Làm thế nào để build Native API?",
        "answer": "Click chuột phải vào WorkLight adapter và chọn build and deploy"
    },
    "5328": {
        "question": "API nào dùng để gọi chứng thực ở phía Client?",
        "answer": "Authentication Native API&nbsp;"
    },
    "5329": {
        "question": "File nào trong ứng dụng Android để thêm quyền internet?",
        "answer": "AndroidManifest.xml"
    },
    "5330": {
        "question": "Ứng dụng Window Phone 7.0 có thể giao tiếp với Worklight Server?&nbsp;&nbsp;&nbsp;",
        "answer": "Sai"
    },
    "5331": {
        "question": "Push notification chỉ nhận được nếu ứng dụng đang chạy?",
        "answer": "Sai&nbsp;"
    },
    "5332": {
        "question": "Kết nối nào bắt buộc phải có để push notification hoạt động được?",
        "answer": "Tất cả các phương án đều đúng"
    },
    "5333": {
        "question": "Để bắt đầu nhận push notification, ứng dụng phải làm gì đầu tiên?",
        "answer": "Đăng ký tới push notification event source"
    },
    "5334": {
        "question": "Dạng notification nào bắt buộc người dùng phải nhìn thấy trên màn hình thiết bị?",
        "answer": "Toast"
    },
    "5335": {
        "question": "Android version nào không hỗ trợ push notification?",
        "answer": "2.0"
    },
    "5336": {
        "question": "Device subcription được tạo khi ứng dụng trên thiết bị gọi hàm nào?",
        "answer": "WL.Client.Push.subscribe()"
    },
    "5337": {
        "question": "Hàm adapter nào được gọi khi nhận được yêu cầu đăng ký của người dùng?",
        "answer": "onDeviceSubscribe"
    },
    "5338": {
        "question": "Cái gì được sử dụng để kiểm thử bảo mật trong file authenticationConfig.xml file được sử dụng để bảo vệ event source?",
        "answer": "securityTest&nbsp;"
    },
    "5339": {
        "question": "Phương thức nào được sử dụng để lấy thông tin notification?",
        "answer": "Poll"
    },
    "5340": {
        "question": "Phương thức nào được sử dụng để gửi thông báo tới tất cả thiết bị của người dùng?",
        "answer": "WL.Server.notifyAllDevices"
    },
    "5341": {
        "question": "Phương thức nào được sử dụng để gửi thông báo tới một thiết bị cụ thể thuộc userSubcription cụ thể?",
        "answer": "WL.Server.notifyDevice"
    },
    "5342": {
        "question": "Phương thức nào được sử dụng để gửi tất cả thông báo đến một thiết bị cụ thể?",
        "answer": "WL.Server.notifyDeviceSubscription"
    },
    "5343": {
        "question": "Hàm adapter nào được gọi khi nhận được yêu cầu hủy đăng ký của người dùng?",
        "answer": "onDeviceUnsubscribe"
    },
    "5344": {
        "question": "Phương thức nào được sử dụng để xóa device subcription?",
        "answer": "WL.Client.Push.unsubscribe()&nbsp;"
    },
    "5345": {
        "question": "user ID nằm trong thành phần nào?",
        "answer": "User subscription"
    },
    "5346": {
        "question": "Adapter API không cho phép làm gì?",
        "answer": "Gửi push notification đến thiết bị cài FirefoxOS"
    },
    "5347": {
        "question": "Nền tảng nào mà WorkLight không hỗ trợ Notification?&nbsp;&nbsp;&nbsp;",
        "answer": "Symbian"
    },
    "5348": {
        "question": "Để có thể nhận push notification, thiết bị Android phải đăng nhập tài khoản Google?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "5349": {
        "question": "Năm 2010, Việt Nam có mấy triệu thuê bao di động?",
        "answer": "140"
    },
    "5350": {
        "question": "Đáp án nào đúng về Mobile Marketing?",
        "answer": "Mobile Marketing sử dụng điện thoại di động để tiếp cận khách hàng mục tiêu"
    },
    "5351": {
        "question": "Dùng Mobile Marketing để tương tác với khách hàng khi nào?",
        "answer": "Mọi lúc mọi nơi"
    },
    "5352": {
        "question": "Sử dụng Mobile Marketing có nhận được phản hồi trực tiếp của khách hàng không?",
        "answer": "Có"
    },
    "5353": {
        "question": "Sử dụng Mobile Marketing có đánh giá được hiệu quả của chiến dịch không?",
        "answer": "Có"
    },
    "5354": {
        "question": "Bao nhiêu phần trăm khách hàng nhận được tin nhắn sẽ mở?",
        "answer": "100%"
    },
    "5355": {
        "question": "Bao nhiêu phần trăm khách hàng sẽ không xóa trước khi đọc tin nhắn?",
        "answer": "90%"
    },
    "5356": {
        "question": "Bao nhiêu phần trăm tin nhắn sẽ được lưu lại trong mobile?",
        "answer": "70%"
    },
    "5357": {
        "question": "Điều quan trọng nhất khi marketing trên mobile là gì?",
        "answer": "Cho 1 cái gì đó để nhận lại sự tham gia SMS của khách hàng"
    },
    "5358": {
        "question": "Mobile có hỗ trợ chức năng HTML không?",
        "answer": "Có"
    },
    "5359": {
        "question": "Mobile Marketing có phải là xu hướng tất yếu không?",
        "answer": "Có"
    },
    "5360": {
        "question": "Để xây dựng hình ảnh của công ty cho chiến dịch Marketing Mobile, ta cần làm gì với website marketing?",
        "answer": "Chú trọng cách thiết kế và nội dung"
    },
    "5361": {
        "question": "Mạng xã hội có giúp ích trong quá trình marketing trên Mobile không?",
        "answer": "Có"
    },
    "5362": {
        "question": "SEM là viết tắt của cụm từ nào?",
        "answer": "Search Engine Marketing"
    },
    "5363": {
        "question": "PPC là viết tắt của cụm từ nào?",
        "answer": "Pay Per Click"
    },
    "5364": {
        "question": "SEO là viết tắt của cụm từ nào?",
        "answer": "Search Engine Optimization"
    },
    "5365": {
        "question": "Sử dụng Google Adwords nhằm mục đích gì?",
        "answer": "Tăng lưu lượng người truy cập"
    },
    "5366": {
        "question": "SMO là viết tắt của cụm từ nào?",
        "answer": "Social Media Optimazation"
    },
    "5367": {
        "question": "Tác dụng của phương pháp SMO là gì?",
        "answer": "Sử dụng RSS feeds, video,…tạo tính hấp dẫn cho người truy cập"
    },
    "5368": {
        "question": "VSM là viết tắt của cụm từ nào?",
        "answer": "Video Search Marketing"
    },
    "5369": {
        "question": "Hãy chỉ ra đáp án đúng về SMS Marketing?",
        "answer": "SMS Marketing chính là việc các doanh nghiệp sử dụng tin nhắn SMS như một kênh để chuyển tải các thông điệp tiếp thị"
    },
    "5370": {
        "question": "Thông thường, để tạo chiến dịch SMS Marketing thì cần làm bước nào?",
        "answer": "Tập hợp dữ liệu số điện thoại khách hàng thông qua các kênh đăng ký trực tiếp hoặc gián tiếp"
    },
    "5371": {
        "question": "Tiến hành gửi SMS thông qua 1 dịch vụ tổng đài (như dịch vụ sắp cung cấp tại CDT) có phải là một bước trong chiến dịch SMS Marketing không?",
        "answer": "Có"
    },
    "5372": {
        "question": "Hãy chỉ ra đáp án đúng về SMS Marketing?",
        "answer": "Về tốc độ tiếp cận SMS Marketing cho phép tiếp cận ngay lập tức với khách hàng"
    },
    "5373": {
        "question": "SMS Marketing có phải là xu hướng tất yếu không?",
        "answer": "Có"
    },
    "5374": {
        "question": "SMS Marketing có chi phí rẻ hay đắt so với marketing truyền thống?",
        "answer": "Đắt hơn"
    },
    "5375": {
        "question": "Hãy chỉ ra đáp án đúng về Branded SMS Marketing?",
        "answer": "khách hàng sẽ nhìn thấy tên thương hiệu của Doanh nghiệp thay vì nhìn thấy đầu số"
    },
    "5376": {
        "question": "Lợi ích của Branded SMS Marketing?",
        "answer": "Tăng uy tín cũng như tính chuyên nghiệp trong mắt Khách hàng, giúp phân biệt giữa các dịch vụ Spam SMS"
    },
    "5377": {
        "question": "Điều nào cần tránh khi làm SMS Marketing?",
        "answer": "Hãy tuân thủ luật chống spam&nbsp;"
    },
    "5378": {
        "question": "Có nên soạn chữ [QC] trong tiêu đề tin nhắn SMS Marketing không?",
        "answer": "Có"
    },
    "5379": {
        "question": "Khi làm SMS Marketing cần làm công việc sau?",
        "answer": "Hãy chỉ dẫn rõ ràng cách để người nhận có thể nhắn tin để từ chối"
    },
    "5380": {
        "question": "Khi marketing bằng SMS có nên dùng SIM rác để gửi tin nhắn không?",
        "answer": "Không <!--EndFragment-->"
    },
    "5381": {
        "question": "Bước nào không có trong kế hoạch Marketing Mobile?",
        "answer": "Gửi email cho tất cả danh sách email mà bạn có"
    },
    "5382": {
        "question": "Nên marketing mobile thông qua các kênh nào?",
        "answer": "Tất cả các phương án đều đúng"
    },
    "5383": {
        "question": "Hãy chỉ ra đáp án đúng về marketing qua QR codes?",
        "answer": "QR codes chuyển người dùng đến một địa chỉ web chỉ định khi họ quét hình ảnh mã QR bằng điện thoại của mình, thay vì họ phải tự gõ địa điểm trang web"
    },
    "5384": {
        "question": "Hãy chỉ ra đáp án đúng về marketing qua game mobile?",
        "answer": "Đưa quảng cáo một cách tự nhiên vào game dưới dạng banner pop-ups"
    },
    "5385": {
        "question": "Có nên dùng push notification để thực hiện chiến dịch mobile marketing không?",
        "answer": "Có"
    },
    "5386": {
        "question": "Để sử dụng quảng cáo qua googlr, người ta dùng dịch vụ nào?",
        "answer": "Google Adwords&nbsp;"
    },
    "5387": {
        "question": "Hãy chỉ ra đáp án đúng về Proximity marketing?",
        "answer": "kết nối với người dùng thông qua Wifi (ta có Social wifi) hoặc Bluetooth (công nghệ mới Beacon)."
    },
    "5388": {
        "question": "Hãy chỉ ra đáp án đúng về Social Wifi?",
        "answer": "Tận dụng việc người dùng đăng nhập vào mạng Wifi để tiếp thị sản phẩm"
    },
    "5389": {
        "question": "SEM là viết tắt của cụm từ nào?",
        "answer": "Search Engine Marketing"
    },
    "5390": {
        "question": "Hãy chỉ ra phát biểu đúng về SEM?",
        "answer": "Là cách để có được truy cập của khách hàng vào website, nhờ việc xuất hiện ở trong trang kết quả tìm kiếm của các bộ máy tìm kiếm&nbsp;"
    },
    "5391": {
        "question": "SEM thể hiện ở khía cạnh nào?",
        "answer": "SEO và PPC"
    },
    "5392": {
        "question": "Hãy chỉ ra đáp án đúng về SEO?",
        "answer": "SEO là quá trình cố gắng để được xuất hiện (ở vị trí càng trên cùng càng tốt) trong kết quả tìm kiếm tự nhiên của các bộ máy tìm kiếm"
    },
    "5393": {
        "question": "Điều nào không nên thực hiện khi SEO?",
        "answer": "Dùng các mẹo và thủ thuật"
    },
    "5394": {
        "question": "Cứ đứng ở vị số #1 trong kết quả tìm kiếm là thực hiện SEO thành công, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "5395": {
        "question": "Cứ mua domain trùng tên với từ khóa là sẽ đứng ở vị trí #1 trong kết quả tìm kiếm, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "5396": {
        "question": "Cứ có thật nhiều backlink về website, là website của mình sẽ đứng ở vị trí cao trong kết quả tìm kiếm, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "5397": {
        "question": "Đáp án nào đúng về SEO?",
        "answer": "SEO không chỉ liên quan đến bộ phận kỹ thuật, mà còn cả bộ phận bán hàng"
    },
    "5398": {
        "question": "Để đạt thành công về SEO, cần đạt được mục tiêu nào?",
        "answer": "Cả 3 đáp án đều đúng"
    },
    "5399": {
        "question": "Đáp án nào đúng về 1 chiến dịch SEO tốt?",
        "answer": "Tập trung vào mục tiêu kinh doanh của công ty"
    },
    "5400": {
        "question": "Hãy chỉ ra đáp án đúng?",
        "answer": "Chiến dịch SEO là nhằm hỗ trợ công việc kinh doanh"
    },
    "5401": {
        "question": "Hãy chỉ ra đáp án nào giúp bạn đạt vị trí số #1 khi làm SEO?",
        "answer": "xác định đúng các từ khóa cần làm SEO"
    },
    "5402": {
        "question": "Hãy chỉ ra đáp án đúng?",
        "answer": "Để giúp bạn đạt vị trí số #1 khi làm SEO, bạn cần phân tích sự cạnh tranh của các từ khóa"
    },
    "5403": {
        "question": "Hãy chỉ ra đáo án đúng?",
        "answer": "Để giúp bạn đạt vị trí số #1 khi làm SEO, bạn cần SEO onpage"
    },
    "5404": {
        "question": "Để thực hiện SEO onpage, bạn cần thực hiện theo đáp án nào?",
        "answer": "Tìm hosting nhanh và ổn đinh"
    },
    "5405": {
        "question": "Để tạo nội dung tốt,lặp đi lặp lại từ khóa nhiều lần trong bài viết, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "5406": {
        "question": "Hãy chỉ ra đáp án đúng?",
        "answer": "Để tạo ra nội dung tốt, cần thiết sử dụng Google External Keyword Tool để tìm ra các từ khóa cần phải có trong nội dung"
    },
    "5407": {
        "question": "Sử dụng responsive design cho moblie web, nhất thiết phải sử dụng thẻ meta nào?",
        "answer": "meta viewport"
    },
    "5408": {
        "question": "Sử dụng responsive design cho moblie web, cần sử dụng phiên bản CSS nào?",
        "answer": "CSS3"
    },
    "5409": {
        "question": "Cross channel marketing được hiểu là gì?",
        "answer": "Marketing&nbsp;chéo kênh"
    },
    "5410": {
        "question": "Hãy chỉ ra đáp án đúng?",
        "answer": "Thói quen mua hàng giúp bạn xác định:Điểm tiếp cận (touch-point) phù hợp với từng đối tượng khách hàng"
    },
    "5411": {
        "question": "Hãy chỉ ra đáp án đúng?",
        "answer": "Thói quen mua hàng giúp bạn xác định: Nơi người mua tìm được thông tin và cách họ muốn nhận được thông tin"
    },
    "5412": {
        "question": "Hãy chỉ ra đáp án đúng?",
        "answer": "Nhận thức bị động nghĩa là người mua có thể biết đến công ty, sản phẩm và nội dung quảng cáo của bạn, nhưng theo một cách bị đông.&nbsp;"
    },
    "5413": {
        "question": "Hãy chỉ ra đáp án đúng về việc chủ động tìm hiểu của khách hàng?",
        "answer": "Chủ động tìm hiểu nghĩa là khách hàng có nhu cầu mua sản phẩm tương tự của bạn và họ sẽ chủ động thực hiện tìm kiếm"
    },
    "5414": {
        "question": "Hãy chỉ ra đáp án đúng về KPI?",
        "answer": "Xác định KPI về Tương tác khách hàng tức là xác định Mức độ tham gia vào các chương trình bạn xây dựng trên mobile"
    },
    "5415": {
        "question": "Hãy chỉ ra đáp án đúng?",
        "answer": "Xác định KPI về tương tác khách hàng tức là xác định lượng khách hàng tương tác email của bạn trên một thiết bị di động"
    },
    "5416": {
        "question": "Thông tin khách hàng, số đơn hàng đạt được có giúp xác định KPI không?",
        "answer": "Có"
    },
    "5417": {
        "question": "Chất lượng dịch vụ có giúp đánh giá KPI không?",
        "answer": "Có"
    },
    "5418": {
        "question": "Điều nào sau đây phản ánh chất lượng dịch vụ?",
        "answer": "Tất cả các đáp án đều đúng"
    },
    "5419": {
        "question": "Trong chiến dịch Marketing chéo kênh, có cần xây dựng tệp khách hàng không?",
        "answer": "Có"
    },
    "5420": {
        "question": "Để xây dựng danh sách khách hàng trong chiến dịch Marketing chéo kênh, cần thực hiện theo các bước nào?&nbsp;",
        "answer": "Lắng nghe và đòn bẩy"
    },
    "5421": {
        "question": "Hãy chỉ ra đáp án đúng về \"lắng nghe\" trong chiến dịch marketing chéo kênh?",
        "answer": "Lắng nghe nghĩa là sử dụng nền tảng Marketing tự động hóa, lắng nghe cách người dùng tương tác trong 1 kênh và sử dụng dữ liệu đó để xây dựng các kênh khác."
    },
    "5422": {
        "question": "Hãy chỉ ra đáp án đúng về \"đòn bẩy\" trong chiến dịch marketing chéo kênh?",
        "answer": "Đòn bẩy nghĩa là xem xét kênh được người dùng ưa thích và xây dựng chiến lược phù hợp"
    },
    "5423": {
        "question": "Trong kế hoạch giao tiếp với khách hàng, có nên xây dựng blog giới thiệu sản phẩm không?",
        "answer": "Có"
    },
    "5424": {
        "question": "Phần cuối của kế hoạch giao tiếp với khách hàng, chúng ta cần?",
        "answer": "Tất cả các đáp án đều đúng"
    },
    "5425": {
        "question": "Để xác định khách hàng mục tiêu, ta cần xác định điều gì?",
        "answer": "Ai là khách hàng mục tiêu trên thị trường di động của bạn"
    },
    "5426": {
        "question": "Để xác định khách hàng mục tiêu trong marketing chéo kênh, ta cần trả lời câu hỏi nào?",
        "answer": "Tất cả các đáp án đều đúng"
    },
    "5427": {
        "question": "Để xác định được mức độ tương tác của khách hàng, ta cần biết thông tin nào?",
        "answer": "Tất cả các đáp án đều đúng"
    },
    "5428": {
        "question": "Nghiên cứu hành vi khách hàng dựa trên thống kê nhân khẩu học, ta cần biết điều gì?",
        "answer": "Tất cả các đáp án đều đúng"
    },
    "5429": {
        "question": "Để thực hiện chiến lược tiếp thị qua hệ sinh thái mobile, cần thực hiện bước nào?",
        "answer": "Tất cả các đáp án đều đúng"
    },
    "5430": {
        "question": "Hãy chỉ ra đáp án đúng về Hệ thống nhận diện thương hiệu?",
        "answer": "Hệ thống nhận diện thương hiệu là bao gốm tất cả các ấn phẩm mà thương hiệu sử dụng để tiếp cận và giới thiệu tới khách hàng&nbsp;"
    },
    "5431": {
        "question": "Hãy chỉ ra đáp án đúng về mục tiêu của Hệ thống nhận diện thương hiệu?",
        "answer": "Mục tiêu của hệ thống nhận diện thương hiệu là tạo sự nhận biết, sự khác biệt, thể hiện cá tính đặc thù doanh nghiệp"
    },
    "5432": {
        "question": "Hệ thống nhận diện thương hiệu được ví như như đặc điểm nhận dạng riêng của mỗi người,đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "5433": {
        "question": "Để giúp tăng khả năng ghi nhớ của khách hàng về thương hiệu, chúng ta cần?",
        "answer": "xây dựng hệ thống nhận diện đẹp và khác biệt&nbsp;"
    },
    "5434": {
        "question": "Hãy chỉ ra bộ nhận diện thương hiệu?",
        "answer": "Tất cả các đáp án đều đúng"
    },
    "5435": {
        "question": "Hãy chỉ ra bộ nhận diện sản phẩm ngoài trời?",
        "answer": "Tất cả các đáp án đều đúng"
    },
    "5436": {
        "question": "Hồ sơ năng lực (profile) có nằm trong bộ nhận diện thương hiệu marketing không?",
        "answer": "Có"
    },
    "5437": {
        "question": "Hãy chỉ ra các cách để thu hút khách hàng tiềm năng?",
        "answer": "Tất cả các đáp án đều đúng"
    },
    "5438": {
        "question": "Hãy chỉ ra phát biểu đúng?",
        "answer": "Facebook Custom Audiences giúp việc chạy quảng cáo Facebook dễ dàng hơn bằng cách dựa trên địa chỉ email để nhắm đúng người dùng cụ thể và chính xác hơn"
    },
    "5439": {
        "question": "Hãy chỉ ra đáp án đúng về chiến lược truyền thông qua hệ sinh thái mobile?",
        "answer": "Tất cả các đáp án đều đúng"
    },
    "5440": {
        "question": "Hãy chỉ ra đáp án đúng về chiến lược truyền thông qua hệ sinh thái mobile?",
        "answer": "Quảng cáo tự động&nbsp;"
    },
    "5441": {
        "question": "Để có một chiến lược truyền thông qua hệ sinh thái mobile thành công, cần tùy biến các phương pháp quảng cáo trả tiền theo hiệu quả&nbsp;(CPC, CPM), đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "5442": {
        "question": "Để có một chiến lược truyền thông qua hệ sinh thái mobile thành công, không bao giờ nên thuê quảng cáo google adwords, đúng hay sai?Để có một chiến lược truyền thông qua hệ sinh thái mobile thành công",
        "answer": "Sai"
    },
    "5443": {
        "question": "PR Online có phải là một trong những Bí kíp để có một chiến lược truyền thông qua hệ sinh thái mobile thành công?",
        "answer": "Có&nbsp;"
    },
    "5444": {
        "question": "PR Online nghĩa là quảng cáo phát tờ rơi tại các điểm có đèn giao thông công cộng, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "5445": {
        "question": "Search Engine Optimization có nghĩa là?",
        "answer": "Tối ưu hóa công cụ tìm kiếm qua internet"
    },
    "5446": {
        "question": "Affiliate Marketing nghĩa là?",
        "answer": "Chương trình hợp tác chéo, kết hợp nội bộ"
    },
    "5447": {
        "question": "SMM là viết tắt của cụm từ nào?",
        "answer": "Social Media Marketing&nbsp;"
    },
    "5448": {
        "question": "CRO là viết tắt của cụm từ nào?",
        "answer": "Conversion Rate Optimization"
    },
    "5449": {
        "question": "Hãy chỉ ra đáp án đúng về lợi thế của SMS Marketing?",
        "answer": "Sms marketing có lợi thế lớn, đó là tính cá nhân <!--EndFragment-->"
    },
    "5450": {
        "question": "Hãy chỉ ra đáp án đúng?",
        "answer": "SMS marketing là dịch vụ tin nhắn và chứa thông điệu giới hạn 160 tự không dấu và 70 ký tự có dấu"
    },
    "5451": {
        "question": "Hãy chỉ ra đáp án đúng?",
        "answer": "SMS Marketing truyền “thông điệp” nhanh nhất <!--EndFragment--> � dấu&nbsp;"
    },
    "5452": {
        "question": "SMS Marketing có chi phí thấp hay cao so với marketing truyền thống?",
        "answer": "Thấp hơn"
    },
    "5453": {
        "question": "Hãy chỉ ra đáp án đúng?",
        "answer": "Trong email marketing, mọi thông điệp của bạn gửi tới điện thoại di động đều được người nhận đọc"
    },
    "5454": {
        "question": "Hãy chỉ ra nhược điểm của SMS Marketing?",
        "answer": "Tin nhắn rác"
    },
    "5455": {
        "question": "Nhược điểm của SMS Marketing là các tin nhắn bị chặn từ các nhà mạng, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "5456": {
        "question": "Nhược điểm của SMS Marketing là các tin nhắn có thể bị chặn từ người nhận, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "5457": {
        "question": "Vì sao nên dùng SMS Marketing?",
        "answer": "Tất cả các đáp án đều đúng"
    },
    "5458": {
        "question": "SMS Marketing có thể kết hợp được với những phương tiện truyền thông khác: Tivi, báo, đài, tờ rơi, áp phích, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "5459": {
        "question": "Để thực hiện các bước SMS Marketing, có cần thiết phải chọn đối tượng quảng cáo không?",
        "answer": "Có"
    },
    "5460": {
        "question": "Mục đích của việc Tạo chương trình khuyến mãi?",
        "answer": "Để thu thập thông tin khách hàng"
    },
    "5461": {
        "question": "Chiến dịch SMS Marketing có thể là?",
        "answer": "Tất cả các đáp án đều đúng"
    },
    "5462": {
        "question": "Để Đo lường &amp; Đánh giá hiệu quả của chiến lược SMS Marketing, ta cần xác định?",
        "answer": "Tất cả các đáp án đều đúng"
    },
    "5463": {
        "question": "Hãy chỉ ra điều không nên dùng trong SMS Marketing?",
        "answer": "Gửi sms về cùng một nội dung cho một khách hàng trong khoảng thời gian gần nhau &nbsp;&nbsp;"
    },
    "5464": {
        "question": "Trong SMS Marketing, chúng ta có nên thêm hotline hoặc địa chỉ liên lạc không?",
        "answer": "Có <!--EndFragment--> tháng&nbsp;"
    },
    "5465": {
        "question": "Hãy chỉ ra đáp án đúng về thông điệp thành công?",
        "answer": "Điểm cốt yếu của một thông điệp SMS mà khách hàng không xem là tin nhắn Spam&nbsp;"
    },
    "5466": {
        "question": "Hãy chỉ ra đáp án đúng về SMS Getway?",
        "answer": "Là Hệ thống phần mềm giao tiếp với tổng đài nhắn tin (SMS Center) của các mạng di động&nbsp;"
    },
    "5467": {
        "question": "Hãy chỉ ra đáp án đúng về FiboSMS Gateway?",
        "answer": "FiboSMS gateway là 1 tương tác giữa nền tảng Web và SMS"
    },
    "5468": {
        "question": "Hãy chỉ ra đáp án đúng về Cổng thiết bị GSM?",
        "answer": "Nó cho phép các tin nhắn có thể gửi đi hoặc nhận bằng email từ các trang web hay phần mềm nào đó"
    },
    "5469": {
        "question": "Hãy chỉ ra đáp án đúng về mục đích của email marketing?",
        "answer": "nhằm mục đích cuối cùng là phân phối được sản phẩm, hàng hóa hay dịch vụ đến thị trường tiêu thụ.&nbsp;"
    },
    "5470": {
        "question": "Hãy chỉ ra trình tự đúng của qui tắc tiếp thị trong email marketing?",
        "answer": "Sản phẩm – Giá thành – Xúc tiến thương mại – Thị trường tiêu thụ"
    },
    "5471": {
        "question": "Hãy chỉ ra đáp án đúng?",
        "answer": "E-marketing tiết kiệm tối thiểu chi phí và đem lại hiệu quả lớn hơn nhiều so phương pháp quảng cáo truyền thống.&nbsp;"
    },
    "5472": {
        "question": "Có thể gửi hàng triệu e-mail bằng một lần nhấn chuột, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "5473": {
        "question": "Hãy chỉ ra ưu điểm nổi bật của email marketing so với SMS marketing?",
        "answer": "Không mang tính xâm nhập đột ngột đến khách hàng"
    },
    "5474": {
        "question": "Hãy chỉ ra đáp án đúng?",
        "answer": "Email marketing có lợi thế hơn SMS Marketing ở chỗ Email marketing gửi cho nhiều khách hàng ở nhiều nơi trên thế giới"
    },
    "5475": {
        "question": "Để chuẩn bị tốt nội dung Email Marketing, chúng ta cần tối ưu hóa thông tin ở dòng tiêu đề, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "5476": {
        "question": "Tiêu chí của 1 email được đánh giá tốt là gì?",
        "answer": "Ngắn gọn"
    },
    "5477": {
        "question": "Trong email marketing, chúng ta nên sử dụng biểu tượng đầu dòng khi nào?",
        "answer": "khi bạn có một danh sách các câu hỏi cụ thể"
    },
    "5478": {
        "question": "Một email được đánh giá là tốt khi thể hiện được điều gì?",
        "answer": "Tất cả các đáp án đều đúng"
    },
    "5479": {
        "question": "Để thực hiện chiến dịch emil marketing hiệu quả, có nên sử dụng chức năng \"reply all\" không?",
        "answer": "Không"
    },
    "5480": {
        "question": "Hãy chỉ ra đáp án đúng?",
        "answer": "Thực hiện chiến dịch Email Marketing hiệu quả, cần cung cấp tùy chọn Unsubcribe"
    },
    "5481": {
        "question": "Hãy chỉ ra đáp án đúng?",
        "answer": "Một thiết kế mail responsive cho phép người dùng mobile dễ dàng load email sẽ giúp đảm bảo thông điệp của bạn được đọc"
    },
    "5482": {
        "question": "Hãy chỉ ra đáp án đúng?",
        "answer": "Để chiến lược email marketing hiệu quả, chúng ta cung cấp những nội dung giá trị, không chỉ là thông điệp marketing"
    },
    "5483": {
        "question": "Hãy chỉ ra phần mềm Email Marketing? <strong></strong>",
        "answer": "Tất cả các đáp án trên"
    },
    "5484": {
        "question": "Hãy chỉ ra tính năng của phần mềm Email Marketing?",
        "answer": "Tất cả các đáp án trên"
    },
    "5485": {
        "question": "Có nên để cho người nhận biết lịch gửi mail của bạn không?",
        "answer": "Có"
    },
    "5486": {
        "question": "Hãy chỉ ra đáp án đúng?",
        "answer": "Trong email marketing, ta cần xin phép trước khi thêm ai đó vào danh sách email"
    },
    "5487": {
        "question": "Hãy chỉ ra đáp án đúng?",
        "answer": "Nếu bạn cần một phản hồi nhanh chóng, hãy gọi điện thoại hoặc sử dụng các từ khóa như \"XIN VUI LÒNG ĐỌC\""
    },
    "5488": {
        "question": "Hãy chỉ ra đáp án đúng?",
        "answer": "Khi chuẩn bị nội dung Email Marketing, nên xin phép trước khi gửi file đính kèm dung lượng lớn.&nbsp;"
    },
    "5489": {
        "question": "Hãy chỉ ra đáp án đúng về thương mại điện tử?",
        "answer": "Thương mại điện tử là từ dùng để mô tả quá trình mua, bán và trao hàng hóa, dịch vụ và thông tin thông qua mạng máy tính bao gồm cả mạng Internet"
    },
    "5490": {
        "question": "Hãy chỉ ra đáp án đúng về cụm từ tiếng anh \"Thương mại điện tử\"?",
        "answer": "Electronic Commerce"
    },
    "5491": {
        "question": "Hãy chỉ ra đáp án đúng về EC không toàn phần?",
        "answer": "EC không toàn phần bao gồm giao dịch buôn bán hàng hoá vật chất và dịch vụ thông thường&nbsp;"
    },
    "5492": {
        "question": "Hãy chỉ ra đáp án đúng về EC toàn phần?",
        "answer": "EC toàn phần bao gồm giao dịch trao đổi trực tuyến thông tin, hàng hoá dịch vụ số hoá như phần mềm, chương trình video theo yêu cầu!"
    },
    "5493": {
        "question": "C2C là viết tắt của cụm từ nào?",
        "answer": "Consumer-To-Consumer"
    },
    "5494": {
        "question": "C2B là viết tắt cuarm cụm từ nào?",
        "answer": "Consumer-To-Business"
    },
    "5495": {
        "question": "C2G viết tắt của cụm từ nào?",
        "answer": "Consumer-To-Government"
    },
    "5496": {
        "question": "Hãy chỉ ra phương thức thanh toán trực tuyến?",
        "answer": "Thẻ thanh toán"
    },
    "5497": {
        "question": "Thanh toán điện tử tại các kiốt bán hàng có được coi là thanh toán trực tuyến không?",
        "answer": "Có"
    },
    "5498": {
        "question": "M-Commerce là viết tắt của cụm từ nào?",
        "answer": "Mobile Electronic Commerce"
    },
    "5499": {
        "question": "Hãy chỉ ra đáp án đúng về M-Commerce?",
        "answer": "M-Commerce có thể được hiểu là thương mại điện tử trên các thiết bị di động"
    },
    "5500": {
        "question": "Hãy chỉ ra đáp án đúng?",
        "answer": "M-Commerce là các giao dịch điện tử được thực hiện bằng cách sử dụng một thiết bị đầu cuối di động thông qua mạng không dây"
    },
    "5501": {
        "question": "Hãy chỉ ra đáp án đúng về Thiết bị đầu cuối di động?",
        "answer": "Thiết bị đầu cuối di động bao gồm tất cả các thiết bị cầm tay như điện thoại di động, PDA, máy tính bảng"
    },
    "5502": {
        "question": "Hãy chỉ ra lợi thế của M-Commerce?",
        "answer": "xác định được danh tính người sử dụng qua SIM nên tránh được rủi ro khi giao dịch"
    },
    "5503": {
        "question": "Có thể thực hiện M-Commerce thông qua các dịch vụ nào?",
        "answer": "Tất cả các đáp án đều đúng"
    },
    "5504": {
        "question": "Hãy chỉ ra đáp án đúng về ưu điểm của M-commerce?",
        "answer": "Thương mại di động cung cấp đúng thông tin đến đúng chỗ và vào đúng thời điểm"
    },
    "5505": {
        "question": "Hãy chỉ ra đặc trưng của thương mại di động?",
        "answer": "Tất cả các đáp án trên"
    },
    "5506": {
        "question": "Hãy chỉ ra đáp án đúng?",
        "answer": "Sự định vị là khả năng biết được vị trí vật lý của người dùng tại một thời điểm cụ thể cũng làm tăng giá trị của thương mại di động"
    },
    "5507": {
        "question": "Hãy chỉ ra đáp án đúng?",
        "answer": "Tính tiện lợi cho phép người sử dụng kết nối dễ dàng và nhanh chóng tới Internet, Intranet, các thiết bị di động khác, và các cơ sở dữ liệu trực tuyến"
    },
    "5508": {
        "question": "Hãy chỉ ra đáp án đúng?",
        "answer": "M-Commerce là một tập hợp con của các hoạt động kinh doanh các dịch vụ di động"
    },
    "5509": {
        "question": "Adobe Photoshop là chương trình đồ hoạ chuyên về vẽ vector. Đúng hay sai",
        "answer": "Sai"
    },
    "5510": {
        "question": "Với công cụ Rectangle, muốn vẽ hình vuông phải làm như thế nào?",
        "answer": "Kết hợp giữ phím Shift + di chuột vẽ"
    },
    "5511": {
        "question": "Công cụ Move có thể di chuyển được những thành phần nào sau đây?",
        "answer": "Tất cả các câu trả lời trên"
    },
    "5512": {
        "question": "Không thể ẩn được thanh công cụ trong Photoshop. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "5513": {
        "question": "Trên thanh Option của công cụ Rectangle, chỉ có thể thay đổi được màu tô của đối tượng hay còn có thể thay đổi được điều gì?",
        "answer": "Đường viền (stroke)"
    },
    "5514": {
        "question": "Có thể thêm được các thư viện shape cho công cụ Custom Shape, Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "5515": {
        "question": "Đâu là tuỳ chọn giúp vẽ thêm shape nằm phía trên của shape đã có, trên thanh Option của công cụ Custom Shape?",
        "answer": "Subtract Front Shape"
    },
    "5516": {
        "question": "Có thể sử dụng phím tắt nào để thay đổi lại chế độ hiển thị full screen mode trong quá trình làm việc với Photoshop?",
        "answer": "Phím F"
    },
    "5517": {
        "question": "Đâu là tuỳ chọn để đặt độ cứng của cọ vẽ (Brush) trên bảng Brush?",
        "answer": "Hardness"
    },
    "5518": {
        "question": "Người dùng có thể tự tuỳ chỉnh không gian làm việc (workspace) thông qua tuỳ chọn nào sau đây?",
        "answer": "New workspace"
    },
    "5519": {
        "question": "Để nhân bản đối tượng trên cửa sổ làm việc, có thể sử dụng thao tác nào sau đây?",
        "answer": "Sử dụng công cụ Move + giữ phím Alt, di đối tượng ra khu vực khác"
    },
    "5520": {
        "question": "Công cụ Eyedropper được sử dụng để làm gì?",
        "answer": "Kiểm tra mã màu"
    },
    "5521": {
        "question": "Trong Photoshop, không thể hiển thị 2 khung cửa sổ làm việc cùng lúc, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "5522": {
        "question": "Định dạng file nào sau đây mà Photoshop có thể nhận biết được?",
        "answer": "tiff"
    },
    "5523": {
        "question": "Muốn quay trở lại nhiều thao tác, trong Photoshop có thể sử dụng tổ hợp phím tắt nào?",
        "answer": "Ctrl + Alt + Z"
    },
    "5524": {
        "question": "Có thể hiển thị các bảng đang bị ẩn thông qua menu nào sau đây?",
        "answer": "Window"
    },
    "5525": {
        "question": "Việc sử dụng tổ hợp phím tắt Ctrl+0 tương đương với lệnh nào sau đây?",
        "answer": "View &gt; Fit on Screen"
    },
    "5526": {
        "question": "Công cụ Hand có thể truy cập nhanh thông qua phím tắt nào?",
        "answer": "Phím Cách"
    },
    "5527": {
        "question": "Thông qua bảng Color Picker, người dùng chỉ có thể lựa chọn mã màu RGB, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "5528": {
        "question": "Khi hiển thị file ở chế độ Full Screen, hiện tượng nào sẽ xảy ra?",
        "answer": "Tất cả các thành phần làm việc (bảng công cụ, layer, dock, ....) sẽ được ẩn"
    },
    "5529": {
        "question": "Khi khởi tạo một tập tin mới, ta có thể lựa chọn 1 trong bao nhiêu Color mode",
        "answer": "5"
    },
    "5530": {
        "question": "Khi ấn phím F12, điều gì xảy ra",
        "answer": "Photoshop sẽ hoàn tác tất cả các thao tác xử lý"
    },
    "5531": {
        "question": "Phím D , X liên quan đến :",
        "answer": "Thiết lập màu mặc định và đảo màu trong photoshop"
    },
    "5532": {
        "question": "Khi sử dụng công cụ Zoom, để có thể quét chọn vùng đối tượng cần zoom ta phải :",
        "answer": "<span>Bỏ chọn tuỳ chọn scubby zoom</span>"
    },
    "5533": {
        "question": "Nhấp đôi trên công cụ Hand ; zoom tương đương Ctrl + 0 ; Ctrl +1",
        "answer": "Đúng"
    },
    "5534": {
        "question": "Có thể lựa chọn mở file với Adobe Bridge ngay trong Photoshop, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "5535": {
        "question": "Có mấy cách để tạo mới một layer",
        "answer": "3"
    },
    "5536": {
        "question": "Tổ phím Ctrl + Alt + shift + E sẽ thực hiện",
        "answer": "<span>Gộp các layer đang hiển thị và hình thành một layer mới đồng thời giữ nguyên các layer thành phần</span>"
    },
    "5537": {
        "question": "Có thể thay đổi được Metadata thông qua?",
        "answer": "Bảng Metadata"
    },
    "5538": {
        "question": "Với Photoshop, có thể kiểm tra thông tin về hình ảnh thông qua menu nào sau đây?",
        "answer": "File &gt; File Info"
    },
    "5539": {
        "question": "Để truy cập tới layer làm việc nhanh nhất ta có thể",
        "answer": "kiểm nhận Auto select ( click chuột trên các vùng ảnh )"
    },
    "5540": {
        "question": "Thông qua bảng Filter trong adobe bridge, những yếu tố nào sau đây của hình ảnh sẽ được hiển thị?",
        "answer": "ngày khởi tạo hay thay đổi"
    },
    "5541": {
        "question": "Lệnh free transform cũng giống lệnh transform selection, đúng hay sai",
        "answer": "Sai"
    },
    "5542": {
        "question": "Trong Adobe Bridge, có thể thay đổi tên nhiều file cùng thời điểm thông qua công cụ tự động. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "5543": {
        "question": "Adobe Bridge có thể tạo được sản phẩm nào sau đây?",
        "answer": "web grallery"
    },
    "5544": {
        "question": "Có thể truy cập Photoshop thông qua menu nào của Adobe Bridge?",
        "answer": "Tools &gt; Photoshop"
    },
    "5545": {
        "question": "Trong Photoshop, khi kéo thả hai hay nhiều hình ảnh vào một hình ảnh, xuất hiện hiện tượng các hình ảnh to nhỏ khác nhau. Tại sao lại xảy ra hiện tượng này?",
        "answer": "Do độ phân giải của các hình ảnh khác nhau"
    },
    "5546": {
        "question": "Trên bảng Layers, có thể ẩn/ hiện được nhiều layer, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "5547": {
        "question": "Có thể kiểm tra được kích thước file hình ảnh trong Photoshop thông qua menu nào?",
        "answer": "Image &gt; Image Size"
    },
    "5548": {
        "question": "Trên hộp thoại Image Size, tuỳ chọn Resolution hiển thị cho thông số nào của file hình ảnh?",
        "answer": "Độ phân giải"
    },
    "5549": {
        "question": "Việc sử dụng menu Edit &gt; Free Transform tương ứng với việc sử dụng tổ hợp phím tắt nào sau đây?",
        "answer": "Ctrl + T"
    },
    "5550": {
        "question": "Công cụ Magic Eraser chỉ làm việc được với những vùng màu như thế nào?",
        "answer": "Vùng có tone đồng màu"
    },
    "5551": {
        "question": "Sau khi sử dụng công cụ Magic Eraser để loại bỏ nền, việc sử dụng tuỳ chọn Layer &gt; Matting &gt; Defringe để làm gì?",
        "answer": "Làm mềm đường viền của đối tượng sau khi loại bỏ nền"
    },
    "5552": {
        "question": "Đâu là định dạng mặc định của Photoshop?",
        "answer": "PSD"
    },
    "5553": {
        "question": "Với công cụ Type, không thể bẻ cong được chữ sau khi gõ. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "5554": {
        "question": "Định dạng file nào sau đây có thể chứa được cả hình bitmap và vector?",
        "answer": "EPS"
    },
    "5555": {
        "question": "Trên photoshop ta có thể trình bày văn bản theo hai chiều ngang và dọc, đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "5556": {
        "question": "Khi sử dụng chức &nbsp;năng transform để thay đổi kích thước, hình dạng đối tượng, ta có thể &nbsp;kết hợp phím :",
        "answer": "Tất cả đều được"
    },
    "5557": {
        "question": "Khi Crop hình ảnh với chế độ Ratio, ta có thể chọn 1 trong bao nhiêu kiểu tỷ lệ",
        "answer": "5"
    },
    "5558": {
        "question": "Chức năng Image &gt; canvas size khi sử dụng , ta có thể tuỳ chọn màu nền của phần được mở rộng. đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "5559": {
        "question": "Công cụ Marquee chỉ làm việc được với vùng hình ảnh cùng tone màu. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "5560": {
        "question": "Với công cụ Marquee, việc tạo vùng chọn hình vuông được thực hiện như thế nào?",
        "answer": "Sử dụng kết hợp phím Shift + di chuột vẽ"
    },
    "5561": {
        "question": "Sau khi tạo được vùng chọn, có thể di chuyển được vùng chọn ra khu vực khác. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "5562": {
        "question": "Với công cụ Elliptical Marquee, muốn tạo được hình tròn xuất phát từ tâm, phải thực hiện như thế nào?",
        "answer": "Kết hợp phím Shift + Alt + di chuột ve"
    },
    "5563": {
        "question": "Để thay đổi kích thước của vùng chọn, sử dụng thông qua menu nào sau đây?",
        "answer": "Select &gt; Transform Selection"
    },
    "5564": {
        "question": "Công cụ Magic Wand làm việc được với những vùng hình ảnh như thế nào?",
        "answer": "vùng có tone đồng màu"
    },
    "5565": {
        "question": "Với công cụ Lasso, sau khi đã có vùng chọn, muốn lựa chọn thêm vùng chọn phải sử dụng kết hợp với phím nào sau đây?",
        "answer": "Phím Shift"
    },
    "5566": {
        "question": "Sau khi đã tạo được vùng chọn, không thể loại bỏ bớt một phần của vùng chọn. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "5567": {
        "question": "Khi lưu vùng chọn, ta có thể lưu được vùng giao nhau giữa hai vùng chọn, có hay không ?",
        "answer": "Có"
    },
    "5568": {
        "question": "Giá trị Feather định nghĩa điều gì sau đây?",
        "answer": "Độ mềm của đường viền vật thể"
    },
    "5569": {
        "question": "Để thoát khỏi chế độ Quick Mask Mode, thực hiện thao tác nào sau đây?",
        "answer": "Nhấn phím Q"
    },
    "5570": {
        "question": "Thực hiện điều gì để vùng chọn được tạo từ chế độ Quick Mask Mode sẽ không bị đảo ngược ?",
        "answer": "<span>nhấp đôi vào công cụ edit in standard mode chọn : Selected areas</span>"
    },
    "5571": {
        "question": "Với Quick Mask Mode, khi sử dụng công cụ Brush để tô mặt nạ, bắt buộc phải đặt thông số nào sau đây?",
        "answer": "foreground/ background: Đen/ Trắng"
    },
    "5572": {
        "question": "Đâu là thành phần được tạo ra khi sử dụng công cụ Pen?",
        "answer": "Điểm neo"
    },
    "5573": {
        "question": "Tại mỗi điểm neo sẽ có thành phần nào sau đây được tạo?",
        "answer": "Thanh điều hướng"
    },
    "5574": {
        "question": "Khi pen ta có thể thay đổi hướng của thanh điều hướng với phím nào sau đây?",
        "answer": "Alt"
    },
    "5575": {
        "question": "Với công cụ Pen, chỉ vẽ được shape dưới dạng đường path. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "5576": {
        "question": "Sau khi tạo được đường path khép kín từ công cụ Pen, việc thực hiện tạo vùng chọn được làm với thao tác nào sau đây?",
        "answer": "Ctrl + Enter"
    },
    "5577": {
        "question": "Với công cụ Pen, không thể tạo được vùng chọn dạng hình tròn. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "5578": {
        "question": "Sau khi tạo được vùng chọn với công cụ Pen, không thể thay đổi được thông số Feather. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "5579": {
        "question": "Tạo vùng chọn sau khi Pen ta có thể :",
        "answer": "Tất cả đều đúng"
    },
    "5580": {
        "question": "Với công cụ Marquee ta có thể ấn định kích thước khi tạo một vùng chọn, đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "5581": {
        "question": "Sau khi sao chép một đối tượng vào một vùng chọn, kết quả ta có :",
        "answer": "<span>Một layer mới chứa đối tượng đã sao chép được lồng trong một mặt nạ theo khuôn dạng vùng chọn</span>"
    },
    "5582": {
        "question": "Trong photoshop ta có thể trình bày văn bản theo đường dẫn ( path ), đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "5583": {
        "question": "Công cụ Type cũng có thể tạo trực tiếp các vùng chọn, đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "5584": {
        "question": "Chức năng Color Range dùng để :",
        "answer": "Tạo vùng chọn theo mục đích của người thiết kế"
    },
    "5585": {
        "question": "Lệnh Select &gt; Modify &gt; contract dùng để",
        "answer": "Thu nhỏ vùng chọn"
    },
    "5586": {
        "question": "&nbsp;Refine edge thường dùng để :",
        "answer": "Loại bỏ nền ảnh phức tạp"
    },
    "5587": {
        "question": "Trong thiết kế chỉ có một hệ màu duy nhất. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "5588": {
        "question": "Đâu là công cụ trong số các công cụ làm việc với phục chế hình ảnh?",
        "answer": "Spot Healing brush"
    },
    "5589": {
        "question": "Hệ màu RGB là hệ màu được tổ hợp từ 3 màu cơ bản nào sau đây?",
        "answer": "Red, Green, Blue"
    },
    "5590": {
        "question": "Từ khoá màu Key được xuất hiện trong hệ màu nào sau đây?",
        "answer": "CMYK"
    },
    "5591": {
        "question": "Trong Photoshop có thể thay đổi hệ màu cho hình ảnh thông qua lệnh nào sau đây?",
        "answer": "Image &gt; Mode"
    },
    "5592": {
        "question": "Khi thực hiện tô màu cho một vùng chọn, công cụ nào sau đây thường được sử dụng?",
        "answer": "Brush"
    },
    "5593": {
        "question": "Với màu sắc, cũng có thể thay đổi được Opacity. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "5594": {
        "question": "Chế độ hoà trộn màu (blend) có tác dụng gì?",
        "answer": "Hoà trộn màu sắc mới với màu sắc có sẵn của hình ảnh, tạo hiệu quả về màu sắc"
    },
    "5595": {
        "question": "Chế độ hoà trộn màu trên thanh control của công cụ Brush tương đương với chế độ hoà trộn trên bảng nào sau đây?",
        "answer": "Bảng Layers"
    },
    "5596": {
        "question": "Công cụ nào sau đây có tác dụng kiểm tra màu của hình ảnh?",
        "answer": "Công cụ Eyedropper"
    },
    "5597": {
        "question": "Công cụ Clone stamp chỉ có thể làm việc trên 1 tấm hình, không thể di chuyển vùng mẫu sang tấm hình khác. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "5598": {
        "question": "Khi sử dụng công cụ Clone Stamp, có thể xoay vùng mẫu với tuỳ chọn trên bảng nào?",
        "answer": "Bảng Clone Source"
    },
    "5599": {
        "question": "Khi thực hiện Blend màu trên hình ảnh, nếu sử dụng",
        "answer": "<span>Không có gì khác biệt song ta có thể hiệu chỉnh, loại bỏ, hiển thị việc làm này trên một layer</span>"
    },
    "5600": {
        "question": "Có thể quay lại kết quả của nhiều thao tác trước thông qua bảng nào sau đây?",
        "answer": "Bảng History"
    },
    "5601": {
        "question": "Thao tác Ctrl + Alt + Z tương tự với việc sử dụng bảng History. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "5602": {
        "question": "Công cụ nào sau đây cho phép sao chép toàn bộ bề mặt, ánh sáng, độ trong suốt, bóng đổ của các điểm ảnh mẫu?",
        "answer": "Healing brush"
    },
    "5603": {
        "question": "Bảng Clone Source có thể ghi nhớ tối đa bao nhiêu vùng mẫu?",
        "answer": "5"
    },
    "5604": {
        "question": "Sau khi lấy mẫu vùng hình ảnh, phóng to kích thước của công cụ Clone Stamp, điều gì sẽ xảy ra?",
        "answer": "Kich thước vùng mẫu tự động được phóng to"
    },
    "5605": {
        "question": "Có thể sử dụng chế độ hoà trộn trên bảng Clone Source. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "5606": {
        "question": "Có thể giảm độ trong suốt của vùng mẫu với tuỳ chọn nào?",
        "answer": "Opacity"
    },
    "5607": {
        "question": "Có bao nhiêu Layer style chính&nbsp;",
        "answer": "10"
    },
    "5608": {
        "question": "Khi bấm Shift + F5, mục Content - Aware chỉ khả dụng khi :",
        "answer": "Tồn tại một vùng chọn"
    },
    "5609": {
        "question": "Khi thực hiện che / không che trên mặt nạ, công cụ nào thường được sử dụng",
        "answer": "Brush + Gradient"
    },
    "5610": {
        "question": "Để hiệu chỉnh sáng - tối độ tương phản trên bức ảnh người sử dụng nhóm lệnh Curves ; Levels ; Exposure ; Brightness, đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "5611": {
        "question": "Không thể chuyển đổi layer background đang bị khoá thành dạng layer thường (không bị khoá). Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "5612": {
        "question": "Trên layer có thể chứa thành phần nào sau đây?",
        "answer": "<span>Các phương án đều đúng</span>"
    },
    "5613": {
        "question": "Có thể quản lý các layer thông qua bảng nào sau đây?",
        "answer": "Bảng Layer"
    },
    "5614": {
        "question": "Có thể tô màu nhanh thông qua hệ thống phím tắt nào sau đây?",
        "answer": "Alt+Backspace"
    },
    "5615": {
        "question": "Thao tác nào sau đây sẽ giúp ta thay đổi được tên của layer?",
        "answer": "Nhấn đúp vào dòng tên mặc định đang hiển thị của layer trên bảng LAYERS"
    },
    "5616": {
        "question": "Cũng có thể tự đặt tên trước cho layer ngay khi khởi tạo layer bằng cách sử dụng phím tắt nào sau đây?",
        "answer": "Alt"
    },
    "5617": {
        "question": "Có thể ẩn hiện tên layer trên bảng LAYERS. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "5618": {
        "question": "Thư mục layer có thể chứa tối đa bao nhiêu layer?",
        "answer": "Các phương án đều sai"
    },
    "5619": {
        "question": "Thao tác sử dụng phím tắt Ctrl+] tương ứng với thao tác nào sau đây?",
        "answer": "Di chuyển 1 layer lên trên 1 layer liền kề với nó"
    },
    "5620": {
        "question": "Với thao tác ấn phím D trên cửa sổ làm việc sẽ có tác dụng gì?",
        "answer": "Chuyển màu background/ foreground thành dạng Đen/Trắng"
    },
    "5621": {
        "question": "Có thể ẩn/ hiện một &amp; nhiều layer trên bảng LAYERS. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "5622": {
        "question": "Công cụ nào sau đây có tác dụng tạo ra một dải màu thay đổi?",
        "answer": "Gradient"
    },
    "5623": {
        "question": "Khi sử dụng công cụ Gradient, chỉ có thể sử dụng các dải màu mặc định có trong Photoshop. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "5624": {
        "question": "Trên bảng LAYERS, có thể liên kết được tối đa bao nhiêu layer?",
        "answer": "Các phương án đều sai"
    },
    "5625": {
        "question": "Khi liên kết hai hay nhiều layer, tác động lực (kéo, transform,...) thì các layer được liên kết tự động thay đổi theo. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "5626": {
        "question": "Layer Mask có tác dụng gì sau đây?",
        "answer": "Ẩn các thành phần không cần thiết trên hình ảnh"
    },
    "5627": {
        "question": "Nhấn phím D khi đang trong cửa sổ làm việc của Photoshop sẽ có hiện tượng nào xảy ra?",
        "answer": "Chuyển màu background/ foreground thành dạng Trắng/ Đen"
    },
    "5628": {
        "question": "Khi lựa chọn làm việc với công cụ Brush, xảy ra hiện tượng: biểu tượng của công cụ trong cửa sổ làm việc biến thành dạng dấu cộng (+). Tại sao lại xảy ra hiện tượng này?",
        "answer": "Đang ấn phím Caps Lock"
    },
    "5629": {
        "question": "Mặt nạ có hai loại thường dùng : che toàn bộ và chưa che, đúng hay sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "5630": {
        "question": "Để disable một layer mask &nbsp;ta có thể kết hợp phím",
        "answer": "Shift"
    },
    "5631": {
        "question": "Việc lựa chọn công cụ Move, đồng thời giữ phím Alt kéo layer sẽ có tác dụng gì sau đây?",
        "answer": "Nhân bản layer"
    },
    "5632": {
        "question": "Để nạp lại ( load ) vủng chọn trên layer ta click vào Thumbnail đồng thời kết hợp phím",
        "answer": "Ctrl"
    },
    "5633": {
        "question": "Ta có thể thiết lập layer style cho một hay nhiều layer cùng một lúc, đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "5634": {
        "question": "Layer style có thể chình sửa hoặc sao chép, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng&nbsp;"
    },
    "5635": {
        "question": "Khi chuyển đổi 1 layer thành dạng smart object sẽ không chỉnh sửa được layer đó. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "5636": {
        "question": "Đâu là tác dụng đúng của SmartObject?",
        "answer": "Giúp người dùng thay đổi (phóng to, kéo dãn, ...) layer mà không mất dữ liệu ảnh"
    },
    "5637": {
        "question": "Adobe Photoshop là chương trình đồ hoạ không thiết kế được hình ảnh động. Điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "5638": {
        "question": "Đâu là kích thước thường thấy khi thiết kế web trên Photoshop?",
        "answer": "800x600px"
    },
    "5639": {
        "question": "Có thể thay đổi đơn vị đo trong Photoshop thông qua menu nào sau đây?",
        "answer": "Edit &gt; Preferences &gt; Units &amp; Rulers"
    },
    "5640": {
        "question": "Công cụ nào sau đây là công cụ sử dụng để cắt hình ảnh dành cho web?",
        "answer": "Slice"
    },
    "5641": {
        "question": "Lưu ảnh sử dụng cho web thông qua menu nào?",
        "answer": "File &gt; Save For Web &amp; Devices"
    },
    "5642": {
        "question": "Đâu là định dạng hình ảnh thường được sử dụng trên web?",
        "answer": "GIF"
    },
    "5643": {
        "question": "Định dạng PNG không hỗ trợ dạng trong suốt giống như dạng GIF, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "5644": {
        "question": "Sau khi lưu ảnh dưới dạng dành cho web, Photoshop sẽ tự động sinh?",
        "answer": "Các phương án đều sai"
    },
    "5645": {
        "question": "Có thể tạo hình ảnh động thông qua bảng nào sau đây của Photoshop?",
        "answer": "Animation"
    },
    "5646": {
        "question": "Khi khởi tạo hình động, cần thiết phải đặt thông số nào sau đây?",
        "answer": "Thời gian chạy của các frame"
    },
    "5647": {
        "question": "Hình ảnh động được thiết kế bởi Photoshop không được hỗ trợ trong các trình duyệt IE, Frirefox. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "5648": {
        "question": "Khi khởi tạo file mới, có thể lựa chọn kiểu file thiết kế dành cho Film &amp; Video tại đề mục nào?",
        "answer": "Document type"
    },
    "5649": {
        "question": "Đâu là định dạng Size mà Photoshop hỗ trợ khi khởi tạo file thiết kế cho Film &amp; Video?",
        "answer": "NTSC DV"
    },
    "5650": {
        "question": "Trích xuất file dành cho video trong Photosshop thông qua lệnh nào sau đây?",
        "answer": "File &gt; Export &gt; Render Video"
    },
    "5651": {
        "question": "Thư mục nào sẽ tự động được sinh ra sau khi thực hiện lưu ảnh cho web với tuỳ chọn Format: HTML and Images",
        "answer": "Thư mục images"
    },
    "5652": {
        "question": "Định dạng hình ảnh nào thường được sử dụng cho ảnh cho web mobile sau đây?",
        "answer": "WMBP"
    },
    "5653": {
        "question": "Có thể thiết lập chuyển động lặp lại liên tục với hình ảnh động bằng Photoshop được không?",
        "answer": "Được"
    },
    "5654": {
        "question": "Sau khi đã lưu hình ảnh theo dạng dành cho web, không thể chèn thêm nội dung vào trang HTML, điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "5655": {
        "question": "Đâu là một trong số định dạng của file PNG?",
        "answer": "PNG-8"
    },
    "5656": {
        "question": "Khi thiết kế ảnh động, giá trị Delay giữa các frame được tính với đơn vị đo thời gian là:",
        "answer": "Giây"
    },
    "5657": {
        "question": "Adobe Photoshop là chương trình đồ hoạ chuyên về vẽ vector. Đúng hay sai",
        "answer": "Sai"
    },
    "5658": {
        "question": "Với công cụ Rectangle, muốn vẽ hình vuông phải làm như thế nào?",
        "answer": "Kết hợp giữ phím Shift + di chuột vẽ"
    },
    "5659": {
        "question": "Công cụ Move có thể di chuyển được những thành phần nào sau đây?",
        "answer": "Tất cả các câu trả lời trên"
    },
    "5660": {
        "question": "Không thể ẩn được thanh công cụ trong Photoshop. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "5661": {
        "question": "Trên thanh Option của công cụ Rectangle, chỉ có thể thay đổi được màu tô của đối tượng hay còn có thể thay đổi được điều gì?",
        "answer": "Đường viền (stroke)"
    },
    "5662": {
        "question": "Có thể thêm được các thư viện shape cho công cụ Custom Shape, Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "5663": {
        "question": "Đâu là tuỳ chọn giúp vẽ thêm shape nằm phía trên của shape đã có, trên thanh Option của công cụ Custom Shape?",
        "answer": "Subtract Front Shape"
    },
    "5664": {
        "question": "Có thể sử dụng phím tắt nào để thay đổi lại chế độ hiển thị full screen mode trong quá trình làm việc với Photoshop?",
        "answer": "Phím F"
    },
    "5665": {
        "question": "Đâu là tuỳ chọn để đặt độ cứng của cọ vẽ (Brush) trên bảng Brush?",
        "answer": "Hardness"
    },
    "5666": {
        "question": "Người dùng có thể tự tuỳ chỉnh không gian làm việc (workspace) thông qua tuỳ chọn nào sau đây?",
        "answer": "New workspace"
    },
    "5667": {
        "question": "Để nhân bản đối tượng trên cửa sổ làm việc, có thể sử dụng thao tác nào sau đây?",
        "answer": "Sử dụng công cụ Move + giữ phím Alt, di đối tượng ra khu vực khác"
    },
    "5668": {
        "question": "Công cụ Eyedropper được sử dụng để làm gì?",
        "answer": "Kiểm tra mã màu"
    },
    "5669": {
        "question": "Trong Photoshop, không thể hiển thị 2 khung cửa sổ làm việc cùng lúc, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "5670": {
        "question": "Định dạng file nào sau đây mà Photoshop có thể nhận biết được?",
        "answer": "tiff"
    },
    "5671": {
        "question": "Muốn quay trở lại nhiều thao tác, trong Photoshop có thể sử dụng tổ hợp phím tắt nào?",
        "answer": "Ctrl + Alt + Z"
    },
    "5672": {
        "question": "Có thể hiển thị các bảng đang bị ẩn thông qua menu nào sau đây?",
        "answer": "Window"
    },
    "5673": {
        "question": "Việc sử dụng tổ hợp phím tắt Ctrl+0 tương đương với lệnh nào sau đây?",
        "answer": "View &gt; Fit on Screen"
    },
    "5674": {
        "question": "Công cụ Hand có thể truy cập nhanh thông qua phím tắt nào?",
        "answer": "Phím Cách"
    },
    "5675": {
        "question": "Thông qua bảng Color Picker, người dùng chỉ có thể lựa chọn mã màu RGB, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "5676": {
        "question": "Khi hiển thị file ở chế độ Full Screen, hiện tượng nào sẽ xảy ra?",
        "answer": "Tất cả các thành phần làm việc (bảng công cụ, layer, dock, ....) sẽ được ẩn"
    },
    "5677": {
        "question": "Khi khởi tạo một tập tin mới, ta có thể lựa chọn 1 trong bao nhiêu Color mode",
        "answer": "5"
    },
    "5678": {
        "question": "Khi ấn phím F12, điều gì xảy ra",
        "answer": "Photoshop sẽ hoàn tác tất cả các thao tác xử lý"
    },
    "5679": {
        "question": "Phím D , X liên quan đến :",
        "answer": "Thiết lập màu mặc định và đảo màu trong photoshop"
    },
    "5680": {
        "question": "Khi sử dụng công cụ Zoom, để có thể quét chọn vùng đối tượng cần zoom ta phải :",
        "answer": "<span>Bỏ chọn tuỳ chọn scubby zoom</span>"
    },
    "5681": {
        "question": "Nhấp đôi trên công cụ Hand ; zoom tương đương Ctrl + 0 ; Ctrl +1",
        "answer": "Đúng"
    },
    "5682": {
        "question": "Có thể lựa chọn mở file với Adobe Bridge ngay trong Photoshop, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "5683": {
        "question": "Có mấy cách để tạo mới một layer",
        "answer": "3"
    },
    "5684": {
        "question": "Tổ phím Ctrl + Alt + shift + E sẽ thực hiện",
        "answer": "<span>Gộp các layer đang hiển thị và hình thành một layer mới đồng thời giữ nguyên các layer thành phần</span>"
    },
    "5685": {
        "question": "Có thể thay đổi được Metadata thông qua?",
        "answer": "Bảng Metadata"
    },
    "5686": {
        "question": "Với Photoshop, có thể kiểm tra thông tin về hình ảnh thông qua menu nào sau đây?",
        "answer": "File &gt; File Info"
    },
    "5687": {
        "question": "Để truy cập tới layer làm việc nhanh nhất ta có thể",
        "answer": "kiểm nhận Auto select ( click chuột trên các vùng ảnh )"
    },
    "5688": {
        "question": "Thông qua bảng Filter trong adobe bridge, những yếu tố nào sau đây của hình ảnh sẽ được hiển thị?",
        "answer": "ngày khởi tạo hay thay đổi"
    },
    "5689": {
        "question": "Lệnh free transform cũng giống lệnh transform selection, đúng hay sai",
        "answer": "Sai"
    },
    "5690": {
        "question": "Trong Adobe Bridge, có thể thay đổi tên nhiều file cùng thời điểm thông qua công cụ tự động. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "5691": {
        "question": "Adobe Bridge có thể tạo được sản phẩm nào sau đây?",
        "answer": "web grallery"
    },
    "5692": {
        "question": "Có thể truy cập Photoshop thông qua menu nào của Adobe Bridge?",
        "answer": "Tools &gt; Photoshop"
    },
    "5693": {
        "question": "Trong Photoshop, khi kéo thả hai hay nhiều hình ảnh vào một hình ảnh, xuất hiện hiện tượng các hình ảnh to nhỏ khác nhau. Tại sao lại xảy ra hiện tượng này?",
        "answer": "Do độ phân giải của các hình ảnh khác nhau"
    },
    "5694": {
        "question": "Trên bảng Layers, có thể ẩn/ hiện được nhiều layer, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "5695": {
        "question": "Có thể kiểm tra được kích thước file hình ảnh trong Photoshop thông qua menu nào?",
        "answer": "Image &gt; Image Size"
    },
    "5696": {
        "question": "Trên hộp thoại Image Size, tuỳ chọn Resolution hiển thị cho thông số nào của file hình ảnh?",
        "answer": "Độ phân giải"
    },
    "5697": {
        "question": "Việc sử dụng menu Edit &gt; Free Transform tương ứng với việc sử dụng tổ hợp phím tắt nào sau đây?",
        "answer": "Ctrl + T"
    },
    "5698": {
        "question": "Công cụ Magic Eraser chỉ làm việc được với những vùng màu như thế nào?",
        "answer": "Vùng có tone đồng màu"
    },
    "5699": {
        "question": "Sau khi sử dụng công cụ Magic Eraser để loại bỏ nền, việc sử dụng tuỳ chọn Layer &gt; Matting &gt; Defringe để làm gì?",
        "answer": "Làm mềm đường viền của đối tượng sau khi loại bỏ nền"
    },
    "5700": {
        "question": "Đâu là định dạng mặc định của Photoshop?",
        "answer": "PSD"
    },
    "5701": {
        "question": "Với công cụ Type, không thể bẻ cong được chữ sau khi gõ. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "5702": {
        "question": "Định dạng file nào sau đây có thể chứa được cả hình bitmap và vector?",
        "answer": "EPS"
    },
    "5703": {
        "question": "Trên photoshop ta có thể trình bày văn bản theo hai chiều ngang và dọc, đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "5704": {
        "question": "Khi sử dụng chức &nbsp;năng transform để thay đổi kích thước, hình dạng đối tượng, ta có thể &nbsp;kết hợp phím :",
        "answer": "Tất cả đều được"
    },
    "5705": {
        "question": "Khi Crop hình ảnh với chế độ Ratio, ta có thể chọn 1 trong bao nhiêu kiểu tỷ lệ",
        "answer": "5"
    },
    "5706": {
        "question": "Chức năng Image &gt; canvas size khi sử dụng , ta có thể tuỳ chọn màu nền của phần được mở rộng. đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "5707": {
        "question": "Công cụ Marquee chỉ làm việc được với vùng hình ảnh cùng tone màu. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "5708": {
        "question": "Với công cụ Marquee, việc tạo vùng chọn hình vuông được thực hiện như thế nào?",
        "answer": "Sử dụng kết hợp phím Shift + di chuột vẽ"
    },
    "5709": {
        "question": "Sau khi tạo được vùng chọn, có thể di chuyển được vùng chọn ra khu vực khác. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "5710": {
        "question": "Với công cụ Elliptical Marquee, muốn tạo được hình tròn xuất phát từ tâm, phải thực hiện như thế nào?",
        "answer": "Kết hợp phím Shift + Alt + di chuột ve"
    },
    "5711": {
        "question": "Để thay đổi kích thước của vùng chọn, sử dụng thông qua menu nào sau đây?",
        "answer": "Select &gt; Transform Selection"
    },
    "5712": {
        "question": "Công cụ Magic Wand làm việc được với những vùng hình ảnh như thế nào?",
        "answer": "vùng có tone đồng màu"
    },
    "5713": {
        "question": "Với công cụ Lasso, sau khi đã có vùng chọn, muốn lựa chọn thêm vùng chọn phải sử dụng kết hợp với phím nào sau đây?",
        "answer": "Phím Shift"
    },
    "5714": {
        "question": "Sau khi đã tạo được vùng chọn, không thể loại bỏ bớt một phần của vùng chọn. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "5715": {
        "question": "Khi lưu vùng chọn, ta có thể lưu được vùng giao nhau giữa hai vùng chọn, có hay không ?",
        "answer": "Có"
    },
    "5716": {
        "question": "Giá trị Feather định nghĩa điều gì sau đây?",
        "answer": "Độ mềm của đường viền vật thể"
    },
    "5717": {
        "question": "Để thoát khỏi chế độ Quick Mask Mode, thực hiện thao tác nào sau đây?",
        "answer": "Nhấn phím Q"
    },
    "5718": {
        "question": "Thực hiện điều gì để vùng chọn được tạo từ chế độ Quick Mask Mode sẽ không bị đảo ngược ?",
        "answer": "<span>nhấp đôi vào công cụ edit in standard mode chọn : Selected areas</span>"
    },
    "5719": {
        "question": "Với Quick Mask Mode, khi sử dụng công cụ Brush để tô mặt nạ, bắt buộc phải đặt thông số nào sau đây?",
        "answer": "foreground/ background: Đen/ Trắng"
    },
    "5720": {
        "question": "Đâu là thành phần được tạo ra khi sử dụng công cụ Pen?",
        "answer": "Điểm neo"
    },
    "5721": {
        "question": "Tại mỗi điểm neo sẽ có thành phần nào sau đây được tạo?",
        "answer": "Thanh điều hướng"
    },
    "5722": {
        "question": "Khi pen ta có thể thay đổi hướng của thanh điều hướng với phím nào sau đây?",
        "answer": "Alt"
    },
    "5723": {
        "question": "Với công cụ Pen, chỉ vẽ được shape dưới dạng đường path. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "5724": {
        "question": "Sau khi tạo được đường path khép kín từ công cụ Pen, việc thực hiện tạo vùng chọn được làm với thao tác nào sau đây?",
        "answer": "Ctrl + Enter"
    },
    "5725": {
        "question": "Với công cụ Pen, không thể tạo được vùng chọn dạng hình tròn. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "5726": {
        "question": "Sau khi tạo được vùng chọn với công cụ Pen, không thể thay đổi được thông số Feather. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "5727": {
        "question": "Tạo vùng chọn sau khi Pen ta có thể :",
        "answer": "Tất cả đều đúng"
    },
    "5728": {
        "question": "Với công cụ Marquee ta có thể ấn định kích thước khi tạo một vùng chọn, đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "5729": {
        "question": "Sau khi sao chép một đối tượng vào một vùng chọn, kết quả ta có :",
        "answer": "<span>Một layer mới chứa đối tượng đã sao chép được lồng trong một mặt nạ theo khuôn dạng vùng chọn</span>"
    },
    "5730": {
        "question": "Trong photoshop ta có thể trình bày văn bản theo đường dẫn ( path ), đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "5731": {
        "question": "Công cụ Type cũng có thể tạo trực tiếp các vùng chọn, đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "5732": {
        "question": "Chức năng Color Range dùng để :",
        "answer": "Tạo vùng chọn theo mục đích của người thiết kế"
    },
    "5733": {
        "question": "Lệnh Select &gt; Modify &gt; contract dùng để",
        "answer": "Thu nhỏ vùng chọn"
    },
    "5734": {
        "question": "&nbsp;Refine edge thường dùng để :",
        "answer": "Loại bỏ nền ảnh phức tạp"
    },
    "5735": {
        "question": "Trong thiết kế chỉ có một hệ màu duy nhất. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "5736": {
        "question": "Đâu là công cụ trong số các công cụ làm việc với phục chế hình ảnh?",
        "answer": "Spot Healing brush"
    },
    "5737": {
        "question": "Hệ màu RGB là hệ màu được tổ hợp từ 3 màu cơ bản nào sau đây?",
        "answer": "Red, Green, Blue"
    },
    "5738": {
        "question": "Từ khoá màu Key được xuất hiện trong hệ màu nào sau đây?",
        "answer": "CMYK"
    },
    "5739": {
        "question": "Trong Photoshop có thể thay đổi hệ màu cho hình ảnh thông qua lệnh nào sau đây?",
        "answer": "Image &gt; Mode"
    },
    "5740": {
        "question": "Khi thực hiện tô màu cho một vùng chọn, công cụ nào sau đây thường được sử dụng?",
        "answer": "Brush"
    },
    "5741": {
        "question": "Với màu sắc, cũng có thể thay đổi được Opacity. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "5742": {
        "question": "Chế độ hoà trộn màu (blend) có tác dụng gì?",
        "answer": "Hoà trộn màu sắc mới với màu sắc có sẵn của hình ảnh, tạo hiệu quả về màu sắc"
    },
    "5743": {
        "question": "Chế độ hoà trộn màu trên thanh control của công cụ Brush tương đương với chế độ hoà trộn trên bảng nào sau đây?",
        "answer": "Bảng Layers"
    },
    "5744": {
        "question": "Công cụ nào sau đây có tác dụng kiểm tra màu của hình ảnh?",
        "answer": "Công cụ Eyedropper"
    },
    "5745": {
        "question": "Công cụ Clone stamp chỉ có thể làm việc trên 1 tấm hình, không thể di chuyển vùng mẫu sang tấm hình khác. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "5746": {
        "question": "Khi sử dụng công cụ Clone Stamp, có thể xoay vùng mẫu với tuỳ chọn trên bảng nào?",
        "answer": "Bảng Clone Source"
    },
    "5747": {
        "question": "Khi thực hiện Blend màu trên hình ảnh, nếu sử dụng",
        "answer": "<span>Không có gì khác biệt song ta có thể hiệu chỉnh, loại bỏ, hiển thị việc làm này trên một layer</span>"
    },
    "5748": {
        "question": "Có thể quay lại kết quả của nhiều thao tác trước thông qua bảng nào sau đây?",
        "answer": "Bảng History"
    },
    "5749": {
        "question": "Thao tác Ctrl + Alt + Z tương tự với việc sử dụng bảng History. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "5750": {
        "question": "Công cụ nào sau đây cho phép sao chép toàn bộ bề mặt, ánh sáng, độ trong suốt, bóng đổ của các điểm ảnh mẫu?",
        "answer": "Healing brush"
    },
    "5751": {
        "question": "Bảng Clone Source có thể ghi nhớ tối đa bao nhiêu vùng mẫu?",
        "answer": "5"
    },
    "5752": {
        "question": "Sau khi lấy mẫu vùng hình ảnh, phóng to kích thước của công cụ Clone Stamp, điều gì sẽ xảy ra?",
        "answer": "Kich thước vùng mẫu tự động được phóng to"
    },
    "5753": {
        "question": "Có thể sử dụng chế độ hoà trộn trên bảng Clone Source. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "5754": {
        "question": "Có thể giảm độ trong suốt của vùng mẫu với tuỳ chọn nào?",
        "answer": "Opacity"
    },
    "5755": {
        "question": "Có bao nhiêu Layer style chính&nbsp;",
        "answer": "10"
    },
    "5756": {
        "question": "Khi bấm Shift + F5, mục Content - Aware chỉ khả dụng khi :",
        "answer": "Tồn tại một vùng chọn"
    },
    "5757": {
        "question": "Khi thực hiện che / không che trên mặt nạ, công cụ nào thường được sử dụng",
        "answer": "Brush + Gradient"
    },
    "5758": {
        "question": "Để hiệu chỉnh sáng - tối độ tương phản trên bức ảnh người sử dụng nhóm lệnh Curves ; Levels ; Exposure ; Brightness, đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "5759": {
        "question": "Không thể chuyển đổi layer background đang bị khoá thành dạng layer thường (không bị khoá). Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "5760": {
        "question": "Trên layer có thể chứa thành phần nào sau đây?",
        "answer": "<span>Các phương án đều đúng</span>"
    },
    "5761": {
        "question": "Có thể quản lý các layer thông qua bảng nào sau đây?",
        "answer": "Bảng Layer"
    },
    "5762": {
        "question": "Có thể tô màu nhanh thông qua hệ thống phím tắt nào sau đây?",
        "answer": "Alt+Backspace"
    },
    "5763": {
        "question": "Thao tác nào sau đây sẽ giúp ta thay đổi được tên của layer?",
        "answer": "Nhấn đúp vào dòng tên mặc định đang hiển thị của layer trên bảng LAYERS"
    },
    "5764": {
        "question": "Cũng có thể tự đặt tên trước cho layer ngay khi khởi tạo layer bằng cách sử dụng phím tắt nào sau đây?",
        "answer": "Alt"
    },
    "5765": {
        "question": "Có thể ẩn hiện tên layer trên bảng LAYERS. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "5766": {
        "question": "Thư mục layer có thể chứa tối đa bao nhiêu layer?",
        "answer": "Các phương án đều sai"
    },
    "5767": {
        "question": "Thao tác sử dụng phím tắt Ctrl+] tương ứng với thao tác nào sau đây?",
        "answer": "Di chuyển 1 layer lên trên 1 layer liền kề với nó"
    },
    "5768": {
        "question": "Với thao tác ấn phím D trên cửa sổ làm việc sẽ có tác dụng gì?",
        "answer": "Chuyển màu background/ foreground thành dạng Đen/Trắng"
    },
    "5769": {
        "question": "Có thể ẩn/ hiện một &amp; nhiều layer trên bảng LAYERS. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "5770": {
        "question": "Công cụ nào sau đây có tác dụng tạo ra một dải màu thay đổi?",
        "answer": "Gradient"
    },
    "5771": {
        "question": "Khi sử dụng công cụ Gradient, chỉ có thể sử dụng các dải màu mặc định có trong Photoshop. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "5772": {
        "question": "Trên bảng LAYERS, có thể liên kết được tối đa bao nhiêu layer?",
        "answer": "Các phương án đều sai"
    },
    "5773": {
        "question": "Khi liên kết hai hay nhiều layer, tác động lực (kéo, transform,...) thì các layer được liên kết tự động thay đổi theo. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "5774": {
        "question": "Layer Mask có tác dụng gì sau đây?",
        "answer": "Ẩn các thành phần không cần thiết trên hình ảnh"
    },
    "5775": {
        "question": "Nhấn phím D khi đang trong cửa sổ làm việc của Photoshop sẽ có hiện tượng nào xảy ra?",
        "answer": "Chuyển màu background/ foreground thành dạng Trắng/ Đen"
    },
    "5776": {
        "question": "Khi lựa chọn làm việc với công cụ Brush, xảy ra hiện tượng: biểu tượng của công cụ trong cửa sổ làm việc biến thành dạng dấu cộng (+). Tại sao lại xảy ra hiện tượng này?",
        "answer": "Đang ấn phím Caps Lock"
    },
    "5777": {
        "question": "Mặt nạ có hai loại thường dùng : che toàn bộ và chưa che, đúng hay sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "5778": {
        "question": "Để disable một layer mask &nbsp;ta có thể kết hợp phím",
        "answer": "Shift"
    },
    "5779": {
        "question": "Việc lựa chọn công cụ Move, đồng thời giữ phím Alt kéo layer sẽ có tác dụng gì sau đây?",
        "answer": "Nhân bản layer"
    },
    "5780": {
        "question": "Để nạp lại ( load ) vủng chọn trên layer ta click vào Thumbnail đồng thời kết hợp phím",
        "answer": "Ctrl"
    },
    "5781": {
        "question": "Ta có thể thiết lập layer style cho một hay nhiều layer cùng một lúc, đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "5782": {
        "question": "Layer style có thể chình sửa hoặc sao chép, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng&nbsp;"
    },
    "5783": {
        "question": "Khi chuyển đổi 1 layer thành dạng smart object sẽ không chỉnh sửa được layer đó. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "5784": {
        "question": "Đâu là tác dụng đúng của SmartObject?",
        "answer": "Giúp người dùng thay đổi (phóng to, kéo dãn, ...) layer mà không mất dữ liệu ảnh"
    },
    "5785": {
        "question": "Đâu là không gian làm việc mặc định của Illustrator CS6?",
        "answer": "Essential"
    },
    "5786": {
        "question": "Phát biểu \"Mỗi một công cụ sẽ có thanh Control riêng\" điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "5787": {
        "question": "Làm cách nào để hiển thị các công cụ còn ẩn bên trong của một công cụ nhóm trên Illustrator?",
        "answer": "Nhấn và giữ phím trái chuột, sau đó lựa chọn"
    },
    "5788": {
        "question": "Nhóm công cụ con có thể được tách ra thành một bảng riêng, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "5789": {
        "question": "Có thể hiển thị các bảng trong Illustrator thông qua menu nào sau đây?",
        "answer": "Window"
    },
    "5790": {
        "question": "Khi lựa chọn hiển thị bảng thông qua menu Window, bảng sẽ được hiển thị theo dạng đầy đủ, mở rộng. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "5791": {
        "question": "Bạn có thể ẩn toàn bộ các bảng đang được mở, kể cả thanh công cụ, bằng cách nhấn phím tắt nào sau đây?",
        "answer": "Tab"
    },
    "5792": {
        "question": "Khi sử dụng công cụ Zoom, muốn thu nhỏ tầm nhìn của vùng hình ảnh, phải sử dụng cùng phím tắt nào sau đây?",
        "answer": "Alt"
    },
    "5793": {
        "question": "Khi sử dụng công cụ Zoom, sau khi phóng to tầm hình của hình ảnh, muốn di chuyển tới vùng hình ảnh cần làm việc, phải sử dụng cùng phím nào sau đây?",
        "answer": "Spacebar (dấu cách)"
    },
    "5794": {
        "question": "Thao tác sử dụng phím Spacebar (dấu cách) để di chuyển tới vùng cần làm việc tương đương với việc sử dụng công cụ nào?",
        "answer": "Hand"
    },
    "5795": {
        "question": "Để chuyển đổi giữa chế độ xem Outline và chế độ xem Normal, sử dụng tổ hợp phím tắt nào sau đây?",
        "answer": "Ctrl + Y"
    },
    "5796": {
        "question": "Thao tác nhấn đúp chuột lên công cụ Zoom trên thanh công cụ, giúp thực hiện điều gì?",
        "answer": "Xem file &nbsp;với kích thước thật (100%)"
    },
    "5797": {
        "question": "Để tô màu gradient cho chữ, cần phải thực hiện điều gì?",
        "answer": "Chuyển ký tự chữ thành dạng vector bình thường, thông qua menu Type &gt; Create Outlines"
    },
    "5798": {
        "question": "Công cụ nào giúp nhập chữ theo đường path?",
        "answer": "Type on a path"
    },
    "5799": {
        "question": "Màu gradient được tạo ra từ phương pháp nào?",
        "answer": "Từ phương pháp trộn các màu sắc khác lại với nhau"
    },
    "5800": {
        "question": "Có bao nhiêu kiểu tô màu gradient?",
        "answer": "2"
    },
    "5801": {
        "question": "Tạo gradient thông qua bảng nào?",
        "answer": "Sử dụng bảng Gradient kết hợp với bảng Swatches"
    },
    "5802": {
        "question": "Trên bảng Gradient, có thể thêm đươc điểm dừng màu hay không?",
        "answer": "Có"
    },
    "5803": {
        "question": "Trên bảng Gradient, không thể thay đổi được opacity (độ mờ) của màu, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "5804": {
        "question": "Bảng Color cũng sử dụng kết hợp được với bảng Gradient, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "5805": {
        "question": "Trên Illustrator ta có thể áp dụng các tổ hợp phím dùng điều khiển các các chức năng quản lý vùng làm việc như di chuyển đến vùng hình ảnh, phóng to thu nhỏ ... tương tự Photoshop ?",
        "answer": "đúng"
    },
    "5806": {
        "question": "Tại bảng điều khiển Appearance ta có thể hiệu chỉnh các thuộc tính của đối tượng như :",
        "answer": "tất cả đúng"
    },
    "5807": {
        "question": "Để thay đổi đơn vị đo ta có thể",
        "answer": "Kích phải chuột trên thanh thước sau đó chọn đơn vị đo cần đổi"
    },
    "5808": {
        "question": "Tổ hợp phím Ctrl : cho phép ẩn / hiện đường canh ( guide )",
        "answer": "Sai"
    },
    "5809": {
        "question": "Với đường canh ( guide ) ta có thể xoay chúng từ 0 đến 360 độ đồng thời có thể sao chép ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "5810": {
        "question": "Để xoá bỏ đường canh ta có thể :",
        "answer": "Quét chuột chọn đường canh / ấn Delete"
    },
    "5811": {
        "question": "Để ần / hiện Grid ta có thể sử dụng :",
        "answer": "tất cả đều sai"
    },
    "5812": {
        "question": "Ta có thể tạo tài liệu có nhiều bản vẽ và đồng thời có thể sắp xếp các bản vẽ này ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "5813": {
        "question": "Ta có thể thêm một điểm neo ( Anchor point ) trên đối tượng vẽ bằng cách :",
        "answer": "Tất cả đều sai"
    },
    "5814": {
        "question": "Tổ phím Ctrl ] &nbsp;cho phép&nbsp;",
        "answer": "<span>Xếp đối tượng lên trên một vị trí trong thứ tự xếp chồng</span>"
    },
    "5815": {
        "question": "Khi sử dụng các công cụ : Rotate ; Scale ; Shear , cần kết hợp phím nào để hiển thị các tuỳ chọn",
        "answer": "Alt"
    },
    "5816": {
        "question": "Tổ phím Ctrl D được sử dụng trong trường hợp nào ?",
        "answer": "Lặp lại một thao tác biến đổi tượng"
    },
    "5817": {
        "question": "Có mấy cách sao chép đối tượng trên Illustrator",
        "answer": "4"
    },
    "5818": {
        "question": "Có thể vẽ hình thông qua công cụ nào sau đây?",
        "answer": "Pen"
    },
    "5819": {
        "question": "Thành phần nào được sinh ra bởi công cụ Pen?",
        "answer": "Điểm neo"
    },
    "5820": {
        "question": "Lệnh nào sau đây sẽ hợp nhất 2 điểm neo?",
        "answer": "Join"
    },
    "5821": {
        "question": "Tại mỗi điểm neo sẽ có thành phần nào sau đây?",
        "answer": "Thanh điều hướng"
    },
    "5822": {
        "question": "Công cụ nào trong nhóm công cụ Pen có tác dụng điều chỉnh thanh điều hướng?",
        "answer": "Convert Anchor Point"
    },
    "5823": {
        "question": "Trên đường path, không thể chèn thêm được điểm neo. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "5824": {
        "question": "Lệnh nào sau đây giúp chuyển đổi hình ảnh từ dạng bitmap thành dạng vector?",
        "answer": "Image Trace"
    },
    "5825": {
        "question": "Công cụ nào có thể nhanh chóng áp dụng thuộc tính của một đối tượng cho đối tượng khác?",
        "answer": "Eyedropper"
    },
    "5826": {
        "question": "Đâu là một thuộc tính của đối tượng?",
        "answer": "Stroke"
    },
    "5827": {
        "question": "Có thể định nghĩa stroke (đường viền) dạng đường nét đứt thông qua bảng nào sau đây?",
        "answer": "Stroke"
    },
    "5828": {
        "question": "Khi định nghĩa stroke dạng đường nét đứt thì không thể định nghĩa độ dài của các đoạn nét đứt. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "5829": {
        "question": "Sau khi sử dụng lệnh Image Trace, cần thực hiện lựa chọn thêm tuỳ chọn nào để hình ảnh xuất hiện điểm neo và đường path?",
        "answer": "Expand"
    },
    "5830": {
        "question": "Công cụ Direct Selection giúp chọn và di chuyển - thay đổi vị trí - hình dáng đường path. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "5831": {
        "question": "Đâu là thuộc tính của đối tượng Typographic?",
        "answer": "Font"
    },
    "5832": {
        "question": "Ta có thể bo trơn &nbsp;hoặc vát góc viền của một đối tượng",
        "answer": "Có"
    },
    "5833": {
        "question": "Khi sử dụng lệnh Image Trace có thể kết hợp với bảng nào để tạo thêm hiệu quả cho hình ảnh được trace?",
        "answer": "Image Trace"
    },
    "5834": {
        "question": "Công cụ Live Paint Bucket sử dụng hai kiểu đối tượng. ĐÚng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "5835": {
        "question": "Để hiển thị hộp thoại Live Paint Bucket Option, nhấn đúp vào công cụ này trên thanh công cụ. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "5836": {
        "question": "Bảng nào sau đây giúp cắt trích hình ảnh chồng chéo?",
        "answer": "pathfinder"
    },
    "5837": {
        "question": "Để định dạng : tracking ; kerning ; leading văn bản, sử dụng bảng lệnh nào ?",
        "answer": "Character"
    },
    "5838": {
        "question": "Với một đối tượng đang được chọn, chúng sẽ thể hiện trên layer dưới một kí hiệu có hình dạng :",
        "answer": "Hình vuông"
    },
    "5839": {
        "question": "Công cụ nào cho phép nhập văn bản bên trong một đối tượng",
        "answer": "Area type"
    },
    "5840": {
        "question": "Ta có thể tách viền và nền của một đối tượng thành 2 thành phần độc lập, đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "5841": {
        "question": "Đối tượng mặt nạ nhất thiết phải ở phía trước đối tượng bị che ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "5842": {
        "question": "Thiết kế pattern nhằm mục đích nào sau đây?",
        "answer": "tô chất liệu cho đối tượng"
    },
    "5843": {
        "question": "Pattern có thể được lưu trong bảng nào sau đây?",
        "answer": "Swatches"
    },
    "5844": {
        "question": "Thành phần nàođược sử dụng để thiết kế pattern?",
        "answer": "Màu sắc"
    },
    "5845": {
        "question": "Theo mặc định pattern sẽ được tô từ vùng nào?",
        "answer": "Được tô từ vùng dưới bên trái của artwork"
    },
    "5846": {
        "question": "Bảng nào quản lý được pattern (chất liệu)?",
        "answer": "Pattern Option"
    },
    "5847": {
        "question": "Bảng nào quản lý thư viện brush?",
        "answer": "Brushes"
    },
    "5848": {
        "question": "Có bao nhiêu thư viện brush chính?",
        "answer": "5"
    },
    "5849": {
        "question": "thư viện Brush nào áp dụng đường viền như một nét vẽ thư pháp?",
        "answer": "Caligraphic"
    },
    "5850": {
        "question": "thư viện brush nào tạo tính ngẫu nhiên trên sản phẩm?",
        "answer": "Scatter"
    },
    "5851": {
        "question": "Khi sử dụng brush Scatter, muốn tạo khoảng cố định hay ngẫu nhiên của đối tượng, phải sử dụng trên hộp thoại nào?",
        "answer": "Brush Option"
    },
    "5852": {
        "question": "Công cụ nào được sử dụng để tạo ra hiệu quả như nét vẽ phác thảo?",
        "answer": "paintbrush"
    },
    "5853": {
        "question": "công cụ paintbrush cung cấp cách vẽ dạng freehand, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "5854": {
        "question": "công cụ nào tạo ra đường khép kín khi tô đối tượng?",
        "answer": "blodbrush"
    },
    "5855": {
        "question": "Có thể chuyển đổi hình ảnh dạng bitmap thành dạng brush được không?",
        "answer": "Có"
    },
    "5856": {
        "question": "Công cụ nào cho phép chỉnh sửa đường path của stroke?",
        "answer": "width"
    },
    "5857": {
        "question": "Có thể thay đổi kích thước của brush thông qua phím tắt nào?",
        "answer": "phím [, ]"
    },
    "5858": {
        "question": "Lệnh Move có thể tạo ra pattern dạng đơn giản. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "5859": {
        "question": "Pattern chỉ được áp dụng cho một đối tượng duy nhất. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "5860": {
        "question": "Trên hộp thoại Move ta có thể nhân bản đối tượng, điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "5861": {
        "question": "Để truy cập nhanh vào bảng lệnh Move ta sẽ chọn đối tượng sau đó",
        "answer": "Nhấp đôi vào công cụ Move"
    },
    "5862": {
        "question": "Tuỳ chọn Covert to CMYK có thể được sử dụng thông qua menu Edit &gt; Edit Colors. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "5863": {
        "question": "Đâu là tác dụng đúng của công cụ Mesh?",
        "answer": "có thể thay đổi màu sắc của đối tượng theo nhiều hướng khác nhau"
    },
    "5864": {
        "question": "Khi khởi tạo đối tượng Mesh, điều gì sẽ xảy ra?",
        "answer": "thêm nhiều ô lưới sẽ xuất hiện"
    },
    "5865": {
        "question": "Điểm Mesh làm việc giống như điểm neo. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "5866": {
        "question": "Giá trị nào có thể được áp dụng cho từng điểm mesh?",
        "answer": "Opacity"
    },
    "5867": {
        "question": "Thao tác thay đổi hướng điểm mesh sẽ tác động lên điều gì sau đây?",
        "answer": "thay đổi hình dạng của lưới"
    },
    "5868": {
        "question": "Điểm Mesh có yếu tố nào giống như điểm neo?",
        "answer": "thanh điều hướng"
    },
    "5869": {
        "question": "Đối tượng nào không thể tạo mesh trực tiếp sau đây?",
        "answer": "Text"
    },
    "5870": {
        "question": "Lệnh Create Gradient Mesh giúp khởi tạo thành phần nào sau đây của lưới?",
        "answer": "hàng và cột"
    },
    "5871": {
        "question": "Khi đã chuyển đổi đối tượng thành đối tượng mesh ta có thể xoá các điểm neo để đối tượng trở về hình thái ban đầu, đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "5872": {
        "question": "Đối tượng mesh phức tạp có thể ảnh hưởng tới điều gì sau đây?",
        "answer": "bộ nhớ của máy tính"
    },
    "5873": {
        "question": "Khi làm việc với Envelopes, đối tượng nào cần thiết phải được khởi tạo?",
        "answer": "hình khối để tạo khung biến dạng"
    },
    "5874": {
        "question": "Envelopes được sử dụng để biến đổi layer khởi tạo. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "5875": {
        "question": "Đâu là một trong số tuỳ chọn với lệnh Envelopes Distort?",
        "answer": "Make with Mesh"
    },
    "5876": {
        "question": "Có bao nhiêu tuỳ chọn để thực hiện Envelopes?",
        "answer": "3"
    },
    "5877": {
        "question": "Với tuỳ chọn Make with Top Object, lệnh Envelopes sẽ ưu tiên đối tượng trên cùng. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "5878": {
        "question": "Blend được tạo ra với những phương pháp nào sau đây?",
        "answer": "sử dụng công cụ Blending hoặc lệnh Make Blend"
    },
    "5879": {
        "question": "Khi số lượng các đối tượng blend nhiều thì sẽ giúp hiệu quả gì sau đây?",
        "answer": "sẽ tạo ra hiệu ứng \"smooth\" (mượt) hơn khi đối tượng blend được hoàn thiện"
    },
    "5880": {
        "question": "Không thể thay đổi được tuỳ chọn Blend, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "5881": {
        "question": "có thể tạo ra blend cho đường path hay không?",
        "answer": "Có"
    },
    "5882": {
        "question": "Ta có thể đặt các đối tượng đã Blend theo một Path có sẵn ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "5883": {
        "question": "Illustrator hỗ trợ vẽ minh hoạ theo dạng số liệu, ví dụ như dạng biểu đồ. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "5884": {
        "question": "Trong Illustrator, dữ liệu có thể được biểu thị bởi bao nhiêu kiểu?",
        "answer": "3"
    },
    "5885": {
        "question": "Đâu là một kiểu graph trong Illustrator?",
        "answer": "Area"
    },
    "5886": {
        "question": "Radar không phải là một kiểu graph trong Illustrator. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "5887": {
        "question": "Graph là dạng đối tượng gì sau đây?",
        "answer": "đối tượng nhóm"
    },
    "5888": {
        "question": "Công cụ nào sau đây có thể tác động tới graph?",
        "answer": "group selection"
    },
    "5889": {
        "question": "Để hiển thị hộp thoại tuỳ chọn Graph Type, cần sử dụng thao tác nào sau đây?",
        "answer": "lựa chọn nhấn đúp vào công cụ graph"
    },
    "5890": {
        "question": "Trên hộp thoại tuỳ chọn Graph Type, có thể đặt thêm điều gì cho graph?",
        "answer": "Style"
    },
    "5891": {
        "question": "Dữ liệu sử dụng để vẽ graph được lưu trữ tại đâu?",
        "answer": "trong cửa sổ Graph Data"
    },
    "5892": {
        "question": "Khi sử dụng graph, dữ liệu có thể được nhập từ các chương trình khác. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "5893": {
        "question": "Khi dữ liệu được tạo bởi Excel, muốn nhập vào Illustrator thì bắt buộc phải được lưu dưới dạng gì?",
        "answer": "text file"
    },
    "5894": {
        "question": "Khi thiết kế dạng graph tuỳ chỉnh, chỉ đối tượng nào mới có thể sử dụng được?",
        "answer": "đối tượng vector"
    },
    "5895": {
        "question": "Ta có thể tuỳ chọn một trong các kiểu ( type) khi sử dụng công cụ &nbsp;graph. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "5896": {
        "question": "có thể hiển thị hộp thoại Graph Design thông qua menu nào sau đây?",
        "answer": "Object &gt; Graph &gt; Design"
    },
    "5897": {
        "question": "Đâu là một tiện ích của symbol?",
        "answer": "Được tái sử dụng trong các đối tương khác"
    },
    "5898": {
        "question": "Symbol được lưu trữ trên bảng Pattern, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "5899": {
        "question": "Symbol có thể được tạo ra từ đối tượng nào sau đây",
        "answer": "Text"
    },
    "5900": {
        "question": "Khi kéo symbol ra khỏi bảng Symbol để sử dụng Cần thiết phải thực hiện thao tác nào sau đây?",
        "answer": "break link"
    },
    "5901": {
        "question": "Symbol có thể bao gồm symbol khác. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "5902": {
        "question": "Công cụ nào giúp tạo nhiều symbol instance một cách nhanh chóng?",
        "answer": "Symbol Sprayer"
    },
    "5903": {
        "question": "Illustrator không cho phép xuất file dưới định dạng pdf. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "5904": {
        "question": "Quang phổ khả kiến chia làm mấy loại màu sắc?",
        "answer": "7"
    },
    "5905": {
        "question": "Các màu Red, Green, Blue khi kết hợp với nhau sẽ tạo ra ánh sáng gì?",
        "answer": "ánh sáng trắng"
    },
    "5906": {
        "question": "Hệ màu CMYK thường được sử dụng trong in ấn công nghiệp, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "5907": {
        "question": "Điều gì xảy ra khi ánh sáng chiếu vào đối tượng?",
        "answer": "hiện tượng hấp thụ, khi ánh sáng không được phản chiếu lại"
    },
    "5908": {
        "question": "Cyan là màu cơ bản trong hệ màu nào sau đây?",
        "answer": "hệ màu subtractive"
    },
    "5909": {
        "question": "Vector graphic có độ phân giải như thế nào?",
        "answer": "độ phân giải độc lập"
    },
    "5910": {
        "question": "Có thể thay đổi kích thước file vector graphic mà không ảnh hưởng tới điều gì sau đây?",
        "answer": "chất lượng file"
    },
    "5911": {
        "question": "Số lượng pixel trong một inch hình ảnh được gọi là?",
        "answer": "độ phân giải"
    },
    "5912": {
        "question": "Hình ảnh Illustrator sau khi Rasterize có thể được gọi là hình ảnh dạng bimap. đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "5913": {
        "question": "DPI viết tắt bởi?",
        "answer": "dots per inch"
    },
    "5914": {
        "question": "Độ phân giải còn được tính bằng đơn vị nào sau đây?",
        "answer": "ppi"
    },
    "5915": {
        "question": "Độ phân giải chuẩn cho hình ảnh dạng bimap trên web là bao nhiêu?",
        "answer": "72dpi"
    },
    "5916": {
        "question": "Hệ màu CMYK lớn hơn nhiều so với hệ màu RGB. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "5917": {
        "question": "Yếu tố nào giúp xác định chính xác vùng cần crop?",
        "answer": "show ruler"
    },
    "5918": {
        "question": "Không thể sử dụng công cụ selection để lựa chọn Crop mark, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "5919": {
        "question": "Crop mark được hiển thị trên bảng nào, để điều chỉnh?",
        "answer": "appearance"
    },
    "5920": {
        "question": "File định dạng pdf có thể hiển thị được crop mark. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "5921": {
        "question": "Công cụ nào trong Illustrator cho phép cắt hình ảnh thành nhiều mảnh nhỏ, để phục vụ cho web?",
        "answer": "slice"
    },
    "5922": {
        "question": "Có thể sử dụng lệnh Make Slice để tạo lắt cắt phù hợp với khung hình. ĐÚng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "5923": {
        "question": "Illustrator không thể tạo ra đối tượng 3D, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "5924": {
        "question": "Đối tượng 3D xoay quanh bao nhiêu trục?",
        "answer": "3"
    },
    "5925": {
        "question": "Giá trị nào xác định mức độ thay đổi của đối tượng 2D khi chuyển thành đối tượng 3D?",
        "answer": "Extrude Depth"
    },
    "5926": {
        "question": "Trong hộp thoại 3D Extrude &amp; Bevel Option, tuỳ chọn Caps giúp đối tượng được hiển thị theo dạng solid hay hollow. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "5927": {
        "question": "Có thể xoay đối tượng bằng tay thông qua phần tuỳ chọn nào trên hộp thoại 3D Extrude &amp; Bevel?",
        "answer": "Rotation Cube"
    },
    "5928": {
        "question": "Menu Bevel trong hộp thoại 3D Extrude &amp; Bevel có thể được sử dụng để áp dụng cho điều gì?",
        "answer": "áp dụng cho các cạnh đối tượng"
    },
    "5929": {
        "question": "Menu Bevel cung cấp bao nhiêu hình dạng sẵn?",
        "answer": "10"
    },
    "5930": {
        "question": "Khi áp dụng Extrude &amp; Bevel thì yếu tố nào sau đây được tự động áp dụng?",
        "answer": "lighting và shading"
    },
    "5931": {
        "question": "Shading bao gồm bao nhiêu kiểu bề mặt?",
        "answer": "3"
    },
    "5932": {
        "question": "Không thể thay đổi được hình ảnh minh hoạ của các bề mặt khối 3D. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "5933": {
        "question": "Đâu là một trong số những kiểu bề mặt của shading?",
        "answer": "wireframe"
    },
    "5934": {
        "question": "Tuỳ chọn nào sau đây điều khiển độ mượt của shading?",
        "answer": "blend steps"
    },
    "5935": {
        "question": "Tuỳ chọn nào được sử dụng trong quá trình thay đổi hình ảnh hiển thị trên các mặt của đối tượng 3D?",
        "answer": "map art"
    },
    "5936": {
        "question": "Công cụ nào sau đây giúp ta thực hiện vẽ theo dạng phối cảnh?",
        "answer": "perspective grid"
    },
    "5937": {
        "question": "Có bao nhiêu phương pháp thực hiện thiết kế theo dạng phối cảnh?",
        "answer": "3"
    },
    "5938": {
        "question": "Theo mặc định, công cụ Perspective Grid sẽ phối cảnh theo nguyên lý 2 điểm tụ. ĐÚng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "5939": {
        "question": "Khi thực hiện vẽ trong chế độ Perspective Grid, các công cụ tạo hình cơ bản sẽ vẽ theo dạng nào sau đây?",
        "answer": "vẽ trong môi trường phối cảnh"
    },
    "5940": {
        "question": "Công cụ nào có thể di chuyển đối tượng trong môi trường phối cảnh Perspective Grid?",
        "answer": "perspective selection"
    },
    "5941": {
        "question": "Chỉ có thể vẽ trên một mặt của môi trường phối cảnh. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "5942": {
        "question": "Không thể thay đổi được cách phối cảnh theo các điểm tụ khác nhau với công cụ Perspective Grid. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "5943": {
        "question": "Định dạng là bản thiết kế và cách sắp xếp các thành phần đồ hoạ trên trang. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "5944": {
        "question": "Có bao nhiêu nguyên tắc chính cần chú ý trước thiết kế?",
        "answer": "4"
    },
    "5945": {
        "question": "Đâu là điều cần chú ý trước khi thiết kế?",
        "answer": "Đối tượng của bạn là ai?"
    },
    "5946": {
        "question": "Cần thiết phải xác định hình ảnh thiết kế phù hợp với đối tượng khách hàng. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "5947": {
        "question": "Đâu là định dạng sản phẩm thuộc dạng ba chiều?",
        "answer": "Túi, package"
    },
    "5948": {
        "question": "Đâu là định dạng sản phẩm thuộc dạng hai chiều?",
        "answer": "Danh thiếp"
    },
    "5949": {
        "question": "Đâu là định dạng sản phẩm thuộc dạng bốn chiều?",
        "answer": "Video"
    },
    "5950": {
        "question": "Đâu là khái niệm đúng về Copywriter?",
        "answer": "Là nhà văn, người chuyên viết nội dung"
    },
    "5951": {
        "question": "Các thành phần Tiêu đề, chú thích thuộc loại yếu tố nào sau đây?",
        "answer": "Nội dung"
    },
    "5952": {
        "question": "Có bao nhiêu bước giúp Copywriter thực hiện tốt dự án?",
        "answer": "5"
    },
    "5953": {
        "question": "Công đoạn nào giúp Copywriter \"tìm ra mục đích sao chép và viết ra bất kỳ ý tưởng \"?",
        "answer": "Brainstorm "
    },
    "5954": {
        "question": "Có bao nhiêu nguyên tắc thiết kế mà người thiết kế cần tuân thủ?",
        "answer": "6"
    },
    "5955": {
        "question": "Đâu là một trong những nguyên tắc thiết kế?",
        "answer": "Balance "
    },
    "5956": {
        "question": "Nguyên tắc nào giúp \"Thu hút sự chú ý của người đọc tới những thông tin quan trọng\"?",
        "answer": "Emphasis "
    },
    "5957": {
        "question": "Nguyên tắc nào \"Hình ảnh đa dạng bắt mắt người đọc\"?",
        "answer": "Contrast "
    },
    "5958": {
        "question": "Nguyên tắc nào \"Giúp kiểm soát hướng nhìn của người đọc\"?",
        "answer": "Flow"
    },
    "5959": {
        "question": "Nguyên tắc nào \"Được sử dụng để điều phối các yếu tố thị giác trong bố cục\"?",
        "answer": "Balance "
    },
    "5960": {
        "question": "Trước khi thiết kế cần xác định được yếu tố nào chuẩn xác để truyền đạt thông điệp một cách tốt nhất đối với, người thiết kế?",
        "answer": "định dạng tốt nhất"
    },
    "5961": {
        "question": "Thực hiện theo quy trình thiết kế để đảm bảo thiết kế thành công, làm tăng khả năng mà thiết kế sẽ đáp ứng yêu cầu. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "5962": {
        "question": "Trước khi thiết kế nên tạo bảng thăm dò. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "5963": {
        "question": "Nhấn mạnh mọi thứ trên trang sẽ giúp tăng khả năng dễ đọc. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "5964": {
        "question": "Trước khi áp dụng nhấn mạnh, cần phải xác định được điều gì sau đây?",
        "answer": "Hệ thống phân cấp trực quan"
    },
    "5965": {
        "question": "Hệ thống phân cấp là gì?",
        "answer": "Sự sắp xếp các yếu tố trực quan trên trang theo thứ tự tầm quan trọng"
    },
    "5966": {
        "question": "Sử dụng toàn bộ chữ viết hoa sẽ giúp thuận tiện cho việc đọc. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "5967": {
        "question": "Định nghĩa \"là các yếu tố hình ảnh hay một phần của trang được nhấn mạnh nhất và bắt mắt người đọc đầu tiên\", đang nói đến thành phần nào sau đây?",
        "answer": "Tiêu điểm"
    },
    "5968": {
        "question": "Đâu là một trong những kỹ thuật để tạo thành phần nhấn mạnh?",
        "answer": "Tạo các thành phần có kích thước bold"
    },
    "5969": {
        "question": "Có thể thay đổi màu sắc với các thành phần khác để tạo ra nhấn mạnh. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "5970": {
        "question": "Có thể thực hiện điều gì sau đây để tạo ra nhấn mạnh?",
        "answer": "Nghiêng một góc khi các yếu tố khác nằm ngang"
    },
    "5971": {
        "question": "Độ tương phản xảy ra trên trang khi điều gì xuất hiện?",
        "answer": "Khi có các hình ảnh khác nhau một cách đột ngột"
    },
    "5972": {
        "question": "Đâu là một trong những kỹ thuật để tạo thành phần tương phản chính?",
        "answer": "Yếu tố nhỏ với yếu tố lớn"
    },
    "5973": {
        "question": "Khi sử dụng kiểu chữ trang trí và kiểu chữ không chân cũng sẽ tạo ra được độ tương phản. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "5974": {
        "question": "Việc sử dụng kỹ thuật nào sau đây cũng sẽ tạo ra được tương phản?",
        "answer": "gam màu "
    },
    "5975": {
        "question": "Việc thường xuyên sử dụng các font chữ khác nhau trong cùng một đoạn nội dung sẽ giúp thuận tiện hơn cho việc đọc. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "5976": {
        "question": "Đâu là cách kết hợp để tạo ra độ tương phản?",
        "answer": "màu sắc ấm và màu sắc lạnh"
    },
    "5977": {
        "question": "Đâu là kỹ thuật đúng để tạo ra độ tương phản?",
        "answer": "thành phần mỏng và thành phần dày"
    },
    "5978": {
        "question": "Nhấn mạnh và độ tương phản sẽ giúp thực hiện được điều gì sau đây?",
        "answer": "tổ chức trang"
    },
    "5979": {
        "question": "Người đọc luôn cảm thấy thuận tiện hơn với một trang có sự cân bằng tốt. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "5980": {
        "question": "Đâu là định nghĩa đúng về thiết kế cân bằng?",
        "answer": "Là thiết kế trong đó trọng lượng hình ảnh của các yếu tố đều được phân tán đều trong bố cục"
    },
    "5981": {
        "question": "Thành phần nào là \"trọng lượng ảo của yếu tố hình ảnh trên trang \"?",
        "answer": "Trọng lượng hình ảnh "
    },
    "5982": {
        "question": "Màu sắc có thể gây ảnh hưởng đột ngột tới sự cân bằng của trang. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "5983": {
        "question": "Thành phần nào góp phần vào trọng lượng của hình ảnh?",
        "answer": "size"
    },
    "5984": {
        "question": "Hình ảnh mang trọng lượng lớn hơn thành phần nào sau đây?",
        "answer": "văn bản"
    },
    "5985": {
        "question": "Bố cục cân bằng không đối xứng thường tạo ra cảm giác đàng hoàng, trang nghiêm. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "5986": {
        "question": "Có bao nhiêu kiểu cân bằng?",
        "answer": "2"
    },
    "5987": {
        "question": "Loại cân bằng nào mà \"yếu tố thị giác được bố trí không đồng đều, không cân bằng\" ?",
        "answer": "Cân bằng không đối xứng"
    },
    "5988": {
        "question": "Loại cân bằng nào là giải pháp an toàn cho bản thiết kế?",
        "answer": "Cân bằng đối xứng"
    },
    "5989": {
        "question": "Bố cục đối xứng được xác định bằng cách nào sau đây?",
        "answer": "Vẽ một đường trục ảo thông qua trung tâm của trang"
    },
    "5990": {
        "question": "Yếu tố nào sẽ được thực hiện khi có \"các yếu tố đồ hoạ được xếp trên trang\"?",
        "answer": "Căn chỉnh"
    },
    "5991": {
        "question": "Khái niệm \"là một hệ thống các đường ngang và dọc, phân chia trang và giúp các nhà thiết kế sắp xếp các yếu tố đồ hoạ\", đang nói đến yếu tố nào sau đây?",
        "answer": "Ô lưới"
    },
    "5992": {
        "question": "Lưới sẽ được in, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "5993": {
        "question": "Lưới cần được vẽ trước hay sau khi thiết kế?",
        "answer": "Trước"
    },
    "5994": {
        "question": "Khi thiết kế với cấu trúc lưới, cần phải chú ý điều gì sau đây?",
        "answer": "Chiều rộng của cột nội dung"
    },
    "5995": {
        "question": "Đâu là một thuộc tính của sự căn chỉnh văn bản?",
        "answer": "Centered"
    },
    "5996": {
        "question": "Tạo khối cho văn bản là kỹ thuật cơ bản của việc căn chỉnh. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "5997": {
        "question": "Định luật Gestalt được phát triển bởi nhà tâm lý học người Đức. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "5998": {
        "question": "Các nguyên tắc lặp lại được hình thành bởi?",
        "answer": "Lặp lại các yếu tố đồ hoạ như đường, hình dạng, hình ảnh, chất liệu"
    },
    "5999": {
        "question": "Việc lặp lại các yếu tố đồ hoạ sẽ tạo ra điều gì sau đây?",
        "answer": "tạo ra sự nhịp nhàng cho bản thiết kế"
    },
    "6000": {
        "question": "Việc sử dụng lặp lại sẽ tạo ra điều gì cho người xem?",
        "answer": "Ngụ ý cho người đọc chỗ phù hợp"
    },
    "6001": {
        "question": "Các phần tử đồ họa không cần thiết phải hoàn toàn giống nhau, khi sử dụng sự lặp lại. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "6002": {
        "question": "Có bao nhiêu nguyên tắc chính trong định luật Gestalt?",
        "answer": "5"
    },
    "6003": {
        "question": "Đâu là một trong số những nguyên tắc trong định luật Gestalt?",
        "answer": "Closure"
    },
    "6004": {
        "question": "\"Luật này xác định đối tượng (hình) để phân biệt với nền\". Đây là định nghĩa của nguyên tắc nào trong định luật Gestalt?",
        "answer": "Figure/ ground"
    },
    "6005": {
        "question": "\"……... là định luật những phần tử được đặt gần nhau về mặt không gian sẽ trông như các thành viên của nhóm\"",
        "answer": "Proximity"
    },
    "6006": {
        "question": "\"Thành phần đường dẫn của thị giác trên trang\" là định nghĩa của?",
        "answer": "Dòng chảy thị giác"
    },
    "6007": {
        "question": "Có bao nhiêu kiểu dòng chảy thị giác?",
        "answer": "2"
    },
    "6008": {
        "question": "\"Thứ tự mà mắt người xem, xem hình ảnh/ graphic trên trang\" là định nghĩa của loại dòng chảy thị giác nào?",
        "answer": "Dòng chảy thị giác hình ảnh"
    },
    "6009": {
        "question": "Thiết kế tài liệu với dòng chảy từ ngữ tốt đòi hỏi nhà thiết kế phải thế nào?",
        "answer": "Quen thuộc với ngôn từ"
    },
    "6010": {
        "question": "Sử dụng các cột không quá rộng hay quá hẹp sẽ giúp thực hiện được dòng chảy thị giác nào?",
        "answer": "dòng chảy thị giác từ ngữ"
    },
    "6011": {
        "question": "Trong toàn bộ các trang, dù thiết kế tốt hay xấu, đều có xuất hiện dòng chảy thị giác từ ngữ và hình ảnh. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "6012": {
        "question": "Dòng chảy nào giúp \"dẫn mắt của người đọc thông qua một trang hay một loạt các trang trong mô hình thiết kế\"?",
        "answer": "Dòng chảy thị giác hình ảnh"
    },
    "6013": {
        "question": "Đâu là một trong những kỹ thuật tạo dòng chảy tốt?",
        "answer": "Giữ cho các phần tử liệt kê nằm gần nhau"
    },
    "6014": {
        "question": "Trong nguyên lý dòng chảy thị giác, đối với các phần tiêu đề thì nên thực hiện như thế nào?",
        "answer": "Gần nhau và có sự sắp xếp, căn chỉnh "
    },
    "6015": {
        "question": "Yếu tố Leading tạo cho người xem dễ đọc và dễ duyệt trang hơn. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "6016": {
        "question": "Hình ảnh minh hoạ chỉ nên sử dụng để thể hiện các ý tưởng hư cấu. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "6017": {
        "question": "Đâu là một loại hình ảnh được sử dụng trên trang?",
        "answer": "Motion designs"
    },
    "6018": {
        "question": "Dạng hình ảnh nào tin cậy hơn minh họa hoặc clip art?",
        "answer": "Photograph"
    },
    "6019": {
        "question": "Khi làm việc với hình ảnh, hiệu ứng nào giúp \"tạo cho hình ảnh có hiệu ứng giống như phản chiếu qua gương\"?",
        "answer": "Flopping "
    },
    "6020": {
        "question": "Hiệu ứng nào giúp loại bỏ phần không cần thiết của hình ảnh?",
        "answer": "Silhouetting"
    },
    "6021": {
        "question": "\"Phim hoạt hình\" là một trong những định dạng của yếu tố?",
        "answer": "Minh hoạ"
    },
    "6022": {
        "question": "Minh họa có thể trang trí, thực tế, nghiêm túc, hoặc như, một giai điệu hài hước. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "6023": {
        "question": "Thành phần nào \"Có thể tuỳ chỉnh và tiết kiệm thời gian\"?",
        "answer": "Clip art"
    },
    "6024": {
        "question": "Hình ảnh minh họa kiểu chữ thường bị đánh giá thấp, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "6025": {
        "question": "Font chữ nào mà chữ cái, số, và dấu chấm câu thay thế bằng hình ảnh?",
        "answer": "Dingbat"
    },
    "6026": {
        "question": "Đâu là một trong những nguyên tắc làm việc với hình ảnh?",
        "answer": "Thêm độ tương phản và thay đổi kích thước hình ảnh"
    },
    "6027": {
        "question": "Khi sử dụng nhiều hình ảnh minh họa, không nên để các hình dấp dính nhau. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "6028": {
        "question": "Thành phần nào sau đây giúp trang thu hút được sự chú ý của người đọc và hấp dẫn hơn?",
        "answer": "Màu sắc"
    },
    "6029": {
        "question": "Màu sắc có ý nghĩa thống nhất giữa các nền văn hoá khác nhau. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "6030": {
        "question": "Với văn hoá phương tây, màu nào tượng trưng cho niềm đam mê, bạo lực và sự tự tin?",
        "answer": "Màu đỏ"
    },
    "6031": {
        "question": "Màu nào có nghĩa hạnh phúc, lạc quan, và năng lượng tích cực?",
        "answer": "Màu vàng"
    },
    "6032": {
        "question": "Màu Blue:. Màu của nước và bầu trời, một màu thanh bình . Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "6033": {
        "question": "Màu nào thể hiện cho công nghệ cao và công nghiệp hiện đại?",
        "answer": "Màu bạc"
    },
    "6034": {
        "question": "Màu sắc hiển thị trên màn hình thuộc hệ màu nào sau đây?",
        "answer": "RGB"
    },
    "6035": {
        "question": "Sử dụng màu sắc một cách nhất quán giúp tổ chức trang được thống nhất. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "6036": {
        "question": "Typography chỉ thực sự quan trọng khi có sự xuất hiện của máy tính. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "6037": {
        "question": "\"Tập hợp các letterforms (ký tự chữ), số, và biểu tượng thống nhất bởi một thiết kế trực quan thông thường\" được gọi là?",
        "answer": "Typeface"
    },
    "6038": {
        "question": "Thành phần nào là \"thành phần mô tả hoàn chỉnh của kiểu chữ (typeface), weight và kích cỡ font\"?",
        "answer": "Font"
    },
    "6039": {
        "question": "Italic là một trong những thành phần của?",
        "answer": "Type style"
    },
    "6040": {
        "question": "Một nhóm có type style liên quan dựa trên một kiểu chữ duy nhất. Đây là định nghĩa của thành phần nào?",
        "answer": "Type family"
    },
    "6041": {
        "question": "Kích cỡ của type thường được xác định bởi đơn vị nào?",
        "answer": "point"
    },
    "6042": {
        "question": "Kích cỡ type lớn khi?",
        "answer": "Số lượng point lớn"
    },
    "6043": {
        "question": "Letter spacing là?",
        "answer": "Khoảng không gian giữa các ký tự độc lập và chữ"
    },
    "6044": {
        "question": "Trọng lượng chữ (weight) là?",
        "answer": "Thước đo độ dày của letterstroke"
    },
    "6045": {
        "question": "Đâu là khái niệm đúng về Kerning?",
        "answer": "Khoảng cách được điều chỉnh bằng tay giữa các ký tự trong cùng một từ"
    },
    "6046": {
        "question": "Đâu là khái niệm đúng về Leading?",
        "answer": "Không gian theo chiều dọc, được đo bằng điểm (point), giữa các dòng chữ"
    },
    "6047": {
        "question": "Khoảng cách giữa các từ, được gọi là?",
        "answer": "Word spacing"
    },
    "6048": {
        "question": "Để khả năng đọc được tốt nhất, nên giữ độ dài dòng như thế nào?",
        "answer": "Không quá 50 - 60 ký tự"
    },
    "6049": {
        "question": "Loại font nào được áp dụng cho phần nội dung sẽ giúp dễ đọc hơn?",
        "answer": "Sans serif"
    },
    "6050": {
        "question": "Điền từ vào chỗ trống:\n\"Có một số loại...................... bao gồm size, weight, and color contrast size, weight, and color contrast\"",
        "answer": "Tương phản"
    },
    "6051": {
        "question": "Có thể tránh xung đột typeface bằng cách nào?",
        "answer": "Lựa chọn type có độ tương phản"
    },
    "6052": {
        "question": "Căn chỉnh, chiều rộng cột, letterspacing, khoảng cách giữa các từ, và leading là thành phần quan trọng của yếu tố nào?",
        "answer": "Dễ đọc"
    },
    "6053": {
        "question": "Hiện tượng Conflict thường xảy ra khi nào?",
        "answer": "Hai từ có thuộc tính tương tự"
    },
    "6054": {
        "question": "Điền từ vào chỗ trống:\n\"Nên lựa chọn .................... đơn giản và tập trung vào việc dễ đọc \"",
        "answer": "Typeface"
    },
    "6055": {
        "question": "Điền từ vào chỗ trống:\n\"............. giữa màu xám và màu đen luôn mang lại hiệu quả\"",
        "answer": "Sự tương phản"
    },
    "6056": {
        "question": "Ấn phẩm văn phòng thường là một bộ phận của bộ nhận dạng thương hiệu. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "6057": {
        "question": "Đâu là một trong số ấn phẩm văn phòng?",
        "answer": "Letterhead"
    },
    "6058": {
        "question": "Đâu là thông tin thường có trên letterhead?",
        "answer": "Tên công ty, logo"
    },
    "6059": {
        "question": "Một số thông tin trên letterhead thường cũng sẽ xuất hiện trên bì thư. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "6060": {
        "question": "Đâu không phải là thông tin có trên letterhead?",
        "answer": "Chức danh cá nhân"
    },
    "6061": {
        "question": "Điền từ vào chỗ trống:\n\"Mục tiêu thiết kế bộ ấn phẩm văn phòng để đạt được ...............\"",
        "answer": "Sự thống nhất"
    },
    "6062": {
        "question": "Đầu tiên, Logo nên được thiết kế với màu sắc. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "6063": {
        "question": "Điền từ vào chỗ trống:\n\"............. là sự kết hợp của kiểu chữ và hình ảnh, nhằm giới thiệu về tổ chức, nhóm, thương hiệu, cá nhân \"",
        "answer": "Logo"
    },
    "6064": {
        "question": "Thành phần nào có thể xuất hiện trong logo?",
        "answer": "Symbol"
    },
    "6065": {
        "question": "Logotype là tên của một kiến trúc được tạo ra từ các kỹ thuật typography hay chữ. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "6066": {
        "question": "Điền từ vào chỗ trống:\n\".............. là biểu tượng quốc tế, sử dụng rào cản ngôn ngữ chéo\"",
        "answer": "Pitograph"
    },
    "6067": {
        "question": "Trademark (hay còn gọi là thương hiệu, nhãn hiệu được bảo quyền) được sử dụng bởi một công ty để xác định một thương hiệu hay sản phẩm. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "6068": {
        "question": "Điền từ vào chỗ trống:\n\"............... trong logo vì sẽ bị mất nếu như logo nhỏ\"",
        "answer": "Tránh sử dụng chi tiết trong logo"
    },
    "6069": {
        "question": "Điền từ vào chỗ trống:\n\" ........... cần phải thiết kế với kích cỡ rất nhỏ và rất lớn.\"",
        "answer": "Logo"
    },
    "6070": {
        "question": "Đây là định nghĩa của thành phần nào:\"là một hoặc các trang đơn giản, hai mặt quảng cáo, quảng cáo cho một thời gian đặc biệt hoặc sự kiện đặc biệt\"",
        "answer": "Tờ rơi"
    },
    "6071": {
        "question": "Điền từ vào chỗ trống:\n\"............. là những dấu hiệu lớn để truyền tải nhanh chóng một thông điệp đơn giản \"",
        "answer": "Banner"
    },
    "6072": {
        "question": "Poster, định dạng duy nhất sử dụng để thông báo cho độc giả về các sự kiện. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "6073": {
        "question": "Poster có thể thông báo về?",
        "answer": "Dịch vụ/ sản phẩm cung cấp hiện nay "
    },
    "6074": {
        "question": "Thành phần nào là trang ấn phẩm của tổ chức, nhằm thông báo cho khách hàng về sản phẩm, các phiên bản của sản phẩm?",
        "answer": "Newsletter"
    },
    "6075": {
        "question": "Đối với poster, tiêu đề nên đơn giản và ngắn gọn; hình ảnh gợi nhiều liên tưởng và thú vị. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "6076": {
        "question": "Vùng nhạy cảm với ánh sáng của mắt người được gọi là?",
        "answer": "Retina"
    },
    "6077": {
        "question": "Trong máy ảnh phim hay máy ảnh số, đều có vùng nhạy sáng. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "6078": {
        "question": "Vùng Retina ở mắt người gồm bao nhiêu kiểu nhạy sáng?",
        "answer": "4"
    },
    "6079": {
        "question": "Số lượng màu sắc mà mắt người có thể nhận biết được nằm trong khoảng nào sau đây?",
        "answer": "2triệu - 10 triệu màu"
    },
    "6080": {
        "question": "Dựa trên ______________, não người sẽ lên khuôn hình những dấu hiệu thu được từ thị giác.",
        "answer": "kinh nghiệm, trí nhớ, dự tính"
    },
    "6081": {
        "question": "_______ là dải nằm trong vùng từ tối tới sáng mà các thiết bị có thể chụp lại được.",
        "answer": "Dynamic range"
    },
    "6082": {
        "question": "Mắt người không thể nhận biết được nhiều vùng Dynamic range như máy ảnh. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "6083": {
        "question": "Trên máy ảnh Point and Shoot, thành phần nào được tích hợp sẵn?",
        "answer": "Flash"
    },
    "6084": {
        "question": "SLR là cụm từ được viết tắt từ?",
        "answer": "Single lens reflex"
    },
    "6085": {
        "question": "Thành phần nào đều có trên máy Point and Shoot và SLR?",
        "answer": "LCD"
    },
    "6086": {
        "question": "Tất cả các máy SLR đều_______________ lens",
        "answer": "có thể thay"
    },
    "6087": {
        "question": "Dòng máy ảnh nào có thể thay lens được giống như dòng SLR?",
        "answer": "CILC"
    },
    "6088": {
        "question": "Trên lens của máy ảnh Canon, có thể thay đổi chế độ Auto và Manual. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "6089": {
        "question": "Với ống kính có _________ dài, sẽ giúp mở rộng khung hình.",
        "answer": "tiêu cự"
    },
    "6090": {
        "question": "Máy ảnh có bao nhiêu cơ chế để điều khiển ánh sáng?",
        "answer": "3"
    },
    "6091": {
        "question": "Đâu là một trong những cơ chế điều khiển ánh sáng trên máy ảnh?",
        "answer": "Tốc độ màn trập"
    },
    "6092": {
        "question": "_______ là những ________ được đặt trước image sensor",
        "answer": "Màn trập/ cửa trập"
    },
    "6093": {
        "question": "Đâu là một trong những chế độ chụp trên máy ảnh?",
        "answer": "Potrait mode"
    },
    "6094": {
        "question": "Tất cả các máy ảnh đều không có chế độ chụp Landscape, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "6095": {
        "question": "Chế độ Sport trên máy ảnh sẽ hỗ trợ chụp với tốc độ cao. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "6096": {
        "question": "Thành phần nào điều khiển lượng ánh sáng đi vào image sensor?",
        "answer": "Màn trập và khẩu độ"
    },
    "6097": {
        "question": "Tốc độ màn trập là khoảng thời gian mà cửa trập mở. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "6098": {
        "question": "Tốc độ màn trập được tính bằng đơn vị?",
        "answer": "Giây"
    },
    "6099": {
        "question": "Đâu là chỉ số của tốc độ màn trập?",
        "answer": "1/60th"
    },
    "6100": {
        "question": "Khẩu độ được tính với đơn vị nào sau đây?",
        "answer": "f-stop"
    },
    "6101": {
        "question": "Khi số f-stop càng lớn thì độ mở màn trập càng ____________?",
        "answer": "nhỏ"
    },
    "6102": {
        "question": "Trên tất cả các loại máy ảnh, không thể tự điều chỉnh khẩu độ được. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "6103": {
        "question": "Đối với máy ảnh SLR, dải thông số f-stop thường được ghi trên đâu?",
        "answer": "Lens"
    },
    "6104": {
        "question": "DOF viết tắt từ cụm từ nào sau đây?",
        "answer": "Depth of field"
    },
    "6105": {
        "question": "Khi lựa chọn khẩu độ nhỏ, độ sâu trường ảnh sẽ ______________?",
        "answer": "càng nhỏ (mỏng)"
    },
    "6106": {
        "question": "Độ sâu trường ảnh là ______________?",
        "answer": "khoảng cách từ chủ thể với không gian đằng sau"
    },
    "6107": {
        "question": "ISO càng lớn thì độ nhiễu càng ______________?",
        "answer": "lớn"
    },
    "6108": {
        "question": "ISO là thông số chuẩn trên máy film. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "6109": {
        "question": "___________ có nhiều điều giống như chế độ Auto mode, có thể đặt khẩu độ, tốc độ tự động",
        "answer": "Program mode"
    },
    "6110": {
        "question": "Có bao nhiêu kiểu cân bằng trắng?",
        "answer": "7"
    },
    "6111": {
        "question": "Đâu là nhiệt độ màu của chế độ cân bằng trắng Cloudy?",
        "answer": "6500 độ K"
    },
    "6112": {
        "question": "Ánh sáng kiểu cân bằng tungsten có khá nhiều màu gì?",
        "answer": "cam"
    },
    "6113": {
        "question": "Ánh sáng kiểu cân bằng sunlight, có khá nhiều màu gì?",
        "answer": "xanh"
    },
    "6114": {
        "question": "Không thể đặt căn bằng trắng thành dạng Auto được. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "6115": {
        "question": "Để sử dụng cân bằng trắng dạng manual, nên sử dụng một đối tượng trắng đặt trước máy ảnh và kích hoạt chế độ cân bằng trắng manual. Đúng hay sai/",
        "answer": "Đúng"
    },
    "6116": {
        "question": "Photographic là một trong số nghệ thuật thị giác, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "6117": {
        "question": "Đâu là một thành phần quan trọng trong nhiếp ảnh?",
        "answer": "Chủ thể"
    },
    "6118": {
        "question": "Có bao nhiêu yếu tố quan trọng để tạo nên tấm hình tốt?",
        "answer": "4"
    },
    "6119": {
        "question": "Đâu là một trong những yếu tố tạo nên tấm hình tốt?",
        "answer": "Chủ thể và background"
    },
    "6120": {
        "question": "Đâu là một trong những chế độ khi sử dụng Flash?",
        "answer": "Red-eye redution"
    },
    "6121": {
        "question": "Chế độ ________ khi sử dụng flash sẽ lấp khoảng shadow?",
        "answer": "fill"
    },
    "6122": {
        "question": "Một số máy ảnh SLR không có sẵn flash, phải sử dụng flash rời. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "6123": {
        "question": "Khi chụp ảnh với flash, máy ảnh sẽ tự một điểm tiếp xúc thích hợp để lộ khoảng đánh đèn của Flash. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "6124": {
        "question": "___________ thường rất nhỏ, nhưng lại có dải đánh sáng rộng",
        "answer": "Range"
    },
    "6125": {
        "question": "Hầu hết flash có sẵn trong máy ảnh đều có thể tạo nên hiện tượng mắt đỏ. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "6126": {
        "question": "Trong máy ảnh, chế độ nào thường được sử dụng kết hợp với flash và tốc độ chậm?",
        "answer": "Slow Sync"
    },
    "6127": {
        "question": "Trong nhiều máy ảnh, _______ là chế độ Scene đặc biệt",
        "answer": "Slow Sync"
    },
    "6128": {
        "question": "Trong nhiều máy ảnh, Slow sync là chế độ Scene đặc biệt, ví dụ như",
        "answer": "Landscape"
    },
    "6129": {
        "question": "Khi chụp ảnh dưới ánh nắng ngoài trời, vấn đề gì sẽ xảy ra gây khó dễ cho người chụp hình?",
        "answer": "Lượng ánh sáng ảnh hưởng tới chủ thể"
    },
    "6130": {
        "question": "Giống như việc đánh sáng,__________ cung cấp những điều khiển ánh sáng trên tấm hình bạn chụp",
        "answer": "thiết bị flash"
    },
    "6131": {
        "question": "Chế độ nào sẽ làm Flash không hoạt động?",
        "answer": "Cancel"
    },
    "6132": {
        "question": "Khi sử dụng Flash, hiện tượng mắt đỏ sẽ xảy ra khi nào?",
        "answer": "khi ánh sáng từ flash nháy vào vùng mắt của chủ thể trong ảnh"
    },
    "6133": {
        "question": "Ánh sáng của flash chính là ánh sáng tự nhiên nơi bạn chụp. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "6134": {
        "question": "Khi sử dụng flash chụp ảnh với ánh sáng yếu, toàn bộ vùng bên ngoài chủ thể sẽ _________",
        "answer": "bị tối"
    },
    "6135": {
        "question": "Khi lựa chọn ISO cao để chụp thì hiện tượng nào sẽ dễ dàng xảy ra?",
        "answer": "noise"
    },
    "6136": {
        "question": "Không thể điều chỉnh Level ngay trên máy ảnh, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng "
    },
    "6137": {
        "question": "Điều chỉnh Level giúp tác động gì tới hình ảnh?",
        "answer": "Điều chỉnh lại tone cho hình ảnh nằm trong khoảng giữa tối và sáng"
    },
    "6138": {
        "question": "Điều chỉnh Level sẽ lựa chọn và thay đổi điểm sáng, tối trên hình ảnh và tạo ra vùng sáng giữa vùng tối và sáng. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng "
    },
    "6139": {
        "question": "Trong Photoshop, sử dụng Level thông qua đâu?",
        "answer": "Image &gt; Adjustment &gt; Level"
    },
    "6140": {
        "question": "Trong Photoshop, có thể chỉnh sửa được từng kênh màu thông qua bảng nào sau đây?",
        "answer": "Channel"
    },
    "6141": {
        "question": "Hệ màu RGB bao gồm các kênh màu nào sau đây?",
        "answer": "Kênh màu Red, Green, Blue"
    },
    "6142": {
        "question": "Nếu hình ảnh sử dụng hệ màu CMYK thì không thể lựa chọn, tác động lên từng kênh màu. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "6143": {
        "question": "Để điều chỉnh, tạo độ tương phản hiệu quả cho hình ảnh, nên sử dụng tuỳ chọn nào sau đây?",
        "answer": "Hue/ Saturation"
    },
    "6144": {
        "question": "Điều chỉnh Vibrance giúp tạo ra hiệu quả gì sau đây?",
        "answer": "Màu sắc trên hình ảnh thật hơn"
    },
    "6145": {
        "question": "Công cụ nào xuất hiện trên cả bảng Curves và Level?",
        "answer": "Eyedropper"
    },
    "6146": {
        "question": "Trên hộp thoại Curves, hoàn toàn có thể tạo thêm được điểm điều chỉnh sáng tối, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng "
    },
    "6147": {
        "question": "Đâu là thành phần có trên bảng Curves?",
        "answer": "Input Scale/ Output Scale"
    },
    "6148": {
        "question": "Bảng Curves có thể điều chỉnh được trên các kênh màu riêng biệt. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng "
    },
    "6149": {
        "question": "Giống như bảng Level, bảng Curves cung cấp _______________",
        "answer": "đồ thị dữ liệu trên hình ảnh"
    },
    "6150": {
        "question": "Khi mở bảng Curves đầu tiên, đồ thị Curves sẽ nằm ở vị trí _____________ hiển thị từ đen sang trắng",
        "answer": "45 độ"
    },
    "6151": {
        "question": "Trên bảng Level, sử dụng tuỳ chọn nào để tự động điều chỉnh điểm sáng, tối trên hình ảnh?",
        "answer": "Auto"
    },
    "6152": {
        "question": "Làm thế nào để hiển thị bảng Auto Color Correction Option trên Photoshop CS6?",
        "answer": "Nhấn nút Option trên bảng Level"
    },
    "6153": {
        "question": "Mặc định có 4 thuật toán (algorithms) để điều chỉnh điểm sáng tối trên hộp thoạiAuto Color Correction Option. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng "
    },
    "6154": {
        "question": "Khi sử dụng bảng Auto Color Correction Option, Tuỳ chọn ______________ sẽ đặt điểm đen, trắng tới giá trị tố, sáng trung bình trên hình ảnh",
        "answer": "find dark &amp; light color"
    },
    "6155": {
        "question": "Bảng Level có thể điều chỉnh được trên các kênh màu riêng biệt, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng "
    },
    "6156": {
        "question": "Không thể điều chỉnh Tone và Color với định dạng file RAW, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "6157": {
        "question": "Chương trình nào cho phép chỉnh sửa file RAW?",
        "answer": "Adobe Lightroom"
    },
    "6158": {
        "question": "Photoshop cũng có thể được sử dụng để chỉnh sửa file RAW, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "6159": {
        "question": "Khi chỉnh sửa file RAW trong PHotoshop, cửa sổ nào sẽ tự động xuất hiện để thực hiện chỉnh sửa?",
        "answer": "Photoshop Camera RAW"
    },
    "6160": {
        "question": "Công cụ nào có trên cửa sổ Photoshop Camera RAW?",
        "answer": "White balance"
    },
    "6161": {
        "question": "Có thể xoay ảnh trong cửa sổ Photoshop Camera RAW không",
        "answer": "Có"
    },
    "6162": {
        "question": "Công cụ nào trong PHotoshop có thể thực hiện tạo vùng chọn nhanh chóng bằng cách nhấn&amp; kéo trên vùng làm việc?",
        "answer": "Quick Selection"
    },
    "6163": {
        "question": "Khi sử dụng công cụ Quick Selection, muốn loại bỏ bớt vùng chọn, thực hiện kết hợp với phím nào sau đây?",
        "answer": "Alt"
    },
    "6164": {
        "question": "Giá trị nào sẽ làm mềm đường viền của vật thể so với background trong Photoshop?",
        "answer": "Feather"
    },
    "6165": {
        "question": "Để đảo ngược vùng chọn trong Photoshop, sử dụng lệnh nào sau đây?",
        "answer": "Select&gt; inverse"
    },
    "6166": {
        "question": "Có thể ẩn đường viền của vùng lựa chọn trong Photoshop, đúng hay sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "6167": {
        "question": "Quick Selection thuộc nhóm công cụ nào?",
        "answer": "Nhóm công cụ brush (cọ vẽ)"
    },
    "6168": {
        "question": "Sau khi có vùng chọn, có thể tô mặt nạ cho đối tượng nằm trong vùng chọn thông qua bảng Layer, điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "6169": {
        "question": "Khi lưu vùng chọn, hình ảnh chỉnh sửa sẽ tạo ra kênh mới gọi là ________",
        "answer": "Alpha channel"
    },
    "6170": {
        "question": "Có thể tạo ra kênh màu mới thông qua bảng nào sau đây?",
        "answer": "Channel"
    },
    "6171": {
        "question": "Đâu là một trong số tuỳ chọn trên bảng Channel?",
        "answer": "Load channel as selection"
    },
    "6172": {
        "question": "Đâu là một trong số tuỳ chọn trên bảng Layer?",
        "answer": "Create adjustment layer"
    },
    "6173": {
        "question": "Có thể tạo và làm việc với mặt nạ dạng gradient, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "6174": {
        "question": "Photoshop quản lý hình ảnh theo dạng?",
        "answer": "Layer"
    },
    "6175": {
        "question": "Không thể tạo hay xoá layer trong bảng Layer, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "6176": {
        "question": "Đâu là một trong những dạng layer trong PHotoshop?",
        "answer": "Adjustment layer"
    },
    "6177": {
        "question": "Có thể tạo ra layer adjustment thông qua bảng nào sau đây?",
        "answer": "Layer"
    },
    "6178": {
        "question": "Sau khi đã tạo layer adjustment, không thể xoá bỏ được layer này, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "6179": {
        "question": "Trong Photoshop, công cụ nào có thể tạo ra màu gradient?",
        "answer": "Gradient"
    },
    "6180": {
        "question": "Đâu là một trong số kiểu định dạng của layer adjustment?",
        "answer": "Curves"
    },
    "6181": {
        "question": "Không thể add mặt nạ cho vùng chọn, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "6182": {
        "question": "Trong chế độ Photoshop Camera Raw, có thể lựa chọn được công cụ nào sau đây?",
        "answer": "Adjustment brush"
    },
    "6183": {
        "question": "Có thể chuyển đổi hình ảnh thành dạng đen trắng thông qua menu nào sau đây?",
        "answer": "Image &gt; Mode &gt; Grayscale"
    },
    "6184": {
        "question": "Khi chuyển đổi hình ảnh thành dạng đen trắng, nên điều chỉnh lại thông số cho yếu tố nào sau đây?",
        "answer": "Contrast"
    },
    "6185": {
        "question": "Đâu là một trong những tone màu trong hình ảnh?",
        "answer": "Sepia"
    },
    "6186": {
        "question": "Trong Photoshop, không thể tạo ra tone sepia, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "6187": {
        "question": "Có thể lựa chọn được tone sepia trong bản Adjustment thông qua phần option nào?",
        "answer": "Filter"
    },
    "6188": {
        "question": "Sử dụng ___________, bạn có thể chỉ định cách các kênh màu Red, Green, Blue được kết hợp như thế nào",
        "answer": "Channel Mixer"
    },
    "6189": {
        "question": "Để lựa chọn channel Luminance cho hình ảnh, trước tiên phải thực hiện thao tác nào?",
        "answer": "Chuyển hình ảnh thành dạng lab mode"
    },
    "6190": {
        "question": "Việc áp dụng điều chỉnh black and white thông qua bảng Layer có tạo ra được layer adjustment không?",
        "answer": "Có"
    },
    "6191": {
        "question": "Để điều chỉnh thông số của các tuỳ chọn trong ADJUSTMENT, có thể thực hiện trên bảng nào?",
        "answer": "Bảng Properties của từng option"
    },
    "6192": {
        "question": "Trong Photoshop, nếu như bảng Layer không hiển thị, phải thực hiện thao tác nào để bảng này hiển thị?",
        "answer": "Window &gt; Properties"
    },
    "6193": {
        "question": "Không thể add thêm mặt nạ cho layer adjustment, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "6194": {
        "question": "Đâu là một kiểu của layer adjustment?",
        "answer": "Level"
    },
    "6195": {
        "question": "Có thể loại bỏ được mặt nạ cho layer adjustment không?",
        "answer": "Có"
    },
    "6196": {
        "question": "Không thể căn chỉnh được nhiều layer, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "6197": {
        "question": "Muốn căn chỉnh nhiều layer, trước tiên phải thực hiện điều gì sau đây?",
        "answer": "Lựa chọn toàn bộ layer trên bảng Layers"
    },
    "6198": {
        "question": "Sử dụng lệnh nào sau đây để thực hiện căn chỉnh layer?",
        "answer": "Edit &gt; Auto Align Layers"
    },
    "6199": {
        "question": "Đâu là một trong những tuỳ chọn trên bảng Auto Align Layer?",
        "answer": "Collage"
    },
    "6200": {
        "question": "Trong PHotoshop, thông số nào điều khiển độ mờ đục của đối tượng?",
        "answer": "Opacity"
    },
    "6201": {
        "question": "Có thể lựa chọn chế độ hoà trộn hai layer trên bảng nào?",
        "answer": "Layer"
    },
    "6202": {
        "question": "Công cụ nào giúp sao chép cục bộ một phần hình ảnh tới vùng khác của hình ảnh trong Photoshop?",
        "answer": "Clone stamp"
    },
    "6203": {
        "question": "Công cụ Healing brush có thể sao chép được yếu tố nào trên tấm hình?",
        "answer": "Ánh sáng"
    },
    "6204": {
        "question": "Không thể cân bằng trắng với file định dạng JPG, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "6205": {
        "question": "Có thể lựa chọn Content-Aware Fill thông qua lệnh nào sau đây?",
        "answer": "Edit &gt; Fill"
    },
    "6206": {
        "question": "_________ sẽ tính toán các vùng xung quanh để thay thế cho vùng đang lựa chọn",
        "answer": "Content-Aware Fill "
    },
    "6207": {
        "question": "__________ cho phép điều chỉnh lại vùng thiếu sáng, thừa sáng ở bất kì khu vực nào trên hình ảnh",
        "answer": "Dodge và Burn"
    },
    "6208": {
        "question": "___________ được tạo bởi bất kì thành phần nào trên máy ảnh, từ cảm biến hình ảnh (sensor) đến các mạch hỗ trợ cho việc chuyển đổi kỹ thuật số",
        "answer": "Noise"
    },
    "6209": {
        "question": "Có bao nhiêu kiểu noise?",
        "answer": "2"
    },
    "6210": {
        "question": "luminance là một kiểu noise, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "6211": {
        "question": "Trong Photoshop, có thể cân bằng lại độ noise trong hình ảnh thông qua lệnh nào?",
        "answer": "Filter &gt; Noise &gt; Reduce Noise"
    },
    "6212": {
        "question": "Kiểu hiệu ứng nào được khuyến cáo không nên có trong lens máy ảnh?",
        "answer": "Vignetting (đen 4 góc ảnh)"
    },
    "6213": {
        "question": "Vignetting giúp điều hướng cho mắt người xem, tập trung vào phần trung tâm của hình ảnh. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "6214": {
        "question": "Bộ lọc nào giúp tạo ra hiệu quả hình ảnh giống như được chụp từ một lens góc rộng (wide lens)",
        "answer": "Adaptive Wide Angle"
    },
    "6215": {
        "question": "Khi áp dụng bộ lọc Adaptive Wide Angle, đôi khi sẽ tạo ra méo hình ở một vài khu vực hình ảnh, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "6216": {
        "question": "Đâu là một trong những định dạng hình ảnh mà máy ảnh hỗ trợ?",
        "answer": "RAW"
    },
    "6217": {
        "question": "Đâu là một trong những tiện ích khi sử dụng file RAW?",
        "answer": "Điều chỉnh lại highlight "
    },
    "6218": {
        "question": "Khi sử dụng file RAW, bạn sẽ dễ dàng lựa chọn cân bằng trắng. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "6219": {
        "question": "Khi chụp với định dạng file RAW, máy ảnh sẽ ………………",
        "answer": "không tác động tới file mà chỉ ghi thẳng vào card"
    },
    "6220": {
        "question": "Khi làm việc với file RAW, …………………….",
        "answer": "áp dụng được cùng một thao tác chỉnh sửa cho nhiều file"
    },
    "6221": {
        "question": "Khi chỉnh sửa với file RAW, file gốc sẽ ………………",
        "answer": "không thay đổi"
    },
    "6222": {
        "question": "File RAW nặng hơn file định dạng JPG, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "6223": {
        "question": "File ……………… không bị nén và chứa nhiều dữ liệu màu sắc, pixel",
        "answer": "RAW"
    },
    "6224": {
        "question": "Đâu là một chế độ chụp mà máy ảnh SLR hỗ trợ?",
        "answer": "black &amp; white"
    },
    "6225": {
        "question": "Khi chụp với chế độ đen trắng, không thể xác định đượcchính xác số lượng màu giữa màu chi tiết và màu ………………",
        "answer": "gray"
    },
    "6226": {
        "question": "……………… không hiển thị tới mắt người",
        "answer": "Ánh sáng hồng ngoại"
    },
    "6227": {
        "question": "Đâu là một trong những loại hình chụp ảnh?",
        "answer": "Landscape"
    },
    "6228": {
        "question": "Đối với máy ảnh SLR, để chụp được macro cần thiết phải có thiết bị nào sau đây?",
        "answer": "Lens chụp macro"
    },
    "6229": {
        "question": "HDR là viết tắt của loại hình chụp ảnh nào sau đây?",
        "answer": "High Dynamic Range"
    },
    "6230": {
        "question": "Đâu là điều kiện để thực hiện chụp ảnh HDR?",
        "answer": "Nhiều hình ảnh được chụp với độ sáng khác nhau"
    },
    "6231": {
        "question": "Khi thực hiện chụp ảnh HDR nên để định dạng file nào sau đây?",
        "answer": "RAW"
    },
    "6232": {
        "question": "Khi chụp hình với chủ đề buổi hoà nhạc, biểu diễn nên để chế độ chụp ưu tiên tốc độ. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "6233": {
        "question": "Đâu là một trong những kiểu filter?",
        "answer": "Polarizer"
    },
    "6234": {
        "question": "HDR nên chụp với chế độ nào trong máy ảnh?",
        "answer": "Aperture Priority (ưu tiêu khẩu độ)"
    },
    "6235": {
        "question": "Filter của ống kính (lens) có thể tạo ra những hiệu ứng đặc biệt. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "6236": {
        "question": "Cách sắp xếp cửa sổ và các bảng trong chương trình InDesign được gọi là gì?",
        "answer": "Không gian làm việc"
    },
    "6237": {
        "question": "Đâu là một trong những không gian làm việc trên InDesign?",
        "answer": "Typography"
    },
    "6238": {
        "question": "Khu vực xung quanh tài liệu làm việc, mở rộng các đối tượng làm việc được gọi là?",
        "answer": "Pasteboard"
    },
    "6239": {
        "question": "Để hiển thị thêm một bảng trong chương trình, có thể sử dụng thông qua menu nào sau đây?",
        "answer": "Window"
    },
    "6240": {
        "question": "nếu như đang bật phím Caps Lock, khi nhấn phím P thì InDesign sẽ không chuyển sang công cụ Pen. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "6241": {
        "question": "Với công cụ Zoom, khi thực hiện nhấn đúp chuột vào công cụ nàu trên thanh công cụ thì hiện tượng gì sẽ xảy ra?",
        "answer": "Đối tượng đang được phóng to trên cửa sổ làm việc sẽ trở về dạng xem 100%"
    },
    "6242": {
        "question": "Bạn không thể cầm, kéo, thả thanh công cụ ra khỏi vị trí mặc định bên trái màn hình. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "6243": {
        "question": "Nếu như trang quá to, muốn kéo tới phần đối tượng khác để làm việc, ta có thể sử dụng công cụ nào sau đây?",
        "answer": "Hand"
    },
    "6244": {
        "question": "Thành phần nào giúp căn chỉnh các đối tượng một cách thẳng hàng, khi di chuyển đối tượng tới gần thành phần này thì các đối tượng sẽ tự động bắt dính?",
        "answer": "Guide"
    },
    "6245": {
        "question": "Khi sử dụng tổ hợp phím tắt Ctrl + ; sẽ giúp thực hiện điều gì sau đây?",
        "answer": "Hiển thị/ ẩn đường Guide"
    },
    "6246": {
        "question": "Có thể thay đổi giữa các chế độ hiển thị Normal mode và Preview Screen mode thông qua phím W. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "6247": {
        "question": "Bảng nào có thể đặt lại font, kích thước font sau đây?",
        "answer": "Character"
    },
    "6248": {
        "question": "Thành phần nào có thể chỉnh sửa thông qua bảng Character/",
        "answer": "Kerning"
    },
    "6249": {
        "question": "Thành phần nào được định nghĩa như một nhóm các thuộc tính của đối tượng?",
        "answer": "Kiểu (style)"
    },
    "6250": {
        "question": "Có thể định kiểu (style) cho một ký tự thông qua bảng nào sau đây?",
        "answer": "Character Style"
    },
    "6251": {
        "question": "Có thể tìm thấy lệnh Bulleted &amp; Numbered Lists thông qua menu nào sau đây?",
        "answer": "Type"
    },
    "6252": {
        "question": "Chế độ xem nào cho phép xem toàn bộ tệp tin dạng toàn màn hình với background màu đen?",
        "answer": "Presentation mode"
    },
    "6253": {
        "question": "Thành phần nào được định nghĩa là đường gióng của đoạn văn bản?",
        "answer": "baseline"
    },
    "6254": {
        "question": "InDesign không cho phép nhập ký tự có dấu mũ, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "6255": {
        "question": "Khi đã có kiểu (style), không thể áp dụng cho ký tự khác được, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "6256": {
        "question": "Thành phần nào sau đây không xuất hiện trên hộp thoại New Document?",
        "answer": "Leading"
    },
    "6257": {
        "question": "Trong hộp thoại New Document có thể lựa chọn mấy tuỳ chọn về kiểu hiển thị khôn gian giấy?",
        "answer": "2"
    },
    "6258": {
        "question": "Trong cuốn sách hoàn chỉnh, thành phần nào sau đây không thể thiếu được?",
        "answer": "Số trang"
    },
    "6259": {
        "question": "Thành phần nào sau đây được định nghĩa như dạng template (mẫu) được thiết kế để áp dụng cho các trang con trong tệp tin?",
        "answer": "Master"
    },
    "6260": {
        "question": "Trang master chỉ có thể áp dụng cho 1 trang con trong toàn bộ tệp tin, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "6261": {
        "question": "Bảng nào hiển thị toàn bộ thông tin về tệp tin hiện đang mở và các đối tượng đang được lựa chọn?",
        "answer": "Infor"
    },
    "6262": {
        "question": "Nếu không muốn trang trong tệp áp dụng trang master, có thể thực hiện bằng cách nào sau đây?",
        "answer": "Áp dụng trang None master cho trang trong tệp"
    },
    "6263": {
        "question": "Có thể áp dụng trang master cho trang con trong tệp thông qua lệnh nào sau đây?",
        "answer": "Apply Master to Pages"
    },
    "6264": {
        "question": "Các thành phần được thiết kế trên trang master được gọi là?",
        "answer": "Master item"
    },
    "6265": {
        "question": "Không thể tách (detach) một đối tượng master item, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "6266": {
        "question": "Có thể ghi đè các master item trên những trang trong tệp, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "6267": {
        "question": "Có thể loại bỏ màu đường viền (stroke) của đối tượng thông qua bảng nào sau đây?",
        "answer": "Swatches"
    },
    "6268": {
        "question": "Đâu là một trong những giá trị của textframe?",
        "answer": "In port"
    },
    "6269": {
        "question": "Có thể uốn cong đoạn văn bản xung quanh hình ảnh thông qua bảng nào sau đây?",
        "answer": "Text Wrap"
    },
    "6270": {
        "question": "Có thể đánh số trang thông qua lệnh nào trên bảng Page?",
        "answer": "Numbering and Section Options"
    },
    "6271": {
        "question": "Thành phần nào xuất hiện trên bảng Text Wrap?",
        "answer": "Wrap To"
    },
    "6272": {
        "question": "Để tắt chế độ uốn văn bản quanh hình ảnh, có thể sử dụng lệnh nào trong menu Object sau đây?",
        "answer": " Ignore Text Wrap "
    },
    "6273": {
        "question": "Uốn cong đoạn văn bản quanh hình ảnh (hình khối) cũng là một thuộc tính của text, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "6274": {
        "question": "Để thực hiện uốn cong đoạn văn bản quanh hình ảnh, trước tiên phải lựa chọn cả 2 đối tượng hình ảnh (hình khối) và văn bản. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "6275": {
        "question": "Có thể lưu dạng uốn cong văn bản thành dạng style được, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "6276": {
        "question": "Đối tượng hình khối trên trang có những thuộc tính gì?",
        "answer": "Màu tô và màu đường viền"
    },
    "6277": {
        "question": "Có thể điều chỉnh độ dày của đường viền thông qua bảng nào sau đây?",
        "answer": "Stroke"
    },
    "6278": {
        "question": "Tuỳ chọn Align Stroke trên bảng Stroke quy định điều gì?",
        "answer": "Quy định nơi đường viền được áp dụng"
    },
    "6279": {
        "question": "Có thể căn chỉnh các đối tượng trên vùng làm việc thông qua bảng nào sau đây?",
        "answer": "Align"
    },
    "6280": {
        "question": "Theo mặc định, không thể căn trái các đối tượng đang có trên vùng làm việc, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "6281": {
        "question": "Để sao chép và dán đối tượng vào một khu vực với khoảng cách chính xác, có thể sử dụng lệnh nào sau đây?",
        "answer": "Step and repeat"
    },
    "6282": {
        "question": "Tuỳ chọn nào có xuất hiện trên bảng Align?",
        "answer": "Use Spacing"
    },
    "6283": {
        "question": "Khi sử dụng lệnh Step and Repeat, có thể sao chép và dán thành bao nhiêu đối tượng?",
        "answer": "Không giới hạn, miễn là đối tượng sau khi sao chép nằm vừa vùng pasteboard"
    },
    "6284": {
        "question": "Công cụ nào sau đây có thể điều chỉnh được khoảng cách trống giữa các đối tượng?",
        "answer": "Gap"
    },
    "6285": {
        "question": "Khi sử dụng lệnh Step and Repeat, không thể áp dụng cho graphic frame, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "6286": {
        "question": "Bảng Layer trên Illustrator có cách quản lý layer tương tự như Illustrator, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "6287": {
        "question": "Trên bảng Layer, khi xuất hiện icon dạng ngòi bút (Pen) bên cạnh layer có nghĩa là thế nào?",
        "answer": "layer đó đang được chọn và đang có các đối tượng được vẽ trên layer này"
    },
    "6288": {
        "question": "Khi thực hiện Place hình ảnh vào InDesign thì có hiện tượng nào sẽ xảy ra sau đây?",
        "answer": "Nếu hình ảnh to hơn khung frame thì InDesign sẽ tự động crop hình ảnh đó"
    },
    "6289": {
        "question": "InDesign chỉ làm việc được với hình ảnh dạng bitmap, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "6290": {
        "question": "Đâu là một trong số tuỳ chọn của lệnh Fitting?",
        "answer": "Fit Frame to Content"
    },
    "6291": {
        "question": "Trên bảng Text Wrap, tuỳ chọn Wrap To quy định điều gì?",
        "answer": "Quy định cách mà nội dung văn bản sẽ uốn cong quanh hình ảnh/ hình khối"
    },
    "6292": {
        "question": "Ngoài cách copy/ paste khối nội dung văn bản từ bên ngoài vào InDesign, ta còn có thể thực hiện theo cách nào sau đây?",
        "answer": "Sử dụng cách Place file văn bản vào InDesign"
    },
    "6293": {
        "question": "Đâu là định nghĩa về Clipping path?",
        "answer": "Là vùng bao ngoài của đối tượng, có thể được tạo bởi các chương trình đồ hoạ khác hoặc Ngay trong InDesign"
    },
    "6294": {
        "question": "InDesign có cho phép làm việc với file có định dạng .psd không?",
        "answer": "Có"
    },
    "6295": {
        "question": "Đâu là định dạng file mà InDesign có thể làm việc được?",
        "answer": ".ai"
    },
    "6296": {
        "question": "InDesign không làm việc được với hệ màu RGB, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "6297": {
        "question": "Đâu là giải thích đúng về màu tint?",
        "answer": "Là một màu đặc biệt có độ sáng được giảm bớt"
    },
    "6298": {
        "question": "Có thể tạo ra màu tint thông qua lệnh nào của bảng Swatches?",
        "answer": "New Color Swatch"
    },
    "6299": {
        "question": "Có thể loạ bỏ màu cho đường viền thông qua bảng nào sau đây?",
        "answer": "Swatches"
    },
    "6300": {
        "question": "Có thể cầm kéo thả mẫu màu có trong bảng Swatches để tô màu cho đối tượng, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "6301": {
        "question": "Mẫu màu trong bảng Swatches là mặc định, không thể thêm/ sửa/ xoá bất kì mẫu màu nào, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "6302": {
        "question": "Đâu là định nghĩa chính xác về màu spot?",
        "answer": "Là màu không phải là màu quy trình và do một công ty thứ 3 sản xuất"
    },
    "6303": {
        "question": "Có thể tạo được màu Spot thông qua tuỳ chọn nào của lệnh New Color Swatch?",
        "answer": "Color Type"
    },
    "6304": {
        "question": "Thư viện màu nào nằm trong kiểu màu Spot?",
        "answer": "PANTONE"
    },
    "6305": {
        "question": "Có 2 kiểugradient trong InDesign, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "6306": {
        "question": "Có thể chỉnh sửa màu gradient thông qua bảng nào sau đây?",
        "answer": "Gradient"
    },
    "6307": {
        "question": "Công cụ nào sau đây có thể điều chỉnh được diện tích gradient?",
        "answer": "Gradient"
    },
    "6308": {
        "question": "Thành phần nào chỉ xuất hiện trong bảng Color mà không có trên bảng Swatches?",
        "answer": "Thanh trượt màu"
    },
    "6309": {
        "question": "Công cụ Gradient có thể thay đổi được hướng gradient, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "6310": {
        "question": "Khi lựa chọn màu trên bảng Color, sau khi áp dụng màu đó cho đối tượng thì tự động màu đó sẽ .....?",
        "answer": "Không được lưu tại bất kỳ bảng nào"
    },
    "6311": {
        "question": "Nút nào có xuất hiện trên thanh công cụ?",
        "answer": "Apply Gradient"
    },
    "6312": {
        "question": "Đối với màu Spot được tạo bởi các chương trình đồ hoạ khác, sau khi được import vào InDesign thì màu đó sẽ như thế nào?",
        "answer": "Tự động được lưu trong bảng Swatches"
    },
    "6313": {
        "question": "Công cụ nào giúp tạo độ mịn khi chuyển màu trong màu gradient?",
        "answer": "Gradient Feather"
    },
    "6314": {
        "question": "Công cụ Gradient Feather có thể tác động lên đường viền vật thể, làm mềm đường viền. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "6315": {
        "question": "Khi chỉnh sửa màu gradient, tất cả các kế thừa của màu gradient đó sẽ?",
        "answer": "Tự động cập nhật"
    },
    "6316": {
        "question": "InDesign không cho phép Place nhiều hình ảnh, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "6317": {
        "question": "Theo mặc định khi Place hình ảnh vào InDesign thì đồng nghĩa với việc gì/",
        "answer": "InDesign sẽ ghi nhớ đường dẫn tới file bạn vừa Place vào"
    },
    "6318": {
        "question": "Trên bảng Link sẽ hiển thị điều gì bên cạnh hình ảnh vừa Place vào?",
        "answer": "Thứ tự trang mà hình ảnh được place vào"
    },
    "6319": {
        "question": "Graphic được xây dựng dựa trên điểm ảnh (pixel) được gọi là gì?",
        "answer": "Bitmap"
    },
    "6320": {
        "question": "Bitmap là dạng hình ảnh graphic có độ phân giải cao nhất và có thể phóng to tuỳ ý, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "6321": {
        "question": "Đâu là đơn vị tính của độ phân giải?",
        "answer": "PPI"
    },
    "6322": {
        "question": "Không thể đặt thông số cho độ phân giải của file khi khởi tạo, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "6323": {
        "question": "Thành phần đồ hoạ nào được xây dựng dựa trên các điểm neo và các đường path?",
        "answer": "Vector"
    },
    "6324": {
        "question": "Vector graphic là dạng hình ảnh mà khi phóng to sẽ bị vỡ hình, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "6325": {
        "question": "Có bao nhiêu kiểu hiển thị khi Place hình ảnh dạng vector vào InDesign?",
        "answer": "3"
    },
    "6326": {
        "question": "Đâu là một dạng hiển thị hình ảnh dạng vector vào InDesign?",
        "answer": "Typical"
    },
    "6327": {
        "question": "Khi sử dụng công cụ Pen để vẽ sẽ tạo ra thành phần đồ hoạ nào?",
        "answer": "Đường path"
    },
    "6328": {
        "question": "Thành phần nào mặc định sẽ có trên một điểm neo?",
        "answer": "Thanh điều hướng"
    },
    "6329": {
        "question": "Không thể bẻ cong được đường path, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "6330": {
        "question": "Công cụ nào sau đây giúp điều chỉnh lại hướng của thanh điều hướng?",
        "answer": "Convert anchor point"
    },
    "6331": {
        "question": "Công cụ nào sau đây giúp thực hiện thao tác nhập chữ trên đường path?",
        "answer": "Type on path"
    },
    "6332": {
        "question": "Để thực hiện chuyển đổi text thành dạng vector phải lựa chọn lệnh nào sau đây?",
        "answer": "Conver Outline"
    },
    "6333": {
        "question": "Khi đã thực hiện chuyển đổi text thành dạng vector thì không thể chuyển đổi ngược lại thành dạng text, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "6334": {
        "question": "Muốn truy cập vào hộp thoại Polygon Setting, cần thực hiện như thế nào?",
        "answer": "Lựa chọn nhấn đúp chuột vào công cụ Polygon"
    },
    "6335": {
        "question": "Trong hộp thoại Polygon Setting không thể lựa chọn được số cạnh của đa giác cần tạo, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "6336": {
        "question": "Các tuỳ chọn trên bảng Pathfinder của InDesign hoàn toàn giống với Illustrator, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "6337": {
        "question": "Bảng Pathfinder có thể làm việc được với thành phần nào sau đây?",
        "answer": "path"
    },
    "6338": {
        "question": "Tuỳ chọn nào trên bảng Pathfinder sẽ ưu tiên sử dụng khối bên trên để cắt khối hình bên dưới?",
        "answer": "subtract"
    },
    "6339": {
        "question": "Có thể biến đổi hiệu ứng cho các góc của hình khối thông qua lệnh nào sau đây?",
        "answer": "Live Corner Effects"
    },
    "6340": {
        "question": "Theo mặc định, chỉ có 1 hiệu ứng cho các góc của hình khối, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "6341": {
        "question": "Đâu là một trong những kiểu của đường viền?",
        "answer": "stripe"
    },
    "6342": {
        "question": "Không thể biến đổi đường viền của một hình khối thành dạng đường nét đứt, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "6343": {
        "question": "Khi thực hiện lệnh Live Corner Effects, theo mặc định thì kiểu dáng được áp cho các góc là dạng gì?",
        "answer": "Dạng bo tròn"
    },
    "6344": {
        "question": "Để thay đổi kiểu dáng áp dụng cho các góc khi thực hiện lệnh Live Corner Effects, kết hợp sử dụng với phím Alt. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "6345": {
        "question": "Đâu là một trong số những hiệu ứng mà InDesign cung cấp?",
        "answer": "Gradient feather"
    },
    "6346": {
        "question": "Khi thực hiện kéo icon fx sang đối tượng khác đồng nghĩa với việc thực hiện điều gì sau đây?",
        "answer": "copy hiệu ứng và áp dụng cho đối tượng khác"
    },
    "6347": {
        "question": "Hiệu ứng cũng có thể được lưu lại dưới định dạng kiểu (style) của đối tượng, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "6348": {
        "question": "Thành phần nào cho phép tạo ra hiệu ứng về trộn màu sắc cũng như sự khác biệt của nền trong InDesign, dựa trên 2 đối tượng chồng chéo nhau?",
        "answer": "chế độ hoà trộn"
    },
    "6349": {
        "question": "Chế độ hoà trộn trong InDesign không áp dụng được khi cả 2 đối tượng chồng nhau là dạng vector, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "6350": {
        "question": "Khi có 2 đối tượng chồng chéo thì InDesign cho phép điều gì xảy ra sau đây?",
        "answer": "cho phép tạo ra hiệu ứng dạng trong suốt"
    },
    "6351": {
        "question": "InDesign chỉ cho phép làm việc với một file có các trang cùng kích thước, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "6352": {
        "question": "Khi khởi tạo file mới, có thể lựa chọn số trang ngay trong hộp thoại New Document thông qua tuỳ chọn nào sau đây?",
        "answer": "Number of Pages"
    },
    "6353": {
        "question": "Theo mặc định, trang master đầu tiên sẽ được đặt tên theo dạng?",
        "answer": "A- Master"
    },
    "6354": {
        "question": "InDesign có thể tạo file có kích thước phù hợp với thiết bị nào sau đây?",
        "answer": "iPad"
    },
    "6355": {
        "question": "Khi áp dụng hiệu ứng trong InDesign, không thể thay đổi được thông số giá trị mặc định của các hiệu ứng này. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "6356": {
        "question": "Muốn thụt lùi đầu dòng của dòng đầu tiên trong khối nội dung văn bản, trong InDesign có thể thực hiện được thông qua thành phần nào?",
        "answer": "Tab"
    },
    "6357": {
        "question": "Đơn vị tính trên thanh ruler của Tab là inch, không thể thay đổi thành dạng đơn vị tính khác, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "6358": {
        "question": "Thành phần nào bắt buộc có trong Table?",
        "answer": "row"
    },
    "6359": {
        "question": "Dữ liệu của Table có thể là?",
        "answer": "hình ảnh và text"
    },
    "6360": {
        "question": "Có thể place hình ảnh dạng vector vào một ô của Table, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "6361": {
        "question": "Nếu hình ảnh được Place vào một ô của Table mà hình ảnh đó quá to thì điều gì sẽ xảy ra?",
        "answer": "Kích thươc của hình ảnh sẽ tự động thu nhỏ để phù hợp với kích cỡ của ô"
    },
    "6362": {
        "question": "Khi căn chỉnh với Tab, có thể lựa chọn các điểm đánh dấu đầu dòng dạng bullet, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "6363": {
        "question": "Table có thể được tạo trong thành phần nào sau đây?",
        "answer": "textframe"
    },
    "6364": {
        "question": "InDesign coi Table giống như dạng text, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "6365": {
        "question": "Có thể lựa chọn lệnh Insert Table thông qua menu nào sau đây?",
        "answer": "Table"
    },
    "6366": {
        "question": "Tuỳ chọn nào xuất hiện trên hộp thoại tuỳ chọn Insert Table?",
        "answer": "Footer Rows"
    },
    "6367": {
        "question": "Thành phần nào bắt buộc có trong sách?",
        "answer": "mục lục"
    },
    "6368": {
        "question": "Thành phần nào thường được sử dụng để tạo trang mục lục?",
        "answer": "paragraph style"
    },
    "6369": {
        "question": "Có thẻ lựa chọn lệnh Table of Content thông qua menu nào sau đây?",
        "answer": "Layout"
    },
    "6370": {
        "question": "Tuỳ chọn nào xuất hiện trên bảng Table?",
        "answer": "Row Height "
    },
    "6371": {
        "question": "Không thể đặt chiều cao của các ô trong bảng với cùng một giá trị, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "6372": {
        "question": "Trong bảng (panel) Table có thể căn chỉnh được yếu tố nào sau đây?",
        "answer": "Căn chỉnh khối nội dung theo dạng giữa ô "
    },
    "6373": {
        "question": "Khi thực hiện gen file thành dạng trang Index cần chú ý điều gì?",
        "answer": "Luôn lựa chọn tuỳ chọn Include Book Document"
    },
    "6374": {
        "question": "Trong bảng (panel) Table có thể lựa chọn nhập text theo chiều nào?",
        "answer": "Chiều ngang"
    },
    "6375": {
        "question": "Bảng (Table) sẽ giúp trình bày nội dung dạng nhiều dữ liệu, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "6376": {
        "question": "Thiết kế bao bì xuất phát từ nhu cầu thực tế muốn trao đổi, buôn bán hàng hoá của lịch sử con người. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "6377": {
        "question": "Thiết kế bao bì xuất phát từ nhu cầu thực tế muốn trao đổi, buôn bán hàng hoá của lịch sử con người. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "6378": {
        "question": "Đâu là khái niệm về thiết kế bao bì?",
        "answer": "Sự kết nối của hình thức, cấu trúc, vật liệu, màu sắc, hình ảnh, kiểu chữ, và các thông tin quy định với các yếu tố thiết kế phụ trợ để thực hiện một sản phẩm phù hợp"
    },
    "6379": {
        "question": "Mục tiêu của thiết kế bao bì là gì?",
        "answer": "Đáp ứng được mục tiêu của marketing"
    },
    "6380": {
        "question": "Đâu là một trong những yếu tố của thiết kế bao bì?",
        "answer": "Giá trị văn hoá"
    },
    "6381": {
        "question": "Thiết kế bao bì luôn gắn liền với thành phần nào sau đây?",
        "answer": "Thương hiệu"
    },
    "6382": {
        "question": "Việc tái định vị thương hiệu sẽ được tiến hành như thế nào với Bao bì sản phẩm?",
        "answer": "Tái thiết kế bao bì"
    },
    "6383": {
        "question": "Đâu là một trong những nguyên tắc căn bản trong thiết kế 2D đối với sản phẩm Bao bì?",
        "answer": "Sự cân bằng"
    },
    "6384": {
        "question": "Việc khách hàng có thể dễ dàng tìm mua một sản phẩm được gọi là gì?",
        "answer": "Khả năng dễ mua"
    },
    "6385": {
        "question": "Đâu là 1 trong những yếu tố thúc đẩy một mẫu thiết kế dành được sự chú ý hơn các thiết kế cùng loại khác?",
        "answer": "Tính phù hợp của ngành hàng"
    },
    "6386": {
        "question": "Một yếu tố sống còn trong quá trình thiết kế là gì?",
        "answer": "Nghiên cứu"
    },
    "6387": {
        "question": "Khái niệm mang tính tổng thể &nbsp;giúp nhận diện được sản phẩm hoặc dịch vụ của 1 đơn vị bán hàng là khái niệm gì?",
        "answer": "Thương hiệu"
    },
    "6388": {
        "question": "Thành công của 1 thiết kế bao bì không thể thiếu yếu tố này?",
        "answer": "Sự kết nối thương hiệu"
    },
    "6389": {
        "question": "Chìa khóa để dạt được sự trung thành của khách hàng đối với 1 thương hiệu là gì?",
        "answer": "Thực hiện \"Lời hứa thương hiệu\""
    },
    "6390": {
        "question": "Đâu là 1 trong những mục tiêu của việc thiết kế bao bì?",
        "answer": "Tăng thu hút về mặt thẩm mỹ và giá trị của sản phẩm"
    },
    "6391": {
        "question": "Một chiến lược thiết kế thành công sẽ mang lại điều gì cho doanh nghiệp?",
        "answer": "Nâng tầm cá tính và vị trí thương hiệu"
    },
    "6392": {
        "question": "Định vị thương hiệu liên quan tới việc tạo sự khác biệt cho 1 sản phẩm tiêu dùng. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "6393": {
        "question": "Đâu là 1 trong những yếu tố cần thiết trong mục đích mở rộng thương hiệu?",
        "answer": "Thay đổi cấu trúc bao bì"
    },
    "6394": {
        "question": "Giá trị thương hiệu được xây dựng thông qua sự chi tiêu lâu dài của khách hàng. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "6395": {
        "question": "Giá trị thương hiệu cao hay thấp được thể hiện ở góc độ nào?",
        "answer": "Sự kết nối với khách hàng"
    },
    "6396": {
        "question": "Yếu tố trực tiếp bị tác động bởi môi trường bán lẻ là gì?",
        "answer": "Khả năng dễ mua"
    },
    "6397": {
        "question": "Màu sắc của 1 sản phẩm thiết kế bao bì phụ thuộc nhiều vào yếu tố nào?",
        "answer": "Màu sắc sản phẩm bên trong"
    },
    "6398": {
        "question": "Yếu tố c<span>á nhân hóa theo nhu cầu khách hàng của thiết kế bao bì sẽ giúp cho sản phẩm :&nbsp;\n<br class=\"Apple-interchange-newline\"></span>",
        "answer": "<span>Dành được sự chú&nbsp;<span>ý trước các thiết kế khác</span>\n<br class=\"Apple-interchange-newline\"></span>"
    },
    "6399": {
        "question": "<span>Phong cách Typography ; &nbsp;sử dụng h<span>ình ảnh đồ họa ; c<span>ấu trúc bao bì ; m<span>àu sắc chủ đạo</span></span></span></span>",
        "answer": "Độc quyền"
    },
    "6400": {
        "question": "Điểm tiếp xúc trên bao bì được hiểu như :",
        "answer": "<span>là khía cạnh của thiết kế bao&nbsp;<span>bì, sẽ “tiếp xúc” một cách&nbsp;<span>trực quan bằng hình ảnh của&nbsp;<span>thương hiệu &nbsp;khắc sâu trong tâm trí&nbsp;<span>khách hàng</span></span></span></span>\n<br class=\"Apple-interchange-newline\"></span>"
    },
    "6401": {
        "question": "Thiết kế bao bì xuất phát từ nhu cầu thực tế muốn trao đổi, buôn bán hàng hoá của lịch sử con người. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "6402": {
        "question": "Thiết kế bao bì xuất phát từ nhu cầu thực tế muốn trao đổi, buôn bán hàng hoá của lịch sử con người. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "6403": {
        "question": "Đâu là khái niệm về thiết kế bao bì?",
        "answer": "Sự kết nối của hình thức, cấu trúc, vật liệu, màu sắc, hình ảnh, kiểu chữ, và các thông tin quy định với các yếu tố thiết kế phụ trợ để thực hiện một sản phẩm phù hợp"
    },
    "6404": {
        "question": "Mục tiêu của thiết kế bao bì là gì?",
        "answer": "Đáp ứng được mục tiêu của marketing"
    },
    "6405": {
        "question": "Đâu là một trong những yếu tố của thiết kế bao bì?",
        "answer": "Giá trị văn hoá"
    },
    "6406": {
        "question": "Thiết kế bao bì luôn gắn liền với thành phần nào sau đây?",
        "answer": "Thương hiệu"
    },
    "6407": {
        "question": "Việc tái định vị thương hiệu sẽ được tiến hành như thế nào với Bao bì sản phẩm?",
        "answer": "Tái thiết kế bao bì"
    },
    "6408": {
        "question": "Đâu là một trong những nguyên tắc căn bản trong thiết kế 2D đối với sản phẩm Bao bì?",
        "answer": "Sự cân bằng"
    },
    "6409": {
        "question": "Việc khách hàng có thể dễ dàng tìm mua một sản phẩm được gọi là gì?",
        "answer": "Khả năng dễ mua"
    },
    "6410": {
        "question": "Đâu là 1 trong những yếu tố thúc đẩy một mẫu thiết kế dành được sự chú ý hơn các thiết kế cùng loại khác?",
        "answer": "Tính phù hợp của ngành hàng"
    },
    "6411": {
        "question": "Một yếu tố sống còn trong quá trình thiết kế là gì?",
        "answer": "Nghiên cứu"
    },
    "6412": {
        "question": "Khái niệm mang tính tổng thể &nbsp;giúp nhận diện được sản phẩm hoặc dịch vụ của 1 đơn vị bán hàng là khái niệm gì?",
        "answer": "Thương hiệu"
    },
    "6413": {
        "question": "Thành công của 1 thiết kế bao bì không thể thiếu yếu tố này?",
        "answer": "Sự kết nối thương hiệu"
    },
    "6414": {
        "question": "Chìa khóa để dạt được sự trung thành của khách hàng đối với 1 thương hiệu là gì?",
        "answer": "Thực hiện \"Lời hứa thương hiệu\""
    },
    "6415": {
        "question": "Đâu là 1 trong những mục tiêu của việc thiết kế bao bì?",
        "answer": "Tăng thu hút về mặt thẩm mỹ và giá trị của sản phẩm"
    },
    "6416": {
        "question": "Một chiến lược thiết kế thành công sẽ mang lại điều gì cho doanh nghiệp?",
        "answer": "Nâng tầm cá tính và vị trí thương hiệu"
    },
    "6417": {
        "question": "Định vị thương hiệu liên quan tới việc tạo sự khác biệt cho 1 sản phẩm tiêu dùng. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "6418": {
        "question": "Đâu là 1 trong những yếu tố cần thiết trong mục đích mở rộng thương hiệu?",
        "answer": "Thay đổi cấu trúc bao bì"
    },
    "6419": {
        "question": "Giá trị thương hiệu được xây dựng thông qua sự chi tiêu lâu dài của khách hàng. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "6420": {
        "question": "Giá trị thương hiệu cao hay thấp được thể hiện ở góc độ nào?",
        "answer": "Sự kết nối với khách hàng"
    },
    "6421": {
        "question": "Yếu tố trực tiếp bị tác động bởi môi trường bán lẻ là gì?",
        "answer": "Khả năng dễ mua"
    },
    "6422": {
        "question": "Màu sắc của 1 sản phẩm thiết kế bao bì phụ thuộc nhiều vào yếu tố nào?",
        "answer": "Màu sắc sản phẩm bên trong"
    },
    "6423": {
        "question": "Yếu tố c<span>á nhân hóa theo nhu cầu khách hàng của thiết kế bao bì sẽ giúp cho sản phẩm :&nbsp;\n<br class=\"Apple-interchange-newline\"></span>",
        "answer": "<span>Dành được sự chú&nbsp;<span>ý trước các thiết kế khác</span>\n<br class=\"Apple-interchange-newline\"></span>"
    },
    "6424": {
        "question": "<span>Phong cách Typography ; &nbsp;sử dụng h<span>ình ảnh đồ họa ; c<span>ấu trúc bao bì ; m<span>àu sắc chủ đạo</span></span></span></span>",
        "answer": "Độc quyền"
    },
    "6425": {
        "question": "Điểm tiếp xúc trên bao bì được hiểu như :",
        "answer": "<span>là khía cạnh của thiết kế bao&nbsp;<span>bì, sẽ “tiếp xúc” một cách&nbsp;<span>trực quan bằng hình ảnh của&nbsp;<span>thương hiệu &nbsp;khắc sâu trong tâm trí&nbsp;<span>khách hàng</span></span></span></span>\n<br class=\"Apple-interchange-newline\"></span>"
    },
    "6426": {
        "question": "Đâu là một trong những thành phần của thiết kế bao bì?",
        "answer": "Màu sắc"
    },
    "6427": {
        "question": "Khi thiết kế typography trên bao bì, cần chú ý tính chất nào sau đây?",
        "answer": "Tính dễ đọc"
    },
    "6428": {
        "question": "San - serif là loại font có chân, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "6429": {
        "question": "font Baskerville thuộc nhóm font nào sau đây?",
        "answer": "Old style"
    },
    "6430": {
        "question": "Thành phần nào được định nghĩa là khoảng cách giữa các ký tự có thể thay đổi được?",
        "answer": "Kerning"
    },
    "6431": {
        "question": "Nên tạo ra thành phần nào khi thiết kế bao bì?",
        "answer": "Hệ thống phân cấp typographic"
    },
    "6432": {
        "question": "Thành phần nào phải có trên bao bì sản phẩm?",
        "answer": "Thông tin về sản phẩm"
    },
    "6433": {
        "question": "Đâu là điểm cần chú ý khi sử dụng typography trên bao bì?",
        "answer": "Luôn luôn sử dụng kering"
    },
    "6434": {
        "question": "Có thể thay đổi được thành phần nào của typography khi thiết kế bao bì?",
        "answer": "X-height"
    },
    "6435": {
        "question": "Mắt người sẽ nhìn thấy màu sắc trước khi bộ não nhận diện được các hình khối, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "6436": {
        "question": "Bảng thông tin sản phẩm PDP phải được đặt ở vị trí nào trên tổng thể bao bì?",
        "answer": "Mặt trước"
    },
    "6437": {
        "question": "Kiểu chữ Script là dạng chữ như thế nào?",
        "answer": "Giống chữ viết tay"
    },
    "6438": {
        "question": "Justified là thuật ngữ căn lề dạng nào?",
        "answer": "Căn lề co giãn chữ"
    },
    "6439": {
        "question": "Đâu là 1 trong những quy tắc Typographic trong thiết kế bao bì?",
        "answer": "Xác định thuộc tính"
    },
    "6440": {
        "question": "Điều gì giúp khách hàng nhận diện được thương hiệu từ cái nhìn đầu tiên?",
        "answer": "Màu sắc bao bì"
    },
    "6441": {
        "question": "Màu sắc là sự phản chiếu của ánh sáng lên chất liệu của vật thể\nĐúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "6442": {
        "question": "Thuật ngữ để chế độ biến thiên của một màu sắc nhất định là gì?",
        "answer": "Lightness"
    },
    "6443": {
        "question": "Yếu tố có tầm quan trọng nhất trên bao bì là gì?",
        "answer": "Màu sắc"
    },
    "6444": {
        "question": "Đâu là 1 trong những mục in bắt buộc trên bao bì?",
        "answer": "Giá trị dinh dưỡng"
    },
    "6445": {
        "question": "Yếu tố nào cần cân nhắc sau khi thiết kế Typographic?",
        "answer": "Cách tạo nhịp điệu chữ, độ cân bằng, tương phản, độ căng"
    },
    "6446": {
        "question": "<span>Khi kết hợp ảnh chụp với vẽ minh&nbsp;<span>hoạ trong thiết kế bao bì sẽ làm thiết kế mất tính ấn tượng?</span>\n<br class=\"Apple-interchange-newline\"></span>",
        "answer": "Sai"
    },
    "6447": {
        "question": "<span>Hình ảnh đơn giản giúp người xem nhanh chóng \"hiểu\" thiết kế, ảnh m<span><span><span>inh họa và ảnh chụp đều có thể được sử dụng để&nbsp;<span>truyền tải điểm nhấn của bao bì.\n<span><span>Hình ảnh phải gắn kết với thuộc tính của sản phẩm và&nbsp;<span>thương hiệu,&nbsp;<span><span>Hình ảnh phải được nghiên cứu bao quát và được&nbsp;<span>sàng lọc.</span></span></span></span></span></span></span></span></span></span></span>",
        "answer": "Hiệu quả"
    },
    "6448": {
        "question": "Doanh thu của một thương hiệu có liên quan tới màu sắc của bao bì, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "6449": {
        "question": "Có bao nhiêu quy tắc &nbsp;Typography trong thiết kế bao bì ?",
        "answer": "13"
    },
    "6450": {
        "question": "Màu sắc nào thuộc gam màu nóng?",
        "answer": "Đỏ"
    },
    "6451": {
        "question": "Thương hiệu có thể sử dụng chất liệu nào sau đây để thiết kế nhận diện?",
        "answer": "Màu sắc"
    },
    "6452": {
        "question": "Màu sắc đại diện cho hãng beer Heneiken là gì?",
        "answer": "Màu xanh"
    },
    "6453": {
        "question": "Xem xét màu sắc sẽ tác động lên sự giao tiếp là điều cần thiết với người thiết kế, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "6454": {
        "question": "Thiết kế bao bì không nên sử dụng hình ảnh, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "6455": {
        "question": "Thành phần nào có thể xuất hiện trên mẫu bao bì sản phẩm?",
        "answer": "Hình vẽ minh hoạ"
    },
    "6456": {
        "question": "Khi sử dụng hình ảnh trên mẫu bao bì sản phẩm, cần chú ý điều gì sau đây?",
        "answer": "Điều chỉnh lại kích thước hình ảnh, hoặc crop hình ảnh"
    },
    "6457": {
        "question": "Thành phần nào có thể xuất hiện trên mẫu bao bì sản phẩm?",
        "answer": "Symbol"
    },
    "6458": {
        "question": "Character cóvai trò gì sau đây?",
        "answer": "Hỗ trợ thương hiệu và quảng bá thuộc tính sản phẩm"
    },
    "6459": {
        "question": "Đâu là 1 trong những việc nhà thiết kế phải làm trước khi bắt tay vào sản xuất bao bì?",
        "answer": "Tìm hiểu nguồn Stock"
    },
    "6460": {
        "question": "Giấy bìa SBS(solid bleached sulfate) thường được sử dụng để sản xuất bao bì cho sản phẩm tiêu dùng nào?",
        "answer": "Thực phẩm, mỹ phẩm, dược phẩm"
    },
    "6461": {
        "question": "Giấy bìa dạng sóng là loại nguyên liệu để sản xuất bao bì cho các sản phẩm gia dụng, điện tử, điện lạnh. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "6462": {
        "question": "Trong dạng bao bì hộp gấp, nhà sản xuất thường đánh dấu những đường kẻ đường gấp để làm gì?",
        "answer": "Phân định từng phân của hộp"
    },
    "6463": {
        "question": "Giấy Terraskin là loại giấy có nguồn gốc như thế nào?",
        "answer": "Nguồn gốc thực vật"
    },
    "6464": {
        "question": "Nhựa polyethylene terephthalate(hay còn gọi là nhựa RPET) là loại nhựa tái chế đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "6465": {
        "question": "Độ phân giải cần thiết của ảnh khi đưa vào sản xuất là bao nhiêu?",
        "answer": "300dpi"
    },
    "6466": {
        "question": "Kiểu in nào được sử dụng phổ biến trong sản xuất bao bì?",
        "answer": "In thạch bản ( In offset)"
    },
    "6467": {
        "question": "Ai sẽ là người chịu trách nhiệm cuối cùng về mọi vấn đề pháp lý khi sản xuất bao bì?",
        "answer": "Khách hàng "
    },
    "6468": {
        "question": "Quy định pháp lý được đưa ra nhằm mục đích gì?",
        "answer": "Bảo vệ người tiêu dùng"
    },
    "6469": {
        "question": "Đâu là&nbsp;<span>Mục tiêu của quá trình sản xuất bao bì\n<br class=\"Apple-interchange-newline\"></span>",
        "answer": "<span>Cung cấp giải pháp thiết kế tương thích\n<br class=\"Apple-interchange-newline\"></span>"
    },
    "6470": {
        "question": "<span>Kết cấu bao bì cũng như vật liệu bao ngoài giúp bảo&nbsp;<span>vệ và vận chuyển sản phẩm được dễ dàng, đúng hay sai?</span>\n<br class=\"Apple-interchange-newline\"></span>",
        "answer": "Đúng"
    },
    "6471": {
        "question": "Khi sử dụng hình ảnh trong thiết kế bao bì, người thiết kế cần lưu tâm tới yếu tố văn hoá - vùng miền, đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "6472": {
        "question": "Cần xác định được yếu tố nào trước khi thiết kế bao bì cho sản phẩm?",
        "answer": "Đối tượng của thương hiệu"
    },
    "6473": {
        "question": "Quy trình thiết kế bao gồm bao nhiêu bước?",
        "answer": "7"
    },
    "6474": {
        "question": "Đâu là một bước trong quy trình thiết kế?",
        "answer": "Chiến lược thiết kế"
    },
    "6475": {
        "question": "Bước phát triển thiết kế nằm trong quy trình thiết kế thuộc phần nghiên cứu (research) đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "6476": {
        "question": "Thành phần nào có trên bảng báo cáo thiết kế ngắn gọn?",
        "answer": "Đối tượng marketing"
    },
    "6477": {
        "question": "Trên bảng báo cáo thiết kế ngắn gọn cần phải có thông tin về sản phẩm, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "6478": {
        "question": "Thành phần nào có thể xuất hiện trong thiết kế bao bì?",
        "answer": "Thông điệp sản phẩm"
    },
    "6479": {
        "question": "Nên thực hiện thiết kế cấu trúc của thương hiệu, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "6480": {
        "question": "Khi thực hiện thiết kế bao bì sản phẩm, cần phải thực hiện điều gì sau đây?",
        "answer": "Phân tích tên thương hiệu"
    },
    "6481": {
        "question": "Đâu là một chương trình thiết kế?",
        "answer": "Illustrator"
    },
    "6482": {
        "question": "Nhiệm vụ của giai đoạn 3 trong quy trình thiết kế là gì?",
        "answer": "Phát triển thiết kế"
    },
    "6483": {
        "question": "Khía cạnh bên trong của thương hiệu là gì?",
        "answer": "Niềm tin của khách hàng"
    },
    "6484": {
        "question": "Đâu là 1 trong những yếu tố cần phân tích khi xây dựng thiết kế bao bì?",
        "answer": "Cơ hội mở rộng thương hiệu"
    },
    "6485": {
        "question": "Yếu tố nào cần được hoàn thiện trong giai đoạn 3?",
        "answer": "Hoàn thiện bảng màu"
    },
    "6486": {
        "question": "Kết cấu bao bì là yếu tố không thể thiếu trong chiến lược marketing thương hiệu. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "6487": {
        "question": "Đâu là 1 trong những cách định hình concept của 1 thiết kế bao bì?",
        "answer": "Phá cách"
    },
    "6488": {
        "question": "Mục đích của việc đưa ra bản thiết kế sơ bộ là gì?",
        "answer": "Tạo cơ sở để bắt đầu quá trình thiết kế"
    },
    "6489": {
        "question": "Điều mà bất kể nhà thiết kế nào cũng phải quan tâm và chú ý khi bắt tay vào thiết kế thương hiệu?",
        "answer": "Sở hữu trí tuệ"
    },
    "6490": {
        "question": "Có thể sử dụng tùy thích những hình ảnh minh họa trên bao bì mà không cần tới bản quyền. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "6491": {
        "question": "Khi thực hiện thiết kế bao bì, ban đầu nên thiết kế với chất liệu màu sắc nào?",
        "answer": "Màu đen trắng"
    },
    "6492": {
        "question": "Đâu là một trong những mục tiêu của chiến lược thiết kế bao bì?",
        "answer": "Thiết kế tạo sự khác biệt"
    },
    "6493": {
        "question": "Yêu cầu ban đầu của thiết kế bố cục?",
        "answer": "Phải rõ ràng"
    },
    "6494": {
        "question": "Bố cục ban đầu cần phải thiết kế với các lớp cụ thể, để tạo được chiều sâu. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "6495": {
        "question": "Thành phần nào cần phải có khi thiết kế bao bì?",
        "answer": "Cấu trúc hình ảnh"
    },
    "6496": {
        "question": "Nên lựa chọn màu sắc ở bước thứ mấy của thiết kế bao bì?",
        "answer": "Bước 3"
    },
    "6497": {
        "question": "Bước 4 trong thiết kế bao bì có tên là gì?",
        "answer": "Tinh chỉnh thiết kế"
    },
    "6498": {
        "question": "Nên hiểu được đối tượng khách hàng của thương hiệu trước khi thiết kế bao bì, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "6499": {
        "question": "Ở các bước thiết kế nên thực hiện điều gì?",
        "answer": "Nên lưu lại các kết quả của các bước"
    },
    "6500": {
        "question": "Nên ghi nhớ thành phần nào sau đây khi thiết kế bao bì?",
        "answer": "Người dùng sản phẩm"
    },
    "6501": {
        "question": "Đâu là 1 trong những vấn đề cần kiểm tra trước khi sản xuất hàng loạt?",
        "answer": "Biên tập màu"
    },
    "6502": {
        "question": "Thông thường Giai đoạn 4 sẽ kết thúc ở khâu nào của quá trình thiết kế?",
        "answer": "Khách hàng chấp thuận mẫu cuối cùng"
    },
    "6503": {
        "question": "Đâu là 1 trong những thông tin chủ chốt trên bảng PDP",
        "answer": "Thông điệp và lợi ích của sản phẩm"
    },
    "6504": {
        "question": "Ai sẽ là người chịu trách nhiệm chính trong vấn đề pháp lý của việc sử dụng ảnh Stock cho thiết kế bao bì?",
        "answer": "Nhà thiết kế"
    },
    "6505": {
        "question": "Ở giai đoạn phác thảo Concept chọn màu sắc không hợp lý, thiếu hiệu quả sẽ khiến cả Concept bị thất bại\nĐúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "6506": {
        "question": "Để tiến hành đặt tên cho sản phẩm điều đầu tiên nhà thiết kế phải làm gì?",
        "answer": "Hiểu nhiệm vụ của mình và định vị thương hiệu"
    },
    "6507": {
        "question": "Kiểm tra tất cả các font chữ thuộc bước mấy trong quá trình thiết kế?",
        "answer": "5"
    },
    "6508": {
        "question": "Trong quá trình thiết kế bao bì, có thể thay đổi hình ảnh, đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "6509": {
        "question": "Kiểm tra môi trường bán lẻ là bước rất quan trọng của thương hiệu trước khi đưa sản phẩm đến tay người tiêu dùng. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "6510": {
        "question": "Yếu tố quan trọng cuối cùng thúc đẩy việc đưa sản phẩm kết nối với khách hàng là gì?",
        "answer": "Định vị bao bì trên giá bán hàng"
    },
    "6511": {
        "question": "Đâu là một trong những yếu tố có liên quan tới thiết kế bao bì?",
        "answer": "Nghiên cứu và phát triển"
    },
    "6512": {
        "question": "Đâu là những ví dụ về chiến lược thiết kế bao bì?",
        "answer": "Thiết kế dạng sang trọng"
    },
    "6513": {
        "question": "Nhãn hiệu Coca - Cola sử dụng màu sắc nào làm chủ đạo?",
        "answer": "Đỏ"
    },
    "6514": {
        "question": "Nhãn hiệu film Fuji sử dụng màu vàng làm đặc trưng, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "6515": {
        "question": "Thành phần nào có thể có trong thiết kế bao bì?",
        "answer": "Thiết kế bộ nhận dạng thương hiệu"
    },
    "6516": {
        "question": "Nên phân biệt cấu trúc cộng đồng (khách hàng) trước khi thiết kế bao bì, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "6517": {
        "question": "Đâu là một yếu tố ảnh hưởng tới thiết kế bao bì?",
        "answer": "Digital rendering"
    },
    "6518": {
        "question": "Nên tạo ra những trở ngại cho việc thiết kế, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "6519": {
        "question": "Nên thực hiện điều gì khi thiết kế bao bì?",
        "answer": "Đưa những giá trị văn hoá vào sản phẩm"
    },
    "6520": {
        "question": "Đâu là 1 trong những yếu tố liên quan góp phần làm nên 1 sản phẩm bao bì?",
        "answer": "Photography"
    },
    "6521": {
        "question": "Điều mà 1 nhà thiết kế không nên mắc phải khi tham gia 1 dự án phát triển thương hiệu?",
        "answer": "Đạo nhái tác phẩm của người khác"
    },
    "6522": {
        "question": "Đâu là 1 trong những yếu tố quyết định đối với bản Portfolio của 1 designer?",
        "answer": "Diễn giải khả năng thiết kế, và khả năng đưa ra ý tưởng"
    },
    "6523": {
        "question": "Đâu là 1 trong những tố chất mà khách hàng tìm kiếm ở nhà thiết kế?",
        "answer": "Làm việc theo đúng tiến độ thời gian"
    },
    "6524": {
        "question": "Nắm vững kiến thức về typography là một lợi thế cho những nhà thiết kế. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "6525": {
        "question": "Điều gì cần được lưu tâm khi bắt tay vào sản xuất bao bì?",
        "answer": "Tính bền vững"
    },
    "6526": {
        "question": "Khi nhận 1 dự án thiết kế bao bì, nhà thiết kế nên tìm hiểu yếu tố nào đầu tiên?",
        "answer": "Quy chế nội bộ trong công ty của khách hàng"
    },
    "6527": {
        "question": "Điều khích lệ nhất đối với các nhà thiết kế khi tham gia 1 dự án nhận diện thương hiệu là gì?",
        "answer": "Sự tin tưởng của khách hàng"
    },
    "6528": {
        "question": "Kỹ năng quan trọng nhất đối với 1 nhà thiết kế bao bì là gì?",
        "answer": "Kỹ năng làm việc với khách hàng"
    },
    "6529": {
        "question": "Vấn đề \"môi trường\" là vấn đề đầu tiên được nhắc đến khi xây dựng 1 dự án bao bì.\nĐúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "6530": {
        "question": "Vấn đề chính tả &amp; ngữ pháp cũng là một kỹ năng đáng rèn luyện của một người thiết kế bao bì, đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "6531": {
        "question": "Khái niệm pictograms là gì?",
        "answer": "Là những hình ảnh đơn giản minh họa cho từ"
    },
    "6532": {
        "question": "Chữ tượng hình (ideogram) là gì?",
        "answer": "Hình ảnh đại diện cho khái niệm hay ý tưởng."
    },
    "6533": {
        "question": "Bản ghi âm (phonogram) là gì?",
        "answer": "Biểu tượng đại diện cho đoạn âm thanh"
    },
    "6534": {
        "question": "Giấy được phát minh vào khoảng thời gian nào sau đây?",
        "answer": "105CE "
    },
    "6535": {
        "question": "Giấy được ghi nhận là do nước nào phát minh?",
        "answer": "Trung Quốc"
    },
    "6536": {
        "question": "Đâu là nguồn gốc chữ thường và chữ hoa chúng ta sử dụng ngày nay/",
        "answer": "Có nguồn gốc của người La Mã nhưng đã có những sự kết hợp của người Hy Lạp"
    },
    "6537": {
        "question": "Trước khi phát minh ra giấy thì con người có thể sử dụng đất sét làm vật liệu để ghi lại, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "6538": {
        "question": "Đâu là yếu tố ảnh hưởng tới việc in ấn bằng gỗ?",
        "answer": "Sử dụng hình ảnh lớn và khắc (cắt) lên gỗ "
    },
    "6539": {
        "question": "Đâu là sự giống nhau giữa việc in ấn bằng gỗ và in ấn dạng movable type?",
        "answer": "Cùng sử dụng phương pháp mực ở bề mặt trên cao"
    },
    "6540": {
        "question": "Đặc điểm nào khiến kiểu chữ Modern khác biệt với kiểu Transitional?",
        "answer": "Kiểu modern thường thẳng, thưa hơn "
    },
    "6541": {
        "question": "Kiểu chữ Modern thường có độ tương phản cao giữa các đường nét dày và mỏng, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "6542": {
        "question": "International Typographic Style là gì?",
        "answer": "Một ngôn ngữ hình ảnh đó là phù hợp với truyền thông quốc tế dựa trên một thỏa thuận rõ ràng về các yếu tố, nhiếp ảnh, nghệ thuật trừu tượng và kiểu chữ sans serif"
    },
    "6543": {
        "question": "Deconstructionist là một quá trình tương tác trong đó cả hai nhà thiết kế và người xem được yêu cầu tháo thông báo để công nhận giới phía sau họ và tiếp xúc với các lực lượng xã hội mà giữ chúng lại với nhau. Phát biểu trên đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "6544": {
        "question": "Quan điểm Deconstructionist về vai trò của khán giả là gì?",
        "answer": "Khán giả được xem như là một thành viên tích cực trong việc giải thích của một thông điệp dựa trên hệ thống niềm tin riêng của họ."
    },
    "6545": {
        "question": "Đâu là phong cách chung khi thiết kế chữ của những nhà thiết kế theo phong trào Modern Art?",
        "answer": "Sử dụng font chữ sans-serif"
    },
    "6546": {
        "question": "Đâu là yếu tố ảnh hưởng tới thiết kế kiểu chữ từ thời cách mạng công nghiệp và cách mạng kỹ thuật số?",
        "answer": "Cung cấp số lượng font phong phú cho các nhà thiết kế"
    },
    "6547": {
        "question": "Thời kì cách mạng công nghệ số tác động điều gì tới nhà thiết kế chữ?",
        "answer": "Không chỉ dễ dàng hơn mà còn dễ dàng truy cập hơn nhờ vào máy tính cá nhân"
    },
    "6548": {
        "question": "Đâu là vai trò của quảng cáo trong lịch sử phát triển thiết kế chữ?",
        "answer": "Quảng cáo cung cấp nhu cầu cao về kiểu chữ mới và bắt mắt để làm quảng cáo của họ nổi bật hơn so với sản phẩm khác"
    },
    "6549": {
        "question": "Ngôn ngữ chữ viết là tác nhân mạnh mẽ của sự thay đổi nền văn minh, văn hoá con người. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "6550": {
        "question": "Logogram là biểu tượng đại diện cho toàn bộ từ, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "6551": {
        "question": "Đâu là một trong những thành phần cơ sở của chữ?",
        "answer": "Ascender"
    },
    "6552": {
        "question": "Baseline là một trong những thành phần cơ sở của chữ, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "6553": {
        "question": "Đâu là định nghĩa đúng về thành phần ascender?",
        "answer": "Là thành phần được kéo cao trên chữ"
    },
    "6554": {
        "question": "Đâu là định nghĩa đúng về thành phần descender?",
        "answer": "Là thành phần được kéo xuống dưới đường baseline"
    },
    "6555": {
        "question": "Đâu là định nghĩa đúng về đường nét gốc chữ (stroke)?",
        "answer": "Là thành phần tạo nên hình dạng của chữ"
    },
    "6556": {
        "question": "……………………. là phần mở rộng ở phía cuối ký tự chữ",
        "answer": "Serift"
    },
    "6557": {
        "question": "San-serif là kiểu chữ có chân, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "6558": {
        "question": "Yếu tố góc độ của đường trong ký tự và mức độ tương phản là một trong những yếu tố cấu trúc của chữ. Điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "6559": {
        "question": "Đâu là một trong số những yếu tố trong cấu trúc của chữ?",
        "answer": "Tail (phần đuôi)"
    },
    "6560": {
        "question": "Đâu là một yếu tố trong cấu trúc chữ?",
        "answer": "Phần đầu cuối"
    },
    "6561": {
        "question": "Phần giao nhau giữa 2 nét của ký tự cũng là một trong những yếu tố cấu thành nên chữ, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "6562": {
        "question": "Kích thước của kiểu chữ được đo từ đâu?",
        "answer": "Baseline"
    },
    "6563": {
        "question": "Có bao nhiêu điểm (point) trên một inch?",
        "answer": "72 point/inch"
    },
    "6564": {
        "question": "Có bao nhiêu pica trên một inch?",
        "answer": "6 pica/inch"
    },
    "6565": {
        "question": "Có bao nhiêu điểm (point) trên một pica?",
        "answer": "12 point/pica"
    },
    "6566": {
        "question": "Đâu là định nghĩa đúng về đường nét thứ cấp?",
        "answer": "Đường nét thứ cấp là dạng nét cắt đường nét gốc"
    },
    "6567": {
        "question": "Đâu là một trong số những đường nét của chữ G và chữ g?",
        "answer": "Loop"
    },
    "6568": {
        "question": "Đâu là một font chữ?",
        "answer": "Roman"
    },
    "6569": {
        "question": "x-height là một thành phần của cấu trúc ký tự, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "6570": {
        "question": "waistline không phải là một thành phần của cấu trúc ký tự, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "6571": {
        "question": "Typeface là gì?",
        "answer": "Được đề cập tới tất cả các ký tự được thiết kế cho việc sử dụng cụ thể"
    },
    "6572": {
        "question": "Typeface và font là một, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "6573": {
        "question": "Font là gì?",
        "answer": "Là một tập hợp các ký tự của một kiểu typeface"
    },
    "6574": {
        "question": "Hiện tại có bao nhiêu kiểu họ font?",
        "answer": "9 họ "
    },
    "6575": {
        "question": "Đâu là một trong số họ font?",
        "answer": "Blackletter"
    },
    "6576": {
        "question": "Dạng font Script là một trong số họ font family, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "6577": {
        "question": "Có độ tương phản cao giữa các đường nét dày và mỏng. Đây là phát biểu về font nào?",
        "answer": "Blackletter"
    },
    "6578": {
        "question": "Độ rộng của các ký tự trong bộ font Gothic thường hẹp, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "6579": {
        "question": "Định dạng font nào có đặc điểm: phần đầu- cuối ký tự thường là điểm, tròn, góc cạnh hoặc kết thúc với một hình khối giống dạng giọt nước?",
        "answer": "Old Style"
    },
    "6580": {
        "question": "Đâu là một trong số những đặc điểm của font Geometric sans-serif?",
        "answer": "Chiều rộng lớn"
    },
    "6581": {
        "question": "Các ký tự trong bộ font Geometric sans-serif được xây dựng dựa trên dạng hình học, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "6582": {
        "question": "Đâu là đặc điểm của font Grotesque sans serif?",
        "answer": "Thiết lập chiều rộng hẹp"
    },
    "6583": {
        "question": "Định dạng font nào được thiết kế nhìn giống như dạng chữ viết tay?",
        "answer": "Font Script"
    },
    "6584": {
        "question": "Vì sao Gutenburg lại sử dụng font Blackletter để in 42 dòng Kinh Thánh?",
        "answer": "Vì font chữ giống với dạng viết tay của những người chép kinh ở Đức"
    },
    "6585": {
        "question": "Kiểu chữ Display trở nên phổ biến trong thế kỷ XIX do kết quả gia tăng quảng cáo và tiêu thụ.Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "6586": {
        "question": "Kiểu chữ Humanist có nguồn gốc từ đâu?",
        "answer": "Italia"
    },
    "6587": {
        "question": "Vì sao lại sử dụng kiểu chữ Humanist trong máy in?",
        "answer": "Vì nó dựa trên phong cách chữ của người La Mã cổ đại"
    },
    "6588": {
        "question": "Đâu là giới hạn của kiểu font family?",
        "answer": "Đề cập tới một bộ sưu tập bao gồm một kiểu chữ cụ thể và tất cả các phong cách kiểu chữ đó,"
    },
    "6589": {
        "question": "Kiểu chữ Blackletter có phần chân chữ giống như dạng hình khối nước mắt hoặc quả bóng, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "6590": {
        "question": "Kiểu chữ Blackletter không phải là một trong những kiểu font family, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "6591": {
        "question": "Khả năng đọc (readability) là cách dễ dàng một trang văn bản có thể được đọc và điều hướng. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "6592": {
        "question": "Đâu là khái niệm đúng về kerning?",
        "answer": "Là khoảng cách giữa các ký tự có thể điều chỉnh được"
    },
    "6593": {
        "question": "Đâu là khái niệm đúng vè tracking?",
        "answer": "Là khoảng cách giữa các ký tự trong một chuỗi văn bản"
    },
    "6594": {
        "question": "Kerning và tracking được hiểu là giống nhau, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "6595": {
        "question": "Yếu tố nào sau đây có thể ảnh hưởng tới khả năng đọc (readability)?",
        "answer": "Màu sắc"
    },
    "6596": {
        "question": "Nội dung chữ màu Đen in trên nền trắng là sự kết hợp rõ ràng nhất, rất thuận tiện cho khả năng đọc. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "6597": {
        "question": "Đâu là một trong những yếu tố ảnh hưởng tới khả năng đọc?",
        "answer": "Kiểu chữ (typeface)"
    },
    "6598": {
        "question": "Sử dụng quá nhiều kiểu chữ trong một thiết kế có thể tạo ra một hiệu ứng hỗn loạn làm tăng khả năng đọc. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "6599": {
        "question": "\"văn bản được sắp xếp trong mối quan hệ với nhau và căn lề sẽ ảnh hưởng đến khả năng đọc\". Đây là đoạn giải thích về yếu tố nào tác động lên khả năng đọc?",
        "answer": "Alignment (căn chỉnh)"
    },
    "6600": {
        "question": "Letterspacing và tracking là 2 khái niệm hoàn toàn giống nhau, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "6601": {
        "question": "Yếu tố khoảng cách các dòng cũng ảnh hưởng tới khả năng đọc, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "6602": {
        "question": "Đâu là điều cần phải chú ý khi làm việc với letterspacing?",
        "answer": "Letterspacing rộng hơn có thể khó khăn để đọc vì khi chữ quá xa nhau , nhận dạng chữ trở thành một thách thức"
    },
    "6603": {
        "question": "Đâu là yếu tố ảnh hưởng tới mức độ dễ đọc (legibility)",
        "answer": "Chất liệu"
    },
    "6604": {
        "question": "Đâu là yếu tố ảnh hưởng tới mức độ dễ đọc (legibility)",
        "answer": "Stroke (đường nét)"
    },
    "6605": {
        "question": "Tuy nhiên , một số màu sắc khi sử dụng sẽdễ đọc hơn, điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "6606": {
        "question": "Đâu là yếu tố ảnh hưởng tới mức độ dễ đọc (legibility)",
        "answer": "Mức độ tương phản"
    },
    "6607": {
        "question": "Một kiểu chữ có chiều cao lớn và / hoặc x - height sẽ ..........................?",
        "answer": "Dễ đọc hơn kiểu chữ có chiều cao nhỏ"
    },
    "6608": {
        "question": "............. mà văn bản được in có thể ảnh hưởng đến mức độ dễ đọc",
        "answer": "Bề mặt"
    },
    "6609": {
        "question": "Độ tương phản giữa chữ và nền cũng gây ảnh hưởng tới mức độ dễ đọc (legibility), đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "6610": {
        "question": "Typefaces dạng narrow hoặc lớn có thể gây khó đọc đối với văn bản dài, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "6611": {
        "question": "Thế nào là bố cục?",
        "answer": "Là cách bố trí các thành phần nội dung và đối tượng trên một trang"
    },
    "6612": {
        "question": "Định luật nào liên quan tới việc thiết kế bố cục?",
        "answer": "Định luật Gestalt"
    },
    "6613": {
        "question": "Não của con người thường có xu hướng nào sau đây?",
        "answer": "Thường nhóm các đối tượng đơn giản giống nhau"
    },
    "6614": {
        "question": "Bộ não con người thích sự đơn giản, ổn định và sự gắn kết, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "6615": {
        "question": "Não bộ của con người có khả năng nào sau đây?",
        "answer": "Nhóm và liên kết các đối tượng có vị trí gần nhau"
    },
    "6616": {
        "question": "Não của con người sẽ nhóm và liên kết các đối tượng có cùng mục tiêu chung và định hướng.Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "6617": {
        "question": "Đâu là khái niệm đúng về hệ thống phân cấp hình ảnh?",
        "answer": "Là thứ tựtầm quan trọng của các yếu tố trong một bố cục."
    },
    "6618": {
        "question": "Thứ tự của tầm quan trọng của các yếu tố được xác định bởi các nhà thiết kế và khách hàng. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "6619": {
        "question": "Đâu là một trong những cách nhấn mạnh đối tượng trên bố cục?",
        "answer": "Thay đổi màu sắc"
    },
    "6620": {
        "question": "Con người sẽ được tự nhiên nghiêng về một bố cục theo thứ tự quen thuộc nhất để đọc. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "6621": {
        "question": "Thay đổi hình dạng của đối tượng/ văn bản không làm nhấn mạnh trên bố cục. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "6622": {
        "question": "Não con người chia đối tượng trên bố cục theo mấy hướng?",
        "answer": "2"
    },
    "6623": {
        "question": "Làm thế nào để hệ thống phân cấp trực quan tác động lên thiết kế?",
        "answer": "Nên thông báo cho người thiết kế về các thành phần/ đối tượng nhấn mạnh"
    },
    "6624": {
        "question": "Thế nào là một khung giới hạn? (bouding box)",
        "answer": "Một hộp vô hình bao quanh một đối tượng hình dạng không đều, rìa ngoài cùng chạm vào nhau"
    },
    "6625": {
        "question": "Law of Common Fate nói rằng não của chúng ta sẽ nhóm và liên kết các đối tượng có chunh mục tiêu và định hướng. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "6626": {
        "question": "Đâu là loại lưới giúp tối ưu hoá sử dụng không gian trong bố cục?",
        "answer": "Baseline grid"
    },
    "6627": {
        "question": "Loại lưới nào tốt nhất chobố cục có chứa một số lượng lớn các văn bản liên tục.",
        "answer": "Column grid"
    },
    "6628": {
        "question": "Đâu là một trong những thành phần của dạng lưới Column?",
        "answer": "Alley"
    },
    "6629": {
        "question": "Marker là một trong những thành phần của lưới Manuscript, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "6630": {
        "question": "Lưới có thể xuất hiện và không phát triển trong suốt quá trình thiết kế, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "6631": {
        "question": "Độ phân giải màn hình nằm trong khoảng nào sau đây?",
        "answer": "72-96 dpi"
    },
    "6632": {
        "question": "Màn hình máy tính hiển thị loại và hình ảnh bằng cách chiếu sáng kết hợp khác nhau của các điểm ảnh. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "6633": {
        "question": "Ký tự dạng gì sẽ gây khó đọc trên màn hình hơn vì có đường chéo nhìn như bước pixel",
        "answer": "Dạng italic"
    },
    "6634": {
        "question": "Font chữ nào được thiết kế đặc biệt để sử dụng và xem trên màn hình?",
        "answer": "Font pixel"
    },
    "6635": {
        "question": "Đâu là khuyết điểm khi sử dụng font nhúng?",
        "answer": "Trình duyệt sử dụng các tiêu chuẩn phần mềm nhúng khác nhau "
    },
    "6636": {
        "question": "Khi sử dụng font nhúng,có thể bảo vệ sự toàn vẹn hình ảnh của thiết kế. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "6637": {
        "question": "Để font chữ dạng bold cần thực hiện thêm điều gì sau đây?",
        "answer": "Thêm khoảng cách giữa các ký tự"
    },
    "6638": {
        "question": "Kiểu font nào sẽ gây khó đọc trên màn hình nếu như có kích thước nhỏ?",
        "answer": "Font condensed"
    },
    "6639": {
        "question": "Để các từ và các ký tự được nhận biết rõ ràng hơn nên thêm thành phần nào sau đây?",
        "answer": "Spacing"
    },
    "6640": {
        "question": "Thêm từ 5 tới 10 đơn vị tracking sẽ giúp tối ưu hoá tính dễ đọc trên màn hình, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "6641": {
        "question": "Thống nhất toàn bộ bố cục khối nội dung sẽ giúp tối ưu hoá tính dễ đọc trên màn hình, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "6642": {
        "question": "Màu sắc sẽ trông giống nhau khi xem trên các màn hình có sự điều chính khác nhau. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "6643": {
        "question": "Nền màn hình khi điều chính để chế độ nào sau đây thì sẽ dễ xem hơn?",
        "answer": "Light - gray"
    },
    "6644": {
        "question": "Đâu là định nghĩa về outline font?",
        "answer": "Là quá trình mở rộng các font chữ, nhằm loại bỏ răng cưa"
    },
    "6645": {
        "question": "Hệ thống font nào được xây dựng dựa trên hệ thống chuẩn ký tự quốc tế, gọi là Unicode?",
        "answer": "Open Type Font"
    },
    "6646": {
        "question": "Trước khi đem đi in ấn, cần thiết phải outline font, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "6647": {
        "question": "Đâu là độ phân giải chuẩn của máy in?",
        "answer": "600 dpi"
    },
    "6648": {
        "question": "Thành phần nào nên có trên stroryboard?",
        "answer": "Direction"
    },
    "6649": {
        "question": "Nhịp điệu regular có thể tạo ra bằng cách thực hiện lặp lại motion, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "6650": {
        "question": ".............. là một quá trình mà trong đó thông tin được mã hóa, thêm vào file font, hướng dẫn máy tính làm thế nào để sửa đổi phác thảo củanhân vật với kích thước khác nhau để gắn kết tốt hơn với lưới.",
        "answer": "Hinting"
    },
    "6651": {
        "question": "Cần thiết phải xác định được ai sẽ sử dụng và đọc văn bản với font chữ bạn thiết kế, trước khi thực hiện thiết kế font. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "6652": {
        "question": "Thành phần nào cần thiết phải có trong phần guide, khi thiết kế font?",
        "answer": "Hướng dẫn về Ascender"
    },
    "6653": {
        "question": "Từ ký tự I có thể phát triển ra ký tự nào sau đây?",
        "answer": "T"
    },
    "6654": {
        "question": "Ký tự F, L và B có nguồn gốc từ sự phát triển của ký tự E, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "6655": {
        "question": "Thành phần nào rất quan trọng trong việc thiết kế font?",
        "answer": "kerning"
    },
    "6656": {
        "question": "Cần thiết phải đưa ra hướng dẫn về sự tương phản giữa nét dày và mỏng, góc và phần đầu/ châncủa kiểu chữ , để đảm bảo tính nhất quán trong việc thiết kế các bộ ký tự. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "6657": {
        "question": "Cap-height thường chiếm bao nhiêu % độ cao của ký tự?",
        "answer": "75 - 85 %"
    },
    "6658": {
        "question": "Góc độ của các đường nét trong ký tự thường nằm trong khoảng nào sau đây?",
        "answer": "60 - 90"
    },
    "6659": {
        "question": "Thiết kế font chữ hiện được cấp bản quyền ở Mỹ, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "6660": {
        "question": "Đâu là một trong số những yếu tố tác động bởi nguyên lý truyền thông",
        "answer": "Trang trí cho chữ"
    },
    "6661": {
        "question": "Chữ trên hình ảnh chính là một trong số những yếu tố tác động bởi nguyên lý truyền thông",
        "answer": "Đúng"
    },
    "6662": {
        "question": "Đâu là phát biểu về \"sáng tạo\"",
        "answer": "Là sự tưởng tượng một loạt các giải pháp thay thế cho một vấn đề hoặc thách thức"
    },
    "6663": {
        "question": "Đâu là một trong số những cách mà nhà thiết kế có thể kết hợp text và hình ảnh?",
        "answer": "Chữ như hình ảnh, được sử dụng để minh hoạ"
    },
    "6664": {
        "question": "Đâu là một trong số những cách mà nhà thiết kế có thể kết hợp text và hình ảnh?",
        "answer": "Hình ảnh nằm trên chữ"
    },
    "6665": {
        "question": "Đâu là một trong số những thành phần của nguyên lý truyền thông?",
        "answer": "Đối tượng nhắm đến (receiver)"
    },
    "6666": {
        "question": "Quá trình truyền thông liên quan tới một cá nhân (tổ chức) gửi, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "6667": {
        "question": "Đâu là bước cuối cùng trong nguyên lý truyền thông?",
        "answer": "Phản hồi"
    },
    "6668": {
        "question": "Cách kết hợp hình ảnh và text nào mà chữ được lấp đầy trong không gian của hình ảnh?",
        "answer": "Type into imagery"
    },
    "6669": {
        "question": "Kiểu Image into Type sẽ được thực hiện bằng cách đưa hình ảnh vào không gian của chữ, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "6670": {
        "question": "Phương pháp cường điệu hình ảnh cũng giúp cho nguyên lý truyền thông, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "6671": {
        "question": "Đâu là khái niệm về ánh sáng?",
        "answer": "Là các dòng điện từ có bước sóng ngắn"
    },
    "6672": {
        "question": "Trong thí nghiệm của Newton, sau khi ánh sáng trắng đi qua lăng kính thì tán xạ thành các màu khác nhau. Trong các câu trả lời sau đây, đâu là màu được tán xạ ra?",
        "answer": "Vàng"
    },
    "6673": {
        "question": "\"Là hiệu quả hiển thị của các loại ánh sáng có bước sóng dài, ngắn khác nhau\". Đây là khái niệm về thành phần nào sau đây?",
        "answer": "Màu sắc"
    },
    "6674": {
        "question": "Nói màu sắc là con đẻ của ánh sáng, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "6675": {
        "question": "Màu sắc của vật thể mà chúng ta nhìn thấy được là do đâu?",
        "answer": "Do màu sắc của ánh sáng, màu sắc của chính vật thể và màu sắc của môi trường xung quanh vật thể"
    },
    "6676": {
        "question": "Khi nhìn màu sắc, ấn tượng màu sắc sẽ được ghi nhận lại tại đâu?",
        "answer": "Võng mạc trên mắt"
    },
    "6677": {
        "question": "Nói màu của ánh sáng là màu tự nhiên, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "6678": {
        "question": "Đâu là khái niệm đúng về vòng thuần sắc?",
        "answer": "Là sơ đồ màu mà trên đó các màu ở trạng thái nguyên chất"
    },
    "6679": {
        "question": "Từ vòng màu thuần sắc chúng ta sẽ biết được yếu tố nào sau đây?",
        "answer": "Biết được vai trò, vị trí của các màu bậc 2,3,4,5,..."
    },
    "6680": {
        "question": "Đâu là đặc điểm của sơ đồ màu Eugene Cheureul?",
        "answer": "Tổ chức màu chính và ba màu bổ túc trên hình ngôi sao 6 cánh"
    },
    "6681": {
        "question": "Trong sơ đồ màu Eugene Cheureul có một tam giác quay mũi lên trên, trên đó bao gồm các màu: vàng chanh, đỏ và đen. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "6682": {
        "question": "Màu nào sau đây nằm trên vành khăn sơ đồ màu?",
        "answer": "Màu trung tính"
    },
    "6683": {
        "question": "3 chiều của màu sắc dựa trên đặc tinh nào sau đây?",
        "answer": "Màu tươi nguyên, quang độ, cường độ"
    },
    "6684": {
        "question": "\"Là chiều của những màu ở trạng thái nguyên chất mà mắt người nhìn thấy rõ\", đây là định nghĩa về thành phần nào?",
        "answer": "Chiều màu nguyên sắc (Hue)"
    },
    "6685": {
        "question": "Đâu là khái niệm về chiều cường độ màu?",
        "answer": "Là mức độ tươi của một màu khi nó đang ở trạng thái nguyên chất hay đã bị pha với một màu khác để giảm độ tươi đi"
    },
    "6686": {
        "question": "Màu trắng là màu có quang độ tối nhất. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "6687": {
        "question": "\"Là độ sáng hay tối, đậm hay nhạt của một màu tạo thành một dãy một sắc, một dãy màu, một gam màu\"\nĐây là khái niệm về thành phần nào sau đây?",
        "answer": "Chiều quang độ (value)"
    },
    "6688": {
        "question": "\"Là độ đậm, nhạt của màu ấy ở trạng thái còn nguyên chất\". Đây là khái niệm về thành phần nào?",
        "answer": "Quang độ gốc của một màu"
    },
    "6689": {
        "question": "Trên đĩa màu, chiều cường độ dùng để diễn tả sự mất dần độ tươi, độ rực của một màu nguyên sắc. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "6690": {
        "question": "Khi cường độ màu mạnh đồng nghĩa với độ tươi thắm, độ rực (brightness) càng lớn. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "6691": {
        "question": "Đâu là một trong số 3 màu chính bậc 1?",
        "answer": "Đỏ"
    },
    "6692": {
        "question": "Tên các màu có thể khác nhau ở các lĩnh vực khác nhau, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "6693": {
        "question": "Màu sắc bậc 2 được tạo ra bằng cách nào?",
        "answer": "Pha trộn hai màu bậc 1 đứng liền kề nhau"
    },
    "6694": {
        "question": "Màu bậc 2 bổ sung dưới dạng xung hợp làm tôn ba màu bậc 1 theo từng cặp\nĐúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "6695": {
        "question": "Là những màu có được do sự pha trộn giữa từng cặp màu bậc 1 và 2, 2 và 1 với nhau\nĐây là cách tạo màu bậc mấy?",
        "answer": "4"
    },
    "6696": {
        "question": "Đâu là một trong số các màu bậc 3?",
        "answer": "Lam lục"
    },
    "6697": {
        "question": "Được tạo ra do sự pha trộn giữa màu bậc 1 và 3 hay 2 và 3 với phân lượng gần bằng nhau\nĐúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "6698": {
        "question": "Trên vòng thuần sắc, màu bậc 4,5,6 có vai trò gì?",
        "answer": "Vai trò trung gian"
    },
    "6699": {
        "question": "Màu nghiêng về sắc xanh trên vòng thuần sắc được gọi là?",
        "answer": "Màu lạnh"
    },
    "6700": {
        "question": "Màu nóng là những màu nghiêng về?",
        "answer": "Nghiêng về vàng, cam đỏ và tím đỏ"
    },
    "6701": {
        "question": "Màu trung tính là màu không thuộc màu nóng hay lạnh - nó là màu xám, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "6702": {
        "question": "Màu xám được tạo ra bởi cách nào sau đây?",
        "answer": "Do sự pha trộn giữa màu đen và trắng"
    },
    "6703": {
        "question": "Màu có sự đối nghịch nhau về bản chất và một số hình thái được gọi là màu gì?",
        "answer": "Màu tương phản"
    },
    "6704": {
        "question": "Đâu là một trong số những dạng tương phản?",
        "answer": "Tương phản về độ đậm hoặc nhạt của một màu"
    },
    "6705": {
        "question": "Màu bổ sung kép có nghĩa là gì?",
        "answer": "Nghĩa là hai màu bổ sung cho một màu khác"
    },
    "6706": {
        "question": "Trên vòng tròn thuần sắc, hai màu đối diện nhau thông qua tâm điểm vốn bổ sung trực tiếp cho nhau. Điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "6707": {
        "question": "Những màu giống nhau được gọi là màu tương đồng. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "6708": {
        "question": "Những màu chiếm diện tích nổi trội nhất trên toàn bộ bức tranh, được gọi là màu gì?",
        "answer": "Màu chủ đạo"
    },
    "6709": {
        "question": "Màu nhấn không phải một tên màu, nó là loại màu bất kỳ\nĐúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "6710": {
        "question": "Đâu là một trong số những hình thái về sắc của một màu?",
        "answer": "Sắc trầm"
    },
    "6711": {
        "question": "Đâu là một trong hai tình huống mà thị giác nhìn thấy màu sáng hơn?",
        "answer": "Do sự thay đổi thật sự về tính chất, mật độ, tính chất vật lý của màu "
    },
    "6712": {
        "question": "Việc đặt màu xám tren nền đen sẽ làm cho màu sáng hơn, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "6713": {
        "question": "Làm cách nào để màu trông đậm hơn?",
        "answer": "Pha màu đó với màu đen, xám, hay màu có sắc độ đậm hay màu có cường độ yếu/ tái hơn"
    },
    "6714": {
        "question": "Khi lấy 7 màu sơn nhân tạo pha trộn lại sẽ cho ra màu trắng, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "6715": {
        "question": "Đâu là một trong những thành phần của hoà sắc?",
        "answer": "Chủ sắc"
    },
    "6716": {
        "question": "Đâu là một trong những tiêu chí để đánh giá màu sắc đẹp?",
        "answer": "Phù hợp với tiêu chí của ngành nghề"
    },
    "6717": {
        "question": "Có bao nhiêu phương pháp hoà hợp màu sắc chính?",
        "answer": "4"
    },
    "6718": {
        "question": "Chủ yếu sử dụng những sắc đậm hay nhạt, tươi của một màu để phối hợp, đây là khái niệm về thành phần nào?",
        "answer": "Hòa hợp màu đa sắc"
    },
    "6719": {
        "question": "Đâu là một trong những cách hòa hợp màu sắc đa màu?",
        "answer": "Hòa hợp dựa trên một màu chủ định"
    },
    "6720": {
        "question": "Đâu là một trong những công thức cộng màu?",
        "answer": "Cộng màu nhân tạo"
    },
    "6721": {
        "question": "Khi pha thêm màu tức là trừ bớt màu ra, điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "6722": {
        "question": "Khi đặt màu vàng chanh trên nềnmafu trắng thì sẽ tạo ra hiệu quả như thế nào?",
        "answer": "Màu vàng chanh trông sáng hơn"
    },
    "6723": {
        "question": "Thế nào là phương pháp hoà hợp bốn màu?",
        "answer": "Sử dụng bốn màu ở vị trí tạo thành hình vuông hay hình chữ nhật trên vòng thuần sắc"
    },
    "6724": {
        "question": "Đâu là phương pháp hoà hợp ba màu?",
        "answer": "Sử dụng ba màu gồm các màu bậc 1 với bậc 1, bậc 2 với bậc 2 và tất cả các màu bậc 3,4,5 ở vị trí tam giác vuông trên vòng thuần sắc"
    },
    "6725": {
        "question": "Phương pháp hoà hợp sử dụng các màu trông giống nhau được gọi là phương pháp hoà hợp màu tương đồng, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "6726": {
        "question": "Phương pháp hoà hợp màu nào chỉ sử dụng những sắc độ đậm, nhạt, tươi của một màu để diễn tả nội dung?",
        "answer": "Phương pháp hoà hộp sắc độ"
    },
    "6727": {
        "question": "Sự hoà hợp sắc độ mang tính chất thứ yếu, ít có kích thích tự giác và mất bớt độ tươi, vì cường độ yếu đi. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "6728": {
        "question": "Đâu là tiêu chí đánh giá hoà sắc đẹp?",
        "answer": "Hợp với mục đích gây ấn tượng"
    },
    "6729": {
        "question": "Thông thường khi tạo một hoà sắc đẹp mà ít màu thì khó hơn cách dùng nhiều màu, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "6730": {
        "question": "Cần chú ý về sự chênh lệch diện tích khi sử dụng cách hoà hợp sắc độ, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "6731": {
        "question": "Nhà khoa học Francicus Aguilonius đã nghiên cứu về quang học, ánh sáng tại Hy Lạp vào năm nào?",
        "answer": "1613"
    },
    "6732": {
        "question": "Theo suy luận của Aguilonius thì màu đen tượng trưng cho ban đêm, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "6733": {
        "question": "Màu nào sau đây xuất hiện trên quang phổ của Aguilonius?",
        "answer": "Xanh lam"
    },
    "6734": {
        "question": "Màu vàng nằm trên quang phổ của Aguilonius, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "6735": {
        "question": "Màu sắc của phương Đông xoay quanh hệ màu nào sau đây?",
        "answer": "Màu sắc ngũ hành"
    },
    "6736": {
        "question": "Theo hệ màu ngũ hành thì mệnh Kim tương ứng với màu nào sau đây?",
        "answer": "Trắng"
    },
    "6737": {
        "question": "Theo hệ màu ngũ hành thì mệnh Thuỷ tương ứng với màu nào sau đây?",
        "answer": "Đen"
    },
    "6738": {
        "question": "Màu sắc ngũ hành hợp với điều gì sau đây?",
        "answer": "Bát quái đồ trong Dịch lý tạo ra hình bát quái"
    },
    "6739": {
        "question": "Hệ sáu màu bao gồm những màu nào?",
        "answer": "Trắng, đỏ, vàng, xanh lục, xanh và đen"
    },
    "6740": {
        "question": "Hệ sáu màu bắt đầu từ màu nào?",
        "answer": "Trắng"
    },
    "6741": {
        "question": "Hệ 6 màu này thường được suy luận, ứng dụng hay phối hợp trong hình tượng linh thiêng. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "6742": {
        "question": "Hệ màu nào thường được sử dụng trong thuật phong thuỷ và chữa bệnh?",
        "answer": "Hệ bảy sắc cầu vồng"
    },
    "6743": {
        "question": "Nếu coi màu nóng là màu Dương thì màu lạnh sẽ bao gồm các màu nào sau đây?",
        "answer": "Lục, Lam, Chàm và Tím"
    },
    "6744": {
        "question": "Số màu âm dương trong hệ quang phổ truyền hình bao gồm những màu nào sau đây?",
        "answer": "Đỏ, xanh lá cây và xanh da trời"
    },
    "6745": {
        "question": "Hệ màu trong quang phổ truyền hình có 2 màu thuộc hệ Dương là xanh lá cây và xanh da trời, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "6746": {
        "question": "Tỏng hệ màu CMYK, có 2 màu thuộc Dương là những màu nào?",
        "answer": "Đỏ cánh sen, vàng"
    },
    "6747": {
        "question": "Màu sắc là phương tiện để diễn tả, gợi nên ánh sáng trong tác phẩm nghệ thuật thị giác\nĐúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "6748": {
        "question": "Đâu là một trong những nguyên tắc phối cảnh theo màu sắc?",
        "answer": "Áp dụng quy luật gần đậm xa nhạt"
    },
    "6749": {
        "question": "Cảm giác về trọng lượng màu sắc do thị giác ghi nhận đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "6750": {
        "question": "Càng nhạt, càng sáng, diện tích càng nhỏ, càng mỏng về bề dày thì càng tạo ra cảm giác về sự nhẹ nhàng\nĐúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "6751": {
        "question": "Màu sắc trong trang phục không tách rời chất liệu và cảm giác do chất liệu mang lại cũng như hiệu quả thị giác của chất liệu trong sự tương tác giữa chất và màu\nĐúng hay sai?",
        "answer": "Đúng "
    },
    "6752": {
        "question": "Thiết kế đồ hoạ quảng cáo là loại hình thiết kế truyền thống trên?",
        "answer": "Mặt phẳng"
    },
    "6753": {
        "question": "Đâu là một công việc trong thiết kế đồ hoạ quảng cáo?",
        "answer": "Thiết kế logo"
    },
    "6754": {
        "question": "Thiết kế tem bưu chính cũng là một loại thiết kế đồ hoạ quảng cáo, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng "
    },
    "6755": {
        "question": "Hiệu quả của truyền thông phụ thuộc vào điều gì sau đây?",
        "answer": "Chủ yếu dựa vào giá trị của sự đễ hiểu, hiểu nhanh, hiểu chính xác"
    },
    "6756": {
        "question": "Thương hiệu Coca-Cola sử dụng màu sắc nào làm đặc trưng trong những thiết kế của họ?",
        "answer": "Đỏ"
    },
    "6757": {
        "question": "Màu sắc nào được thương hiệu Fuji film sử dụng làm đặc trưng?",
        "answer": "Vàng"
    },
    "6758": {
        "question": "Màu sắc trong trang phục không tách rời sự tác động củaloại yếu tố nào sau đây?",
        "answer": "Ánh sáng"
    },
    "6759": {
        "question": "Đâu là khái niệm vềtrang phục?",
        "answer": "Là các hình thái vật chất được con người tạo ra để bao che, bảo vệ cơ thể con người Trước sự tác động của môi trường thiên nhiên hay nhân tạo"
    },
    "6760": {
        "question": "Đâu là một trong những yếu tố mà trang phục thể hiện?",
        "answer": "Thị hiếu"
    },
    "6761": {
        "question": "Màu sắc của trang phục chính là nói đến hiệu quả của nó khi do một con người cụ thể nào đó mặc vào. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng "
    },
    "6762": {
        "question": "Đâu là một trong những yếu tố màu sắc trong trang phục?",
        "answer": "Màu sắc của chính bản thân con người mặc trang phục"
    },
    "6763": {
        "question": "Đâu là một trong những cơ sở của sự hài hoà trong ăn mặc?",
        "answer": "Giữa trang phục và con người"
    },
    "6764": {
        "question": "Giải thích theo yếu tố quang học thì màu sắc là gì?",
        "answer": "Ánh sáng"
    },
    "6765": {
        "question": "Màu sắc có 2 nguồn gốc: ánh sáng, thiên nhiên và chất liệu vô cơ hay hữu cơ. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng "
    },
    "6766": {
        "question": "Màu sắc là phương tiện để diễn tả nghệ thuật, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng "
    },
    "6767": {
        "question": "Yếu tố con người trong màu sắc trang phục rất quan trọng, không có con người thì không có trang phục. ĐÚng hay sai?",
        "answer": "Đúng "
    },
    "6768": {
        "question": "Đâu là một trong những yếu tố của màu bản thân bộ trang phục?",
        "answer": "Màu của từng bộ phận trong bộ trang phục"
    },
    "6769": {
        "question": "Đâu là một trong những yếu tố của màu sắc trong trang phục?",
        "answer": "Màu của trang phục trước khi do một người nào đó mặc"
    },
    "6770": {
        "question": "Màu sắc và chất liệu thiết kế trang phục luôn luôn đi kèm và ảnh hưởng tới nhau, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng "
    },
    "6771": {
        "question": "Đâu là một trong những yếu tố ảnh hưởng tới màu sắc trong thiết kế nội/ ngoại thất?",
        "answer": "Thời tiết khí hậu"
    },
    "6772": {
        "question": "Yếu tố nào ảnh hưởng tới màu sắc trong thiết kế nội/ ngoại thất?",
        "answer": "Đặc điểm của phong cách, quy mô kiến trúc"
    },
    "6773": {
        "question": "Trong màu sắc ngũ hành, màu nào liên quan tới Mộc?",
        "answer": "Xanh, lục"
    },
    "6774": {
        "question": "Màu đỏ đại diện cho Hoả trong màu sắc ngũ hành, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "6775": {
        "question": "Màu nào đại diện cho Kim trong màu sắc ngũ hành?",
        "answer": "trắng"
    },
    "6776": {
        "question": "Trong màu sắc ngũ hành, màu xanh đại diện cho Mộc, thể hiện điều gì sau đây?",
        "answer": "Vui vẻ, hoà thuận"
    },
    "6777": {
        "question": "Trong cách sử dụng màu sắc gây ấn tượng, yếu tố nào cần được truyền tải?",
        "answer": "Cảm giác về sự sang trọng, thanh lịch"
    },
    "6778": {
        "question": "Màu sắc của nghệ thuật sân khấu không tách rời với yếu tố nào sau đây?",
        "answer": "Ánh sáng "
    },
    "6779": {
        "question": "Màu của giải pháp ánh sáng được sử dụng cho từng đoạn, từng cảnh trên sân khấu. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "6780": {
        "question": "Màu sắc của ánh sáng có thể tác động đến điều gì sau đây?",
        "answer": "Biến đổi màu của vật thể trên sân khấu"
    },
    "6781": {
        "question": "Màu của trang phục phải hài hòa phối hợp với màu của sân khấu và ánh sáng. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "6782": {
        "question": "Điều quan trọng khi bố trí hệ thống ánh sáng sân khấu là gì?",
        "answer": "Che dấu nguồn sáng."
    },
    "6783": {
        "question": "Ngôn ngữ quan trọng nhất trong nghệ thuật thiết kế sân khấu là gì?",
        "answer": "Ngôn ngữ màu sắc"
    },
    "6784": {
        "question": "Để gây cảm giác về sự sang trọng, sự thanh lịch trên sân khấu thì nên dùng màu như thế nào?",
        "answer": "Màu có sắc độ nhạt, có cường độ tương phản yếu"
    },
    "6785": {
        "question": "Chất lượng màu sắc và phản xạ của phần nào trên sân khấu là quan trọng nhất?",
        "answer": "Sàn sân khấu"
    },
    "6786": {
        "question": "Màu sắc trong nghệ thuật sân khấu có vai trò gì?",
        "answer": "Tăng thêm cái hồn, kích thích người diễn và cả người xem"
    },
    "6787": {
        "question": "Màu sắc, cách trang trí bằng ánh sáng không được lấn át điều gì ở người xem?",
        "answer": "Thính giác, thị giác của người xem"
    },
    "6788": {
        "question": "Hai yếu tố chính quan trọng trong hiển thị sắc tương tác là gì?",
        "answer": "Màu do vẽ, ghép, tô, dán, may mặc, trang điểm - Màu do sự tác động của ánh sáng."
    },
    "6789": {
        "question": "Yếu tố nào ảnh hưởng tới màu sắc trong thiết kế sân khấu?",
        "answer": "\nYếu tố lịch sử, thời gian, không gian, tinh thần vở diễn"
    },
    "6790": {
        "question": "Trong phòng ngủ, màu của trần và nền nên phối hợp theo nguyên tắc nào về sắc độ?",
        "answer": "Trên nhẹ dưới nặng"
    },
    "6791": {
        "question": "Đông y quan niệm người bị bệnh tim thì mặt sẽ biểu hiện sắc gì?",
        "answer": "Sắc đỏ"
    },
    "6792": {
        "question": "Thông qua màu sắc có thể đánh giá được điều gì sau đây?",
        "answer": "Tướng diện học"
    },
    "6793": {
        "question": "Trong y học màu nào những người bị bệnh tim nên tránh tiếp xúc?",
        "answer": "Màu đỏ"
    },
    "6794": {
        "question": "Tại sao trong tranh thiếu nhi, các em thường kết hợp màu đỏ và màu vàng?",
        "answer": "Biểu hiện cảm xúc tích cực"
    },
    "6795": {
        "question": "\"Liệu pháp màu sắc\" là tên gọi của 1 phương pháp thuộc lĩnh vực nào?",
        "answer": "Y học"
    },
    "6796": {
        "question": "Đâu là cách tạo màu nâu đỏ thủ công từ dân gian?",
        "answer": "Sử dụng xơ dừa"
    },
    "6797": {
        "question": "Trong tâm sinh lý con người, màu cam có ảnh hưởng như thế nào?",
        "answer": "Tạo cảm giác kích thích sự ngon miệng"
    },
    "6798": {
        "question": "Màu sắc có thể được áp dụng cho lĩnh vực nào sau đây?",
        "answer": "Âm nhạc"
    },
    "6799": {
        "question": "Màu sắc của nghệ thuật nhiếp ảnh gắn liền với yếu tố nào sau đây?",
        "answer": "Màu của khí hậu, thời tiết"
    },
    "6800": {
        "question": "Màu của nhiếp ảnh được ghi lại bởi?",
        "answer": "Máy ảnh"
    },
    "6801": {
        "question": "Màu trong nhiếp ảnh là màu của yếu tố nào sau đây?",
        "answer": "Công cụ chất liệu"
    },
    "6802": {
        "question": "Hệ quang phổ nào được sử dụng trong nhiếp ảnh?",
        "answer": "RGB"
    },
    "6803": {
        "question": "Trong nghệ thuật nhiếp ảnh, màu nào sẽ thể hiện cảm xúc và độ sâu của ảnh?",
        "answer": "Đen trắng"
    },
    "6804": {
        "question": "Đâu là một trong những yếu tố tác động trong nghệ thuật nhiếp ảnh",
        "answer": "Nghệ thuật tạo hình"
    },
    "6805": {
        "question": "Đâu là một trong những yếu tố tạo ra cái đẹp trong nhiếp ảnh?",
        "answer": "Sự độc đáo của đề tài, ý tưởng"
    },
    "6806": {
        "question": "Đâu là hiệu quả của yếu tố màu sắc trong nhiếp ảnh?",
        "answer": "Màu do sự tương tác qua lại từ màu sắc riêng của các đối tượng được hiện hữu trong không gian ghi hình"
    },
    "6807": {
        "question": "Đâu là một trong những phương pháp in từ xa xưa?",
        "answer": "In khắc gỗ"
    },
    "6808": {
        "question": "Đâu là một trong những không gian màu được sử dụng trong in ấn?",
        "answer": "CEO"
    },
    "6809": {
        "question": "Nghệ thuật nhiếp ảnh là một hình thái của?",
        "answer": "Nghệ thuật thị giác"
    },
    "6810": {
        "question": "Yếu tố nào sau đây cấu thành nên nghệ thuật nhiếp ảnh?",
        "answer": "Công cụ: máy ảnh"
    },
    "6811": {
        "question": "Chữ viết tượng hình xuất hiện thời gian nào của Nhân loại?",
        "answer": "4000 năm trước CN"
    },
    "6812": {
        "question": "Người Phenixi có chữ diễn ý vào năm nào?",
        "answer": " 1200 năm trước CN"
    },
    "6813": {
        "question": "Thời gian nào phát triển thành ký hiệu ngôn ngữ của loài người ?",
        "answer": " 900 năm trước CN"
    },
    "6814": {
        "question": "Chữ Hy lạp hình thành vào thời gian nào?",
        "answer": " 100 năm trước CN"
    },
    "6815": {
        "question": "Mộc bản còn có tên là gì trong Lịch sử ngành in của nhân loại?",
        "answer": " Khắc gỗ"
    },
    "6816": {
        "question": "Vào thời kỳ Cổ đại Mộc bản xuất hiện ở nước nào vào thế kỷ VII?",
        "answer": "Trung quốc"
    },
    "6817": {
        "question": "Thời kỳ trung cổ Khuôn in làm bằng chất liệu gì?",
        "answer": "Tất cả các phương án đều đúng"
    },
    "6818": {
        "question": "Đúc chữ rời bằng chất liệu gì thời Trung cổ?",
        "answer": " Đồng."
    },
    "6819": {
        "question": "JOHANNES GUITENBERG (1397 – 1439Ông tổ của ngành in là người nước nào?",
        "answer": "Đức"
    },
    "6820": {
        "question": "Chữ TYPE là phương pháp đúc đồng ( Đồng mô) được đúc trên nguyên liệu gì?",
        "answer": "Cả ba loại trên."
    },
    "6821": {
        "question": "Báo chí ra đời vào Thế kỷ nào?",
        "answer": " Thế kỷXVIII"
    },
    "6822": {
        "question": "TYPOGRAPHIE. Ra đời vào thế kỷ nào?",
        "answer": "Thế kỷ XVII"
    },
    "6823": {
        "question": "In lõm ( Helio) Ra đời vào thời kỳ nào?",
        "answer": "Thế kỷ XVII"
    },
    "6824": {
        "question": "Máy sắp chữ ra đời ( linotype). Vào thời kỳ nào?",
        "answer": " Thế kỷ XIX"
    },
    "6825": {
        "question": "MÁY IN kim loại ra đời vào thời gian nào?",
        "answer": "Cận đại"
    },
    "6826": {
        "question": "Tác phẩm Jikji được in bằng kỹ thuật in kim loại cổ nhất thế giới\nLà của nước nào?",
        "answer": "Hàn quốc"
    },
    "6827": {
        "question": "Ông tổ ngành in của việt nam là ai?",
        "answer": "Lương Nhữ Học"
    },
    "6828": {
        "question": "Kỹ thuật chế bản in bằng phương pháp in XANH - ĐỎ - VÀNG. Ra đời khi nào?",
        "answer": "Thế kỷ XIX"
    },
    "6829": {
        "question": "Kỹ thuật điện tử ứng dụng trong lĩnh vực chụp quang cơ, bình bản. Được phát hiên khi nào?",
        "answer": "Thế kỷ XIX"
    },
    "6830": {
        "question": "Dạng hình ảnh bản mẫu được thể hiện dưới dạng nào?",
        "answer": " Ảnh chụp "
    },
    "6831": {
        "question": "Hình ảnh có thể là một màu, nhưnglại có nhiều sắc độ khác nhau trêncùng hình ảnh gọi là gì?",
        "answer": " Chuyển sắc"
    },
    "6832": {
        "question": "Bản mẫu có mảng hay nét gọi là gi?",
        "answer": " Đơn sắc"
    },
    "6833": {
        "question": "Ta sẽ thấyhình ảnh được in\ndưới dạng những\nchấm to nhỏ khácnhau, gọi là gì?",
        "answer": "Tram"
    },
    "6834": {
        "question": "Phim tram điểm sử dụng trong việc gì?",
        "answer": "Tạo khuôn in"
    },
    "6835": {
        "question": "Tram để làm gì?",
        "answer": "In các phần tử sáng tối"
    },
    "6836": {
        "question": "Làm Tram bằng cách nào?",
        "answer": "Tách màu"
    },
    "6837": {
        "question": "Độ phân giải Tram là gì?",
        "answer": "Phù hợp với sản phẩm in"
    },
    "6838": {
        "question": "In Offset trên giấy Couche xuất tram bao nhiêu?",
        "answer": "150dpi"
    },
    "6839": {
        "question": "In Lụa xuất tram bao nhiêu?",
        "answer": "80 dpi"
    },
    "6840": {
        "question": "In Offset trên giấy Ford xuất tram bao nhiêu?",
        "answer": "150dpi"
    },
    "6841": {
        "question": "Công nghệ CTP ra kẽm trực tiếp xuất Tram bao nhiêu?",
        "answer": "300dpi"
    },
    "6842": {
        "question": "Góc Tram đo bằng gì?",
        "answer": " Độ"
    },
    "6843": {
        "question": "Góc Tram có ý nghĩa gi?",
        "answer": "Chồng màu"
    },
    "6844": {
        "question": "Tram AM có ý nghĩa tram hóa gì?",
        "answer": " Chụp phim quang cơ"
    },
    "6845": {
        "question": "Hình dáng hạt Tram AM như thế nào?",
        "answer": "Tất cả các phương án đều đúng"
    },
    "6846": {
        "question": "Cách tạo phim cho tram công nghệ?",
        "answer": "Ép phim"
    },
    "6847": {
        "question": "Bản mẫu chuyển sắc qua các công đoạn nào?",
        "answer": "Tất cả các phương án đều đúng"
    },
    "6848": {
        "question": "Bản mẫu một màu phải qua các công đoạn nào?",
        "answer": "Tất cả các phương án đều đúng"
    },
    "6849": {
        "question": "Tram cần cho các loại in nào?",
        "answer": "Tất cả các phương án đều đúng"
    },
    "6850": {
        "question": "Bản mẫu là gì trong thiết kế?",
        "answer": "Nét trơn"
    },
    "6851": {
        "question": "Bản mẫu nết trơn trên một diện tích đồ họa là gì?",
        "answer": "Kín"
    },
    "6852": {
        "question": "Bản mẫu Tram đơn sắc trên một diện tích đồ họa có bao nhiêu lần in?",
        "answer": "1"
    },
    "6853": {
        "question": "Bản mẫu Tram chuyển tầng thứ dùng cho sản phẩm gì?",
        "answer": " Danh thiếp"
    },
    "6854": {
        "question": "Bản mẫu Tram chuyển tầng thứ in số lượng như thế nào?",
        "answer": " Hạn chế"
    },
    "6855": {
        "question": "Bản mẫu nét trơn thường được sử dụng vào sản phẩm nào trong thiết kế đồ họa?",
        "answer": "Danh thiếp"
    },
    "6856": {
        "question": "Sản phẩm Danh thiếp thường dùng bản mẫu nào?",
        "answer": " Nét trơn"
    },
    "6857": {
        "question": "Bản mẫu đơn sắc khi tách bản dùng bằng phương pháp gì?",
        "answer": "Tất cả các phương án đều đúng"
    },
    "6858": {
        "question": "Bản mẫu chuyển sắc tách bản dùng bằng phương pháp gì?",
        "answer": " Điện tử"
    },
    "6859": {
        "question": "Bản mẫu tầng thứ tách bản dùng bằng phương pháp gì?",
        "answer": " Máy tính"
    },
    "6860": {
        "question": "Bản mẫu chuyển sắc thường dùng cho sản phẩm nào trong thiết kế?",
        "answer": " Bao bì, tạp chí …"
    },
    "6861": {
        "question": "Bản mẫu tầng thứ thường dùng cho sản phẩm nào trong thiết kế?",
        "answer": "Poster"
    },
    "6862": {
        "question": "Các bản mẫu sử dụng tram chuyển sắc đa phức tram chuyển tầng thứ cho 4 màu trong in là những loại gì?",
        "answer": " Bao bì"
    },
    "6863": {
        "question": "Hiệu ứng cho các sản phẩm chuyển sắc đa phức cần điều kiện gì?",
        "answer": "Nền trắng"
    },
    "6864": {
        "question": "Những sản phẩm khi in chuyển đa sắc là nhưng loại gì?",
        "answer": "Tất cả các phương án đều đúng"
    },
    "6865": {
        "question": "Nét trơn khi in sản phẩm một màu bất kỳ thì pha màu như thế nào?",
        "answer": "Tùy theo sản phẩm yêu cầu "
    },
    "6866": {
        "question": "Phương pháp in chồng 4 màu là gì?",
        "answer": "Theo thứ tự"
    },
    "6867": {
        "question": "Ứng dụng nét trơn với tầng thứ cho sản phẩm nào sau đây?",
        "answer": " Danh thiếp"
    },
    "6868": {
        "question": "Sản phẩm chuyển sắc là những sản phẩm nào trong thiết kế 2D?",
        "answer": "Tất cả các phương án đều đúng"
    },
    "6869": {
        "question": "Sản phẩm chuyển đắ sắc là những sản phẩm nào trong thiết kế 2D?",
        "answer": "Bao bì"
    },
    "6870": {
        "question": "Phần tử bản mẫu phim in có màu gì?",
        "answer": "Đen"
    },
    "6871": {
        "question": "Phần tử không in trên phim in có màu gì?",
        "answer": "Trong suốt"
    },
    "6872": {
        "question": "Nguồn cản sáng đi qua màu nào của phim in?",
        "answer": "Đen"
    },
    "6873": {
        "question": "Trên phim in phải có những gì?",
        "answer": "Tất cả các phương án đều đúng"
    },
    "6874": {
        "question": "Trên phim in với bất kỳ các phàn tử màu in nào thì có màu gì?",
        "answer": " Đen"
    },
    "6875": {
        "question": "Đối với việc phục chế các bản mẫu đồ họa qua các phương pháp in nét trơn hoặc in tầng thứ, ta đều phải thực hiện công đoạn nào trước khi in?",
        "answer": " Chế bản phim"
    },
    "6876": {
        "question": "Bao nhiêu màu in cần phải bao nhiêu phim in?",
        "answer": " Bao nhiêu màu in thì có bấy nhiêu phim in"
    },
    "6877": {
        "question": "Bản mẫu nết trơn 2 màu thì cần bao nhiêu phim in?",
        "answer": "2"
    },
    "6878": {
        "question": "Bản mẫu nết trơn khi dùng tran chuyển sắc cần bao nhiêu phim in?",
        "answer": "1"
    },
    "6879": {
        "question": "Quang phổ màu có bao nhiêu màu?",
        "answer": "7"
    },
    "6880": {
        "question": "Hệ màu Kỹ thuật số là gì trong hệ màu?",
        "answer": "RGB"
    },
    "6881": {
        "question": "Hệ Màu mực in ký hiệu là gì?",
        "answer": "CMYK"
    },
    "6882": {
        "question": "Ánh sáng màu Quang phổ có bước sóng bao nhiêu?",
        "answer": "400-800 nm"
    },
    "6883": {
        "question": "Mắt người nhìn được màu sắc với hệ màu gì?",
        "answer": " Quang phổ"
    },
    "6884": {
        "question": "Ánh sáng trắng là những màu gi?",
        "answer": "RGB"
    },
    "6885": {
        "question": "Lý thuyết võng mạc hay (Thomas Young) là thuộc hệ màu nào mà mắt người cảm nhận?",
        "answer": "Tia X"
    },
    "6886": {
        "question": "Hiệu ứng màu trừ là hệ màu gì?",
        "answer": "CMYK"
    },
    "6887": {
        "question": "In lụa (In lưới) là phương pháp in gì?",
        "answer": "In xuyên "
    },
    "6888": {
        "question": "Bản in của In lụa là gi?",
        "answer": "Lưới"
    },
    "6889": {
        "question": "Khuôn in lụa làm bằng gì?",
        "answer": "Tất cả các phương án đều đúng"
    },
    "6890": {
        "question": "In ống đồng là phương phắp in gì?",
        "answer": "In lõm "
    },
    "6891": {
        "question": "Khuôn in của In Ống đồng là loại gì?",
        "answer": "Ống đồng "
    },
    "6892": {
        "question": "Xử lý mực của in Ống đòng bằng gi?",
        "answer": "Dao gạt"
    },
    "6893": {
        "question": "Làm khô cho mực in của In Ống đồng bằng gì?",
        "answer": "Gió"
    },
    "6894": {
        "question": "Máy in ống đồng thường được bố trí mấy mầu?",
        "answer": "6"
    },
    "6895": {
        "question": "Chế bản ống đồng bằng phương pháp gì?",
        "answer": "Khắc Laze"
    },
    "6896": {
        "question": "Sau khi khắc trục để làm cứng bề mặt của trục in phải làm gì?",
        "answer": "Mạ Crom"
    },
    "6897": {
        "question": "Máy cho sản phẩm sau in của in ống đồng bảo vệ lớp mục in và đảm bảo an toànlà máy gì?",
        "answer": " Máy ghép"
    },
    "6898": {
        "question": "Máy cho sản phẩm dạng Mì tômsau khi hoàn thành SP là máy gì?",
        "answer": "Chia cuộn"
    },
    "6899": {
        "question": "Máy cho sản phẩm túi sau in của in ống đồng là máy gì?",
        "answer": "Máy dán 3 biên"
    },
    "6900": {
        "question": "Máy ghép màng có mấy loại?",
        "answer": "Tất cả các phương án đều đúng"
    },
    "6901": {
        "question": "Sản phẩm túi bánh có bao màng Metaline cần loại máy nào để ra sản phẩm?",
        "answer": " Ghép phức hợp"
    },
    "6902": {
        "question": "Túi xách cho Siêu thị khi làm cần máy nào khi có hình ảnh?",
        "answer": " Máy in "
    },
    "6903": {
        "question": "Sản phẩm bao bì cho túi Mì tôm cần loại máy nào khi hoàn thiện sản phẩm?",
        "answer": "Máy in"
    },
    "6904": {
        "question": "In Plexo là kiểu in dạng nào?",
        "answer": " In lồi"
    },
    "6905": {
        "question": "Chế bản cho In Plexo bằng các phương pháp gì?",
        "answer": "Khắc tay"
    },
    "6906": {
        "question": "Bản in của phương pháp In Plexo làm bằng những chất liệu gì?",
        "answer": "Cao su"
    },
    "6907": {
        "question": "Phương pháp in Plexo dùng in cho các loại sản phẩm nào?",
        "answer": "Bao bì Carton&nbsp;"
    },
    "6908": {
        "question": "In Pleexo thuộc loại in giống In kiểu gì?",
        "answer": "Typo"
    },
    "6909": {
        "question": "Máy In Plexo in dược mấy màu?",
        "answer": "2"
    },
    "6910": {
        "question": "Trong các sản phẩm của thiết kế đồ họa, sản phẩm nào không cần in?",
        "answer": " Không có sản phẩm nào không in"
    },
    "6911": {
        "question": "Sản phẩm cho hàng in Ống đồng là?",
        "answer": "Bao bì Thực phẩm"
    },
    "6912": {
        "question": "Sản phẩm nào cần in 8 mầu của máy in Ống đồng?",
        "answer": "Bao bì phức hợp Rượu"
    },
    "6913": {
        "question": "Số lượng sản phẩm khi in trên máy Offset cần bao nhiêu cho phù hợp với công suất máy khổ lớn?",
        "answer": " Rất nhiều"
    },
    "6914": {
        "question": "Một sản phẩm khi in Nhân nhiều trong chế bản gọi là gì?",
        "answer": " Bát in"
    },
    "6915": {
        "question": "Sản phẩm Báo ngày thường in trên máy nào cho phù hợp?",
        "answer": "Máy in cuộn"
    },
    "6916": {
        "question": "Sản phẩm bao bì có trọng lượng giấy dầy thường phải in trên máy in nào?",
        "answer": "Máy in khổ lớn"
    },
    "6917": {
        "question": "Sản phẩm quảng cáo tấm lớn thường in bằng phương pháp nào?",
        "answer": "In hiflex"
    },
    "6918": {
        "question": "In nhanh trong Demo thiết kế thường được in bằng phương pháp gì?",
        "answer": " In phun"
    },
    "6919": {
        "question": "Bao bì ngoài thường được thiết kế mấy màu cho dơn sắc?",
        "answer": "4"
    },
    "6920": {
        "question": "Bao bì carton sóng 3-5 lớp in Tram 4 màu thường được in trên máy nào?",
        "answer": "Máy In TYPO"
    },
    "6921": {
        "question": "In Plexo thường được in loại bao bì nào?",
        "answer": " Bao bì giữa"
    },
    "6922": {
        "question": "Phương pháp in Lụa thường được in với sản phẩm nào?",
        "answer": "Tất cả các phương án đều đúng"
    },
    "6923": {
        "question": "Phương pháp in Lụa thường được gọi là gì?",
        "answer": "Tất cả các phương án đều đúng"
    },
    "6924": {
        "question": "Công đoạn sau in là những công đoạn gì?",
        "answer": "Tất cả các phương án đều đúng"
    },
    "6925": {
        "question": "Muốn có sản phẩm hiệu ứng tạo chất liệu trên bề mặt giấy phải dùng phương pháp gì?",
        "answer": "Cán gân"
    },
    "6926": {
        "question": "Muốn tạo ra sản phẩm có một phần làm điểm nhấn khác lạ cho Thiết kế cần phải dùng phương pháp gì sau In?",
        "answer": " Ép kim"
    },
    "6927": {
        "question": "Muốn tạo ra sản phẩm có Hiệu ứng bóng trong suốt cần phải dùng phương pháp gì sau In ?",
        "answer": " Phủ UV"
    },
    "6928": {
        "question": "Định dạng cho bao bì hoàn thiện, cần phải có công đoạn nào?",
        "answer": " Cấn bế"
    },
    "6929": {
        "question": "Khi xuất file khổ lớn trong Illustrator để in kỹ thuật số ta chọn thông số nào là quan trọng nhất?",
        "answer": "Create PDF Compatible file"
    },
    "6930": {
        "question": "Tất cả công nghệ in công nghiệp được sử dụng bản in như thế nào?",
        "answer": "Mỗi công nghệ in có một bản in khác nhau"
    },
    "6931": {
        "question": "Đâu là ưu điểm quan trọng của công nghệ in công nghiệp để ta quyết định chọn in công nghiệp?",
        "answer": "In số lượng càng nhiều giá thành càng giảm"
    },
    "6932": {
        "question": "Trong Illustrator khi chế bản ta mở bảng lệnh nào để xem và kiểm tra các bảng film?",
        "answer": "Wndow\\Separations Preview"
    },
    "6933": {
        "question": "Công nghệ in màu pha thì số bản film được chế bản là?",
        "answer": "Trong ấn phẩm có bao nhiêu nhóm màu thì chế bản thành bấy nhiêu bản film"
    },
    "6934": {
        "question": "Trong chương trình photoshop ta dùng lệnh nào để chế bản in màu pha?",
        "answer": "Bảng lệnh Channel\\New spot channel"
    },
    "6935": {
        "question": "Trong chương trình Illustrator ta dùng lệnh nào để chế bản in màu pha?",
        "answer": "Bảng Color\\Create New Swatch..."
    },
    "6936": {
        "question": "Trong chương trình Illustrator khi chế bản in màu pha ta chọn kiểu màu nào?",
        "answer": "Spot color"
    },
    "6937": {
        "question": "Công nghệ in màu tự động ta có thể thiết kế để in 3 màu CMY (bỏ màu K), kết quả in gần giống như 4 màu CMYK. Đều này đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "6938": {
        "question": "In kỹ thuật số là một quy trình in khép kín, có sử dụng bản in ?",
        "answer": "Không có bản in"
    },
    "6939": {
        "question": "Đâu là bước đầu tiên trong quy trình sản xuất in ấn ?",
        "answer": "Làm việc với khách hàng"
    },
    "6940": {
        "question": "Công nghệ in kỹ thuật số là công nghệ in ?",
        "answer": "Theo quy trình khép kín, không cần bản in"
    },
    "6941": {
        "question": "Máy in nào sau đây là một trong những máy in công nghiệp?",
        "answer": "Máy in offset"
    },
    "6942": {
        "question": "Môn học kỹ thuật in giúp cho người thiết kế như thế nào ?",
        "answer": "Biết cách thiết kế và chế bản in"
    },
    "6943": {
        "question": "In offset là công nghệ in gì ?",
        "answer": "In công nghiệp"
    },
    "6944": {
        "question": "Thiết kế in kỹ thuật số phải được xuất trực tiếp ra file định dạng nào?",
        "answer": "Định dạng file TIF"
    },
    "6945": {
        "question": "Trong chương trình Illustrator ta chọn lệnh nào để xuất file in kỹ thuật số?",
        "answer": "Export"
    },
    "6946": {
        "question": "Đâu là một bước trong quy trình sản xuất in ấn ?",
        "answer": "Ché bản in"
    },
    "6947": {
        "question": "Hệ màu chuẩn để in kỹ thuật số là hệ màu nào?",
        "answer": "CMYK"
    },
    "6948": {
        "question": "Để giảm vỡ nét trong in kỹ thuật số khi xuất file ta chọn thông số nào?",
        "answer": "Anti aliasing"
    },
    "6949": {
        "question": "Hóa chất bắt sáng trong công nghệ tạo khuôn in lụa là gì ?",
        "answer": "Bicromat"
    },
    "6950": {
        "question": "Đơn vị để đo độ lớn hạt trame trên film là gì?",
        "answer": "Line/inch"
    },
    "6951": {
        "question": "Góc trame có ý nghĩa gì ?",
        "answer": "Khắc phục lổi moire khi in"
    },
    "6952": {
        "question": "Trong photoshop ta chọn lệnh nào để trame hóa trước trên film?",
        "answer": "Image\\mode\\bitmap..."
    },
    "6953": {
        "question": "Mực in lụa có mấy loại ?",
        "answer": "2 loại đó là mực dầu và mực nước"
    },
    "6954": {
        "question": "Khi phơi bản (tạo khuôn) in lụa dùng phương pháp nào?",
        "answer": "Phương pháp quang hóa (ánh sáng rọi vào mặt bản in)"
    },
    "6955": {
        "question": "Đâu là hạn chế của công nghệ in lụa?",
        "answer": "Tốc độ in chậm"
    },
    "6956": {
        "question": "Khi trame hóa trên film in lụa ta chọn kiểu hạt (shape) gì?",
        "answer": "Round"
    },
    "6957": {
        "question": "Trame hóa trên film để làm gì?",
        "answer": "Tạo giải pháp in các hình ành có độ đậm lợt, sáng tối"
    },
    "6958": {
        "question": "Dấu bon (ke) được tạo trên bản in lụa để làm gì?",
        "answer": "Để thợ in canh các màu in cho chính xác"
    },
    "6959": {
        "question": "Đặc điểm quan trọng khi thiết kế in lụa là ?",
        "answer": "Hạn chế màu chuyển sắc cộng hưởng nhiều màu"
    },
    "6960": {
        "question": "Khi chế bản in lụa, cần 1 bản in lót trắng khi in lên chất liệu nào?",
        "answer": "Chất liệu màu tối hoặc trong suốt"
    },
    "6961": {
        "question": "Phim in lụa được trame hóa bao nhiêu ?",
        "answer": "60 - 100 line/inch"
    },
    "6962": {
        "question": "Phim in lụa được tách như thế nào ?",
        "answer": "Tách theo nhóm màu"
    },
    "6963": {
        "question": "In lụa là công nghệ in màu (mực) như thế nào ?",
        "answer": "Màu pha"
    },
    "6964": {
        "question": "Phim in lụa là kiểu phim gì ?",
        "answer": "Phim&nbsp; thuận và dương bản"
    },
    "6965": {
        "question": "Chất liệu nào làm ra bản in lụa?",
        "answer": "Lưới hay lụa"
    },
    "6966": {
        "question": "Khuôn in lụa được làm bằng gì ?",
        "answer": "Gỗ hay nhôm"
    },
    "6967": {
        "question": "In lụa là phương pháp in ?",
        "answer": "Trực tiếp"
    },
    "6968": {
        "question": "In lụa là công nghệ in ?",
        "answer": "Thủ công hoặc bán tự động"
    },
    "6969": {
        "question": "Ấn phẩm in offset 2 mặt hoặc sách khi thiết kế ở chương trình InDesign thì dùng lệnh gì để bình trang tự động ?",
        "answer": "File\\Print Booklet..."
    },
    "6970": {
        "question": "Khi bình trang tự động trong chương trình InDesign ta chọn thông số như thế nào để đặt dấu xén tự động?",
        "answer": "Marks and Bleed chọn Crop Marks và định offset = 0"
    },
    "6971": {
        "question": "Khổ in offset là 840 x 600 mm để bình film tự trở tay kê với lề nhíp là 15mm, lề hông là 10mm thì khô bình phim là bao nhiêu ?",
        "answer": "820 x 575mm"
    },
    "6972": {
        "question": "Trong Ai khi xuất phim (chuẩn bị file để in phim hoặc ghi kẽm) ta chọn những thông số kỹ thuật nào?",
        "answer": "Cả thông số trên"
    },
    "6973": {
        "question": "Có nhiều ấn phẩm nhãn hàng khác nhau (nội dung, màu sắc, quy cách) để giảm chi phí in offset ta nên bình tất cả vào một khổ in điều này đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "6974": {
        "question": "Điểm khác nhau giữa kiểu bình tự trở tay kê và kiểu bình tự trở nhíp là?",
        "answer": "KIểu bình tự trở tay kê chưa 1 lề nhíp, kiều bình tự trở nhíp phải chừa 2 lề nhíp."
    },
    "6975": {
        "question": "Khi bình phim in offset tại sao ta phải đặt dấu xén 2 dao?",
        "answer": "Tránh sự cố lé màu khi xén thành phẩm"
    },
    "6976": {
        "question": "Kiểu bình phim tự trở tay kê được bình như thế nào?",
        "answer": "2 mặt ấn phẩm được bình đối xứng ngang"
    },
    "6977": {
        "question": "Khi in offset với kiểu bình phim tự trở nhíp giấy in sẽ được trở mặt theo chiều nào?",
        "answer": "Trở giấy theo chiều dọc"
    },
    "6978": {
        "question": "Ấn phẩm in offset 1 mặt khi thiết kế ở chương trình InDesign thì dùng lệnh gì để bình trang tự động ?",
        "answer": "File\\Print..."
    },
    "6979": {
        "question": "Khái niệm bình phim&nbsp; là gì ?",
        "answer": "Sắp xếp ấn phẩm&nbsp; đúng khổ in và đúng kiểu in"
    },
    "6980": {
        "question": "Khổ bình phim là gì ?",
        "answer": "Là diện tích khổ in sau khi chừa các lề xén, lề nhíp và hệ thống bon màu..."
    },
    "6981": {
        "question": "Lề nhíp là gì ?",
        "answer": "Là khoảng lề chừa trắng (không in) để các nhíp bắt đưa giấy vào máy in"
    },
    "6982": {
        "question": "Khoảng chừa lề xén thành phẩm có tác dụng như thế nào?",
        "answer": "Khắc phục sự cố lé trắng khi xén thành phẩm"
    },
    "6983": {
        "question": "Khoảng chừa lề xén thành phẩm trong in offset là bao nhiêu?",
        "answer": "Cả 3 câu trên đều được"
    },
    "6984": {
        "question": "Trong in offset khoảng chừa lề nhíp là bao nhiêu ?",
        "answer": "Từ 12 đến 15mm"
    },
    "6985": {
        "question": "Ấn phẩm bao bì (hộp hoặc thùng Carton) nếu in offset ta nên chọn kiểu bình film nào?",
        "answer": "Kiểu bình phim tờ rời 1 mặt"
    },
    "6986": {
        "question": "Ấn phẩm Brochure (gấp 3) ta nên chọn kiểu bình phim nào để in offset?",
        "answer": "Cả 3 loại trên&nbsp;"
    },
    "6987": {
        "question": "Ấn phẩm in offset ta chọn loại máy xén nào để xén thành phẩm?",
        "answer": "Cả 3 loại trên&nbsp;"
    },
    "6988": {
        "question": "Ấn phẩm in offset khi thiết kế ở chương trình InDesign thì có ưu điểm gì so với chương trình khác?",
        "answer": "Cả 3 loại trên&nbsp;"
    },
    "6989": {
        "question": "Phần tử in offset khi xuất phim in offset có màu gì?",
        "answer": "Đen"
    },
    "6990": {
        "question": "Phần tử không in trên&nbsp; phim in offgset có màu gì ?",
        "answer": "Trong suốt"
    },
    "6991": {
        "question": "Kiểu bình phim tay sách AB để bình phim in offset ấn phẩm nào?",
        "answer": "Ấn phẩm&nbsp; nhiều trang như sách báo, tạp chí, Catalogues."
    },
    "6992": {
        "question": "Trên phim in offset có những&nbsp; thành phần gì ?",
        "answer": "&nbsp;Cả 3 loại trên&nbsp;"
    },
    "6993": {
        "question": "Đâu là tổng số trang của 1 tay sách in offset đúng ?",
        "answer": "16 trang&nbsp;"
    },
    "6994": {
        "question": "Một tay sách được bình để in offset thí có bao nhiêu khổ bình phim?",
        "answer": "2&nbsp;"
    },
    "6995": {
        "question": "Trong chương trình Indesign để bình trang tay sách ta chọn lệnh gì?",
        "answer": "File\\Print Booklet..."
    },
    "6996": {
        "question": "Đâu là cách để biết vị trang sách để bình đúng vào khổ bình phim?",
        "answer": "Xếp tay sách giả"
    },
    "6997": {
        "question": "Đóng sách theo kiểu đóng lồng là ?",
        "answer": "Các tay sách in được xếp và lồng vào với nhau"
    },
    "6998": {
        "question": "Bình trang tay sách trong Indesign có ứng dụng gì?",
        "answer": "Cả 3 câu trên đều đúng"
    },
    "6999": {
        "question": "Trong Indesign ta chọn kiểu Booklet Type nào để bình trang tay sách?",
        "answer": "2 -up saddle Stitch"
    },
    "7000": {
        "question": "Hệ Màu mực in offset là hệ màu nào ?",
        "answer": "CMYK"
    },
    "7001": {
        "question": "Phim in offset có thuộc tính như thế nào ?",
        "answer": "Phim dương bản"
    },
    "7002": {
        "question": "Chất liệu của bản in offset là gì ?",
        "answer": "Kẽm"
    },
    "7003": {
        "question": "Ấn phẩm sách 24 trang,, ta bình tay sách 16 trang với kiểu đóng lồng thì tay sách 1 được bình gồm những trang sách nào?",
        "answer": "1-8,17-24"
    },
    "7004": {
        "question": "Ấn phẩm sách 24 trang,, ta bình tay sách 16 trang với kiểu đóng kẹp thì tay sách 1 được bình gồm những trang sách nào?",
        "answer": "1-16"
    },
    "7005": {
        "question": "Ấn phẩm sách 24 trang,, ta bình tay sách bìa gồm 4 trang bìa với kiểu đóng lồng thì tay sách bìa được bình gồm những trang sách nào?",
        "answer": "1-2,23-24"
    },
    "7006": {
        "question": "Ấn phẩm sách 40 trang,, ta bình tay sách 16 trang với kiểu đóng lồng thì cần bình bao nhiêu tay sách?",
        "answer": "3 tay sách&nbsp;"
    },
    "7007": {
        "question": "Kiểu đóng sách là đóng lồng được áp dụng với ấn phẩm sách tối đa là bao nhiêu trang ?",
        "answer": "80 trang"
    },
    "7008": {
        "question": "Kiểu đóng sách là đóng kẹp với ấn phẩm sách lớn như tiểu thuyết hay tự điển thì bìa sách phải được thiết khế và bình phim để in riêng so với những trang ruột sách, điều này đúng hay sai ?&nbsp;",
        "answer": "Đúng"
    },
    "7009": {
        "question": "Trong bộ 3 chương trình Photoshop, Illustrator, Indesign để thiết kế khuôn bế chính xác ta nên chọn chương trình nào ?",
        "answer": "Illustrator"
    },
    "7010": {
        "question": "Trong chương trình Illustrator ta chọn lệnh nào để lấn nền ấn phẩm in và cấn bế cho chính xác?",
        "answer": "Object\\Path\\Offset Path..."
    },
    "7011": {
        "question": "Ấn phẩm cắt thành phẩm khi thiết kế cần lấn nền (tràn lề) bao nhiêu ?",
        "answer": "2-5mm"
    },
    "7012": {
        "question": "Công đoạn cán màng thường được sử dụng cho loại sản phảm nào ?",
        "answer": "Thùng Carton 2 lớp"
    },
    "7013": {
        "question": "Công đoạn ép kim sau in có thể thực hiện lên những chất liệu nào ?",
        "answer": "&nbsp;Cả 3 loại trên&nbsp;"
    },
    "7014": {
        "question": "Ấn phẩm sách, tạp chí để thành phẩm sau in ta có những kiểu thành phẩm nào ?",
        "answer": "Cả 3 loại trên&nbsp;"
    },
    "7015": {
        "question": "Công đoạn sau in là những công đoạn nào ?",
        "answer": "Cả 3 loại trên&nbsp;"
    },
    "7016": {
        "question": "Muốn có sản phẩm hiệu ứng tạo chất liêu trên bề mặt giấy phải dùng phương pháp gì ?",
        "answer": "Cán gân"
    },
    "7017": {
        "question": "Muốn tạo ra sản phẩm có một phần làm điểm nhấn khác lạ cho ấn phẩm cần phải dùng phương pháp gì sau in ?",
        "answer": "Ép kim"
    },
    "7018": {
        "question": "Muốn tạo ra sản phẩm có hiệu ứng bống trong suốt cần phải dùng phương pháp gì sau in ?",
        "answer": "Phủ UV"
    },
    "7019": {
        "question": "Định dạng cho bao bì hoàn thiện . Cần phải có công đoạn nào ?",
        "answer": "Cấn bế"
    },
    "7020": {
        "question": "Khuôn dế demi đòi hỏi tính chính xác cao ta nên chọn loại dao nào và có thông số kỹ thuật như thế nào ?",
        "answer": "Dao của Nhật có độ dày 0,45mm và cao 6mm"
    },
    "7021": {
        "question": "Để định hình cho ấn phẩm phức tạp sau in không cắt được ta nên chọn công đoạn nào để thành phẩm?",
        "answer": "Cấn bế"
    },
    "7022": {
        "question": "Khi thiết kế khuôn bế trên phần mềm máy tính nhân viên thiết kế cần phải làm gì ?",
        "answer": "Cả 3 việc trên"
    },
    "7023": {
        "question": "Sau khi thiết kế khuôn bế và xuất file, để có dao bế chính xác thì các công đoạn tiếp theo là gì ?",
        "answer": "Cả 3 công đoạn trên"
    },
    "7024": {
        "question": "Cấn bế thành phẩm ấn phẩm sau in có mấy loại ?",
        "answer": "Có 3 loại: Bế đứt, bế cấn và bế Demi"
    },
    "7025": {
        "question": "Bế Demi thường được dùng để thành phẩm cho loại ấn phẩm nào ?",
        "answer": "Nhãn decal 2 hoặc 3 lớp"
    },
    "7026": {
        "question": "Đế của khuôn bế thùng carton làm bằng chất liệu gì và có độ dày bao nhiêu ?",
        "answer": "Ván gỗ dày 18mm, 16mm hoặc 14mm"
    },
    "7027": {
        "question": "Đế của khuôn bế Demi làm bằng chất liệu gì ?",
        "answer": "PVC tổng hợp"
    },
    "7028": {
        "question": "Khuôn bế thùng carton giấy sóng 5 lớp, sóng B dày 6mm sử dụng ván dày 18mm thì chiều cao của dao bế là bao nhiêu ?",
        "answer": "23,8mm"
    },
    "7029": {
        "question": "Công nghệ in Flexo có thể in lên nhiều chất liệu hút thấm mực và chất liệu không hút thấm mực, điều này đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng&nbsp;"
    },
    "7030": {
        "question": "In Flexo là phương phắp in gì ?",
        "answer": "In lồi"
    },
    "7031": {
        "question": "Khuôn in của In Flexo&nbsp; là chất liệu gì ?",
        "answer": "Nhựa Photopolymer&nbsp;"
    },
    "7032": {
        "question": "Khi in Flexo mực in được cấp cho khuôn in nhờ bộ phận nào ?",
        "answer": "Trục anilox"
    },
    "7033": {
        "question": "Ngoài nhựa Photopolymer khuôn in Flexo được làm bằng chất liệu gì ?",
        "answer": "Cao su"
    },
    "7034": {
        "question": "Máy in Flexo thường được bố trí mấy màu ?",
        "answer": "Cả 3 loại trên&nbsp;"
    },
    "7035": {
        "question": "Công nghệ tạo khuôn in flexo phổ biến là công nghệ nào ?",
        "answer": "Cả 3 công nghệ trên"
    },
    "7036": {
        "question": "Thiết kế in Flexo có hình bitmap đậm lợt, ta sử dụng bản in PhotoPolymer thì phải xuất phim âm bản đều này đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "7037": {
        "question": "In Flexo trên bao bì carton dơn sóng và trên các loại bao bì dệt pp thì sử dụng bản in có độ dày bao nhiêu ?",
        "answer": "Từ 3,175mm tới 6,35mm"
    },
    "7038": {
        "question": "Phim in Flexo được xuất phim ngược và trame hóa trên phim là bao nhiêu ?",
        "answer": "150 Line/Inch"
    },
    "7039": {
        "question": "Đặc biệt công nghệ in Flexo có thêm hệ thống tự động nào sau in ?",
        "answer": "Hệ thống bế tự động ngay sau in&nbsp;"
    },
    "7040": {
        "question": "Công nghệ In Flexo thường được dùng để in những loại sản phẩm nào ?",
        "answer": "&nbsp;Cả 3 loại trên&nbsp;"
    },
    "7041": {
        "question": "Mực in Flexo được truyền đông đều lên bản in nhờ bộ phận nào?",
        "answer": "Trục anilox"
    },
    "7042": {
        "question": "Sản phẩm In Flexo có giá thành rẻ so với in bằng những công nghệ in khác, điều này đúng hay sai ?",
        "answer": "Sai"
    },
    "7043": {
        "question": "In Flexo không thể in với những ấn phẩm có màu chuyển sắc cộng hưởng nhiều màu và có hình bitmap đậm lợt, điều này đúng hay sai ?",
        "answer": "Sai"
    },
    "7044": {
        "question": "Ấn phẩm In Flexo được tách màu để xuất phim cho chế bản in như thế nào ? ight:15.0pt'&gt;",
        "answer": "&nbsp;Cả 3 loại trên&nbsp;"
    },
    "7045": {
        "question": "Bản in của phương pháp In Flexo làm bằng gì ?",
        "answer": "Cao su hoặc Phoyopolymer"
    },
    "7046": {
        "question": "Phương pháp in Flexo dùng in cho loại sản phẩm nào ?",
        "answer": "Nhãn Decal"
    },
    "7047": {
        "question": "Bản in Flexo bằng cao su được chế bản như thế nào?",
        "answer": "Khắc tay hoặc khắc máy"
    },
    "7048": {
        "question": "Công nghệ In Flexo thuộc loại giống In kiểu gì ?",
        "answer": "Typo"
    },
    "7049": {
        "question": "Xử lý mực của in Ống đồng bằng phương pháp gì ?",
        "answer": "Dao gạt"
    },
    "7050": {
        "question": "Làm khô cho mực in của In Ống đồng bằng hệ thống gì ?",
        "answer": "Gió"
    },
    "7051": {
        "question": "Đâu là 1 trong những phương pháp tạo khuôn in ống đồng ?",
        "answer": "Quang hóa"
    },
    "7052": {
        "question": "Đâu là 1 trong những phương pháp tạo khuôn in ống đồng ?",
        "answer": "Khắc Laser"
    },
    "7053": {
        "question": "Sau khi khắc trục để làm cứng bề mặt của trục in ống đồng phải làm gì ?",
        "answer": "Mạ Crôm"
    },
    "7054": {
        "question": "Máy cho sản phẩm sau in của in ống đồng bảo vệ lớp mục in và đảm bảo an toàn&nbsp; là máy gì ?",
        "answer": "Máy ghép"
    },
    "7055": {
        "question": "Máy cho sản phẩm dạng Mì tôm&nbsp; sau khi hoàn thành sản phẩm là máy gì ?",
        "answer": "Máy chia cuộn"
    },
    "7056": {
        "question": "Máy cho sản phẩm túi sau in của in ống đồng là máy gì ?",
        "answer": "Máy dán 3 biên"
    },
    "7057": {
        "question": "Máy ghép màng sản phẩm in ống đồng là loại máy nào ?",
        "answer": "&nbsp;Cả 3 loại trên&nbsp;"
    },
    "7058": {
        "question": "Sản phẩm túi bánh có bao màng Metaline cần loại máy nào để ra sản phẩm ?",
        "answer": "Ghép phức hợp"
    },
    "7059": {
        "question": "Ấn phẩm in ống đồng có nét trơn thì được xuất phim như thế nào ?",
        "answer": "Phim dương bản"
    },
    "7060": {
        "question": "Trước khi phủ lớp áo đồng người ta phủ lên ống trụ một lớp gì ?",
        "answer": "Bạc"
    },
    "7061": {
        "question": "Hình ảnh được truyền sang khuôn in như thế nào ?",
        "answer": "Hình ảnh được truyền từ giấy Pigment sang khuôn in"
    },
    "7062": {
        "question": "Có 2 phương pháp tạo khuôn in ống đồng đó là phương pháp quang hóa và phương pháp khắc laser đều này đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "7063": {
        "question": "Đâu là nhược điểm của công nghệ in ống đồng ?",
        "answer": "Phải in số lượng lớn (đơn vị tính tấn)"
    },
    "7064": {
        "question": "Tùy theo kích thước của ấn phẩm bao bì mà chu vi của trục in ống đồng có độ lớn nhỏ khác nhau đều này đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "7065": {
        "question": "Ấn phẩm in ống đồng nào cần có một bản in lót nền ?",
        "answer": "Các loại bao bì nhựa"
    },
    "7066": {
        "question": "Ấn phẩm in ống đồng có dạng nét trơn thì được chế bản in màu như thế nào ?",
        "answer": "Chế bản in màu pha"
    },
    "7067": {
        "question": "In ống đồng là phương pháp in gì ?",
        "answer": "In lõm&nbsp;"
    },
    "7068": {
        "question": "Khuôn in của Công nghệ In Ống đồng được làm bằng chất liệu gì ?",
        "answer": "Ống thép mạ đồng"
    },
    "7069": {
        "question": "Chữ viết tượng hình xuất hiện thời gian nào của Nhân loại?",
        "answer": "4000 năm trước CN"
    },
    "7070": {
        "question": "Người Phenixi có chữ diễn ý vào năm nào?",
        "answer": " 1200 năm trước CN"
    },
    "7071": {
        "question": "Thời gian nào phát triển thành ký hiệu ngôn ngữ của loài người ?",
        "answer": " 900 năm trước CN"
    },
    "7072": {
        "question": "Chữ Hy lạp hình thành vào thời gian nào?",
        "answer": " 100 năm trước CN"
    },
    "7073": {
        "question": "Mộc bản còn có tên là gì trong Lịch sử ngành in của nhân loại?",
        "answer": " Khắc gỗ"
    },
    "7074": {
        "question": "Vào thời kỳ Cổ đại Mộc bản xuất hiện ở nước nào vào thế kỷ VII?",
        "answer": "Trung quốc"
    },
    "7075": {
        "question": "Thời kỳ trung cổ Khuôn in làm bằng chất liệu gì?",
        "answer": "Tất cả các phương án đều đúng"
    },
    "7076": {
        "question": "Đúc chữ rời bằng chất liệu gì thời Trung cổ?",
        "answer": " Đồng."
    },
    "7077": {
        "question": "JOHANNES GUITENBERG (1397 – 1439Ông tổ của ngành in là người nước nào?",
        "answer": "Đức"
    },
    "7078": {
        "question": "Chữ TYPE là phương pháp đúc đồng ( Đồng mô) được đúc trên nguyên liệu gì?",
        "answer": "Cả ba loại trên."
    },
    "7079": {
        "question": "Báo chí ra đời vào Thế kỷ nào?",
        "answer": " Thế kỷXVIII"
    },
    "7080": {
        "question": "TYPOGRAPHIE. Ra đời vào thế kỷ nào?",
        "answer": "Thế kỷ XVII"
    },
    "7081": {
        "question": "In lõm ( Helio) Ra đời vào thời kỳ nào?",
        "answer": "Thế kỷ XVII"
    },
    "7082": {
        "question": "Máy sắp chữ ra đời ( linotype). Vào thời kỳ nào?",
        "answer": " Thế kỷ XIX"
    },
    "7083": {
        "question": "MÁY IN kim loại ra đời vào thời gian nào?",
        "answer": "Cận đại"
    },
    "7084": {
        "question": "Tác phẩm Jikji được in bằng kỹ thuật in kim loại cổ nhất thế giới\nLà của nước nào?",
        "answer": "Hàn quốc"
    },
    "7085": {
        "question": "Ông tổ ngành in của việt nam là ai?",
        "answer": "Lương Nhữ Học"
    },
    "7086": {
        "question": "Kỹ thuật chế bản in bằng phương pháp in XANH - ĐỎ - VÀNG. Ra đời khi nào?",
        "answer": "Thế kỷ XIX"
    },
    "7087": {
        "question": "Kỹ thuật điện tử ứng dụng trong lĩnh vực chụp quang cơ, bình bản. Được phát hiên khi nào?",
        "answer": "Thế kỷ XIX"
    },
    "7088": {
        "question": "Thế nào là khuôn in?",
        "answer": "Bản khắc"
    },
    "7089": {
        "question": "Phim âm bản là gì?",
        "answer": "Phim chưa tráng"
    },
    "7090": {
        "question": "Chất liệu nào làm ra khuôn in?",
        "answer": " Kẽm"
    },
    "7091": {
        "question": "Khuôn in thời kỳ trước CN làm bằng gì?",
        "answer": " Đá"
    },
    "7092": {
        "question": "Bản khắc tạo bằng gì?",
        "answer": " Gỗ mít"
    },
    "7093": {
        "question": "Bản khắc trước CN làm trên chất liệu gì?",
        "answer": "Khắc đá"
    },
    "7094": {
        "question": "Tranh Đông hồ ra đời vào thời gian nào?",
        "answer": " Thế kỷ XII"
    },
    "7095": {
        "question": "Tranh Đông hồ là loại tranh làm trên gì?",
        "answer": " Khắc gỗ"
    },
    "7096": {
        "question": "Giấy in tranh Đông hồ là loại giấy gì?",
        "answer": " Giấy dó"
    },
    "7097": {
        "question": "Bản khắc gỗ Khắc bằng gì?",
        "answer": "Dao"
    },
    "7098": {
        "question": "Bản in TYPE làm bằng gì?",
        "answer": "Tất cả các phương án đều đúng"
    },
    "7099": {
        "question": "Bản In TYPE làm bằng chất liệu gì?",
        "answer": "Chì"
    },
    "7100": {
        "question": "Khuôn in ảnh làm bằng chất liệu gì?",
        "answer": "Kẽm"
    },
    "7101": {
        "question": "Với việc tạo khuôn in từ phươngpháp quang hoá kết hợp công nghệảnh và ăn mòn khuôn in kim loại, giải quyết việc tạo khuôn in cho các bản mẫu nét đồ họa phức tạp. Khuôn in dạng này có tên gọilà gì?",
        "answer": "Click"
    },
    "7102": {
        "question": "Trong khuôn in phần ảnh được ăn mòn ra sao?",
        "answer": "Ko ăn mòn"
    },
    "7103": {
        "question": "Phim trong công nghệ ảnh được làm bằng chất liệu gì?",
        "answer": " Đế nhựa"
    },
    "7104": {
        "question": "Hóa chất bắt sáng trong công nghệ ảnh là gì?",
        "answer": " Bromre"
    },
    "7105": {
        "question": "Khi lượng ánh sáng tác độnglên thuốc bắt hình, lượng bạc hoàn nguyên này tỉ lệ gì?",
        "answer": "Tỷ lệ thuận"
    },
    "7106": {
        "question": "Ứng dụng trong công nghệ ảnh tốt cho bản mẫu nào?",
        "answer": " Bản Đa sắc"
    },
    "7107": {
        "question": "Công đoạn tạo ăn mòn trên bản mẫu bằng gì?",
        "answer": " Ánh sáng"
    },
    "7108": {
        "question": "Dạng hình ảnh bản mẫu được thể hiện dưới dạng nào?",
        "answer": " Ảnh chụp "
    },
    "7109": {
        "question": "Hình ảnh có thể là một màu, nhưnglại có nhiều sắc độ khác nhau trêncùng hình ảnh gọi là gì?",
        "answer": " Chuyển sắc"
    },
    "7110": {
        "question": "Bản mẫu có mảng hay nét gọi là gi?",
        "answer": " Đơn sắc"
    },
    "7111": {
        "question": "Ta sẽ thấyhình ảnh được in\ndưới dạng những\nchấm to nhỏ khácnhau, gọi là gì?",
        "answer": "Tram"
    },
    "7112": {
        "question": "Phim tram điểm sử dụng trong việc gì?",
        "answer": "Tạo khuôn in"
    },
    "7113": {
        "question": "Tram để làm gì?",
        "answer": "In các phần tử sáng tối"
    },
    "7114": {
        "question": "Làm Tram bằng cách nào?",
        "answer": "Tách màu"
    },
    "7115": {
        "question": "Độ phân giải Tram là gì?",
        "answer": "Phù hợp với sản phẩm in"
    },
    "7116": {
        "question": "In Offset trên giấy Couche xuất tram bao nhiêu?",
        "answer": "150dpi"
    },
    "7117": {
        "question": "In Lụa xuất tram bao nhiêu?",
        "answer": "80 dpi"
    },
    "7118": {
        "question": "In Offset trên giấy Ford xuất tram bao nhiêu?",
        "answer": "150dpi"
    },
    "7119": {
        "question": "Công nghệ CTP ra kẽm trực tiếp xuất Tram bao nhiêu?",
        "answer": "300dpi"
    },
    "7120": {
        "question": "Góc Tram đo bằng gì?",
        "answer": " Độ"
    },
    "7121": {
        "question": "Góc Tram có ý nghĩa gi?",
        "answer": "Chồng màu"
    },
    "7122": {
        "question": "Tram AM có ý nghĩa tram hóa gì?",
        "answer": " Chụp phim quang cơ"
    },
    "7123": {
        "question": "Hình dáng hạt Tram AM như thế nào?",
        "answer": "Tất cả các phương án đều đúng"
    },
    "7124": {
        "question": "Cách tạo phim cho tram công nghệ?",
        "answer": "Ép phim"
    },
    "7125": {
        "question": "Bản mẫu chuyển sắc qua các công đoạn nào?",
        "answer": "Tất cả các phương án đều đúng"
    },
    "7126": {
        "question": "Bản mẫu một màu phải qua các công đoạn nào?",
        "answer": "Tất cả các phương án đều đúng"
    },
    "7127": {
        "question": "Tram cần cho các loại in nào?",
        "answer": "Tất cả các phương án đều đúng"
    },
    "7128": {
        "question": "Bản mẫu là gì trong thiết kế?",
        "answer": "Nét trơn"
    },
    "7129": {
        "question": "Bản mẫu nết trơn trên một diện tích đồ họa là gì?",
        "answer": "Kín"
    },
    "7130": {
        "question": "Bản mẫu Tram đơn sắc trên một diện tích đồ họa có bao nhiêu lần in?",
        "answer": "1"
    },
    "7131": {
        "question": "Bản mẫu Tram chuyển tầng thứ dùng cho sản phẩm gì?",
        "answer": " Danh thiếp"
    },
    "7132": {
        "question": "Bản mẫu Tram chuyển tầng thứ in số lượng như thế nào?",
        "answer": " Hạn chế"
    },
    "7133": {
        "question": "Bản mẫu nét trơn thường được sử dụng vào sản phẩm nào trong thiết kế đồ họa?",
        "answer": "Danh thiếp"
    },
    "7134": {
        "question": "Sản phẩm Danh thiếp thường dùng bản mẫu nào?",
        "answer": " Nét trơn"
    },
    "7135": {
        "question": "Bản mẫu đơn sắc khi tách bản dùng bằng phương pháp gì?",
        "answer": "Tất cả các phương án đều đúng"
    },
    "7136": {
        "question": "Bản mẫu chuyển sắc tách bản dùng bằng phương pháp gì?",
        "answer": " Điện tử"
    },
    "7137": {
        "question": "Bản mẫu tầng thứ tách bản dùng bằng phương pháp gì?",
        "answer": " Máy tính"
    },
    "7138": {
        "question": "Bản mẫu chuyển sắc thường dùng cho sản phẩm nào trong thiết kế?",
        "answer": " Bao bì, tạp chí …"
    },
    "7139": {
        "question": "Bản mẫu tầng thứ thường dùng cho sản phẩm nào trong thiết kế?",
        "answer": "Poster"
    },
    "7140": {
        "question": "Các bản mẫu sử dụng tram chuyển sắc đa phức tram chuyển tầng thứ cho 4 màu trong in là những loại gì?",
        "answer": " Bao bì"
    },
    "7141": {
        "question": "Hiệu ứng cho các sản phẩm chuyển sắc đa phức cần điều kiện gì?",
        "answer": "Nền trắng"
    },
    "7142": {
        "question": "Những sản phẩm khi in chuyển đa sắc là nhưng loại gì?",
        "answer": "Tất cả các phương án đều đúng"
    },
    "7143": {
        "question": "Nét trơn khi in sản phẩm một màu bất kỳ thì pha màu như thế nào?",
        "answer": "Tùy theo sản phẩm yêu cầu "
    },
    "7144": {
        "question": "Phương pháp in chồng 4 màu là gì?",
        "answer": "Theo thứ tự"
    },
    "7145": {
        "question": "Ứng dụng nét trơn với tầng thứ cho sản phẩm nào sau đây?",
        "answer": " Danh thiếp"
    },
    "7146": {
        "question": "Sản phẩm chuyển sắc là những sản phẩm nào trong thiết kế 2D?",
        "answer": "Tất cả các phương án đều đúng"
    },
    "7147": {
        "question": "Sản phẩm chuyển đắ sắc là những sản phẩm nào trong thiết kế 2D?",
        "answer": "Bao bì"
    },
    "7148": {
        "question": "Phần tử bản mẫu phim in có màu gì?",
        "answer": "Đen"
    },
    "7149": {
        "question": "Phần tử không in trên phim in có màu gì?",
        "answer": "Trong suốt"
    },
    "7150": {
        "question": "Nguồn cản sáng đi qua màu nào của phim in?",
        "answer": "Đen"
    },
    "7151": {
        "question": "Trên phim in phải có những gì?",
        "answer": "Tất cả các phương án đều đúng"
    },
    "7152": {
        "question": "Trên phim in với bất kỳ các phàn tử màu in nào thì có màu gì?",
        "answer": " Đen"
    },
    "7153": {
        "question": "Đối với việc phục chế các bản mẫu đồ họa qua các phương pháp in nét trơn hoặc in tầng thứ, ta đều phải thực hiện công đoạn nào trước khi in?",
        "answer": " Chế bản phim"
    },
    "7154": {
        "question": "Bao nhiêu màu in cần phải bao nhiêu phim in?",
        "answer": " Bao nhiêu màu in thì có bấy nhiêu phim in"
    },
    "7155": {
        "question": "Bản mẫu nết trơn 2 màu thì cần bao nhiêu phim in?",
        "answer": "2"
    },
    "7156": {
        "question": "Bản mẫu nết trơn khi dùng tran chuyển sắc cần bao nhiêu phim in?",
        "answer": "1"
    },
    "7157": {
        "question": "Quang phổ màu có bao nhiêu màu?",
        "answer": "7"
    },
    "7158": {
        "question": "Hệ màu Kỹ thuật số là gì trong hệ màu?",
        "answer": "RGB"
    },
    "7159": {
        "question": "Hệ Màu mực in ký hiệu là gì?",
        "answer": "CMYK"
    },
    "7160": {
        "question": "Ánh sáng màu Quang phổ có bước sóng bao nhiêu?",
        "answer": "400-800 nm"
    },
    "7161": {
        "question": "Mắt người nhìn được màu sắc với hệ màu gì?",
        "answer": " Quang phổ"
    },
    "7162": {
        "question": "Ánh sáng trắng là những màu gi?",
        "answer": "RGB"
    },
    "7163": {
        "question": "Lý thuyết võng mạc hay (Thomas Young) là thuộc hệ màu nào mà mắt người cảm nhận?",
        "answer": "Tia X"
    },
    "7164": {
        "question": "Hiệu ứng màu trừ là hệ màu gì?",
        "answer": "CMYK"
    },
    "7165": {
        "question": "In lụa (In lưới) là phương pháp in gì?",
        "answer": "In xuyên "
    },
    "7166": {
        "question": "Bản in của In lụa là gi?",
        "answer": "Lưới"
    },
    "7167": {
        "question": "Khuôn in lụa làm bằng gì?",
        "answer": "Tất cả các phương án đều đúng"
    },
    "7168": {
        "question": "In offset là phương pháp in gì?",
        "answer": "Mặt phẳng"
    },
    "7169": {
        "question": "Phương pháp in Offset là phương pháp truyền qua hay trực tiếp?",
        "answer": "Chuyền qua"
    },
    "7170": {
        "question": "Sự truyền mực (In) qua những nguyên tắc nào của in Offset (truyền từ bề mặt)?",
        "answer": "Cứng-mềm-cứng"
    },
    "7171": {
        "question": "Khuôn in trong in offset làm bằng gì?",
        "answer": "Nhôm"
    },
    "7172": {
        "question": "Máy in offset thông dụng thường có mấy màu?",
        "answer": "4"
    },
    "7173": {
        "question": "Máy in offset in hay mặt thường được gọi là gì?",
        "answer": " In trở"
    },
    "7174": {
        "question": "Máy in offset in theo hệ màu gì?",
        "answer": "CMYK"
    },
    "7175": {
        "question": "Máy in offset có những loại gì?",
        "answer": "Tất cả các phương án đều đúng"
    },
    "7176": {
        "question": "Máy in Lâu đời nhất và tốt nhất thuộc về nước nào?",
        "answer": "Đức"
    },
    "7177": {
        "question": "In báo thường được in trên máy In offset dạng nào?",
        "answer": " Máy in cuộn"
    },
    "7178": {
        "question": "Sản phẩm nào thìin trên máy in Offset khổ lớn?",
        "answer": "Số lượng lớn"
    },
    "7179": {
        "question": "Máy in offset in trở thường được in trên sản phẩm đồ họa nào?",
        "answer": " Sách báo"
    },
    "7180": {
        "question": "In kỹ thuật số có bao nhiêu loại?",
        "answer": "2"
    },
    "7181": {
        "question": "In kỹ thuật số không có bản in phương pháp là gì ?",
        "answer": " Tĩnh điện"
    },
    "7182": {
        "question": "In bạt Hiflex là in trên các sản phẩm nào của thiết kế đồ họa?",
        "answer": " Quảng cáo khổ lớn"
    },
    "7183": {
        "question": "Mực In Hiflex là những loại mực gì?",
        "answer": "Mực dầu và mực nước"
    },
    "7184": {
        "question": "Sản phẩm In Hiflex khi In các sản phẩm ngoài trời dùng mực gì?",
        "answer": " Mực dầu"
    },
    "7185": {
        "question": "Khổ in lớn nhất của In Hiflex là bao nhiêu?",
        "answer": "2m"
    },
    "7186": {
        "question": "Sản phẩm In Hiflex khi In các sản phẩm trong nhà dùng mực gì?",
        "answer": "Mực nước"
    },
    "7187": {
        "question": "In Hiflex là công nghệ in kỹ thuật số khổ lớn. Mặt Hiflex phẳng, trắng sáng có thể In trên các sản phẩm nào ?",
        "answer": "Tất cả các phương án đều đúng"
    },
    "7188": {
        "question": "In ống đồng là phương phắp in gì?",
        "answer": "In lõm "
    },
    "7189": {
        "question": "Khuôn in của In Ống đồng là loại gì?",
        "answer": "Ống đồng "
    },
    "7190": {
        "question": "Xử lý mực của in Ống đòng bằng gi?",
        "answer": "Dao gạt"
    },
    "7191": {
        "question": "Làm khô cho mực in của In Ống đồng bằng gì?",
        "answer": "Gió"
    },
    "7192": {
        "question": "Máy in ống đồng thường được bố trí mấy mầu?",
        "answer": "6"
    },
    "7193": {
        "question": "Chế bản ống đồng bằng phương pháp gì?",
        "answer": "Khắc Laze"
    },
    "7194": {
        "question": "Sau khi khắc trục để làm cứng bề mặt của trục in phải làm gì?",
        "answer": "Mạ Crom"
    },
    "7195": {
        "question": "Máy cho sản phẩm sau in của in ống đồng bảo vệ lớp mục in và đảm bảo an toànlà máy gì?",
        "answer": " Máy ghép"
    },
    "7196": {
        "question": "Máy cho sản phẩm dạng Mì tômsau khi hoàn thành SP là máy gì?",
        "answer": "Chia cuộn"
    },
    "7197": {
        "question": "Máy cho sản phẩm túi sau in của in ống đồng là máy gì?",
        "answer": "Máy dán 3 biên"
    },
    "7198": {
        "question": "Máy ghép màng có mấy loại?",
        "answer": "Tất cả các phương án đều đúng"
    },
    "7199": {
        "question": "Sản phẩm túi bánh có bao màng Metaline cần loại máy nào để ra sản phẩm?",
        "answer": " Ghép phức hợp"
    },
    "7200": {
        "question": "Túi xách cho Siêu thị khi làm cần máy nào khi có hình ảnh?",
        "answer": " Máy in "
    },
    "7201": {
        "question": "Sản phẩm bao bì cho túi Mì tôm cần loại máy nào khi hoàn thiện sản phẩm?",
        "answer": "Máy in"
    },
    "7202": {
        "question": "In Plexo là kiểu in dạng nào?",
        "answer": " In lồi"
    },
    "7203": {
        "question": "Chế bản cho In Plexo bằng các phương pháp gì?",
        "answer": "Khắc tay"
    },
    "7204": {
        "question": "Bản in của phương pháp In Plexo làm bằng những chất liệu gì?",
        "answer": "Cao su"
    },
    "7205": {
        "question": "Phương pháp in Plexo dùng in cho các loại sản phẩm nào?",
        "answer": "Bao bì Carton&nbsp;"
    },
    "7206": {
        "question": "In Pleexo thuộc loại in giống In kiểu gì?",
        "answer": "Typo"
    },
    "7207": {
        "question": "Máy In Plexo in dược mấy màu?",
        "answer": "2"
    },
    "7208": {
        "question": "Trong các sản phẩm của thiết kế đồ họa, sản phẩm nào không cần in?",
        "answer": " Không có sản phẩm nào không in"
    },
    "7209": {
        "question": "Sản phẩm cho hàng in Ống đồng là?",
        "answer": "Bao bì Thực phẩm"
    },
    "7210": {
        "question": "Sản phẩm nào cần in 8 mầu của máy in Ống đồng?",
        "answer": "Bao bì phức hợp Rượu"
    },
    "7211": {
        "question": "Số lượng sản phẩm khi in trên máy Offset cần bao nhiêu cho phù hợp với công suất máy khổ lớn?",
        "answer": " Rất nhiều"
    },
    "7212": {
        "question": "Một sản phẩm khi in Nhân nhiều trong chế bản gọi là gì?",
        "answer": " Bát in"
    },
    "7213": {
        "question": "Sản phẩm Báo ngày thường in trên máy nào cho phù hợp?",
        "answer": "Máy in cuộn"
    },
    "7214": {
        "question": "Sản phẩm bao bì có trọng lượng giấy dầy thường phải in trên máy in nào?",
        "answer": "Máy in khổ lớn"
    },
    "7215": {
        "question": "Sản phẩm quảng cáo tấm lớn thường in bằng phương pháp nào?",
        "answer": "In hiflex"
    },
    "7216": {
        "question": "In nhanh trong Demo thiết kế thường được in bằng phương pháp gì?",
        "answer": " In phun"
    },
    "7217": {
        "question": "Bao bì ngoài thường được thiết kế mấy màu cho dơn sắc?",
        "answer": "4"
    },
    "7218": {
        "question": "Bao bì carton sóng 3-5 lớp in Tram 4 màu thường được in trên máy nào?",
        "answer": "Máy In TYPO"
    },
    "7219": {
        "question": "In Plexo thường được in loại bao bì nào?",
        "answer": " Bao bì giữa"
    },
    "7220": {
        "question": "Phương pháp in Lụa thường được in với sản phẩm nào?",
        "answer": "Tất cả các phương án đều đúng"
    },
    "7221": {
        "question": "Phương pháp in Lụa thường được gọi là gì?",
        "answer": "Tất cả các phương án đều đúng"
    },
    "7222": {
        "question": "Công đoạn sau in là những công đoạn gì?",
        "answer": "Tất cả các phương án đều đúng"
    },
    "7223": {
        "question": "Muốn có sản phẩm hiệu ứng tạo chất liệu trên bề mặt giấy phải dùng phương pháp gì?",
        "answer": "Cán gân"
    },
    "7224": {
        "question": "Muốn tạo ra sản phẩm có một phần làm điểm nhấn khác lạ cho Thiết kế cần phải dùng phương pháp gì sau In?",
        "answer": " Ép kim"
    },
    "7225": {
        "question": "Muốn tạo ra sản phẩm có Hiệu ứng bóng trong suốt cần phải dùng phương pháp gì sau In ?",
        "answer": " Phủ UV"
    },
    "7226": {
        "question": "Định dạng cho bao bì hoàn thiện, cần phải có công đoạn nào?",
        "answer": " Cấn bế"
    },
    "7227": {
        "question": "Khi xuất file khổ lớn trong Illustrator để in kỹ thuật số ta chọn thông số nào là quan trọng nhất?",
        "answer": "Create PDF Compatible file"
    },
    "7228": {
        "question": "Tất cả công nghệ in công nghiệp được sử dụng bản in như thế nào?",
        "answer": "Mỗi công nghệ in có một bản in khác nhau"
    },
    "7229": {
        "question": "Đâu là ưu điểm quan trọng của công nghệ in công nghiệp để ta quyết định chọn in công nghiệp?",
        "answer": "In số lượng càng nhiều giá thành càng giảm"
    },
    "7230": {
        "question": "Trong Illustrator khi chế bản ta mở bảng lệnh nào để xem và kiểm tra các bảng film?",
        "answer": "Wndow\\Separations Preview"
    },
    "7231": {
        "question": "Công nghệ in màu pha thì số bản film được chế bản là?",
        "answer": "Trong ấn phẩm có bao nhiêu nhóm màu thì chế bản thành bấy nhiêu bản film"
    },
    "7232": {
        "question": "Trong chương trình photoshop ta dùng lệnh nào để chế bản in màu pha?",
        "answer": "Bảng lệnh Channel\\New spot channel"
    },
    "7233": {
        "question": "Trong chương trình Illustrator ta dùng lệnh nào để chế bản in màu pha?",
        "answer": "Bảng Color\\Create New Swatch..."
    },
    "7234": {
        "question": "Trong chương trình Illustrator khi chế bản in màu pha ta chọn kiểu màu nào?",
        "answer": "Spot color"
    },
    "7235": {
        "question": "Công nghệ in màu tự động ta có thể thiết kế để in 3 màu CMY (bỏ màu K), kết quả in gần giống như 4 màu CMYK. Đều này đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "7236": {
        "question": "In kỹ thuật số là một quy trình in khép kín, có sử dụng bản in ?",
        "answer": "Không có bản in"
    },
    "7237": {
        "question": "Đâu là bước đầu tiên trong quy trình sản xuất in ấn ?",
        "answer": "Làm việc với khách hàng"
    },
    "7238": {
        "question": "Công nghệ in kỹ thuật số là công nghệ in ?",
        "answer": "Theo quy trình khép kín, không cần bản in"
    },
    "7239": {
        "question": "Máy in nào sau đây là một trong những máy in công nghiệp?",
        "answer": "Máy in offset"
    },
    "7240": {
        "question": "Môn học kỹ thuật in giúp cho người thiết kế như thế nào ?",
        "answer": "Biết cách thiết kế và chế bản in"
    },
    "7241": {
        "question": "In offset là công nghệ in gì ?",
        "answer": "In công nghiệp"
    },
    "7242": {
        "question": "Thiết kế in kỹ thuật số phải được xuất trực tiếp ra file định dạng nào?",
        "answer": "Định dạng file TIF"
    },
    "7243": {
        "question": "Trong chương trình Illustrator ta chọn lệnh nào để xuất file in kỹ thuật số?",
        "answer": "Export"
    },
    "7244": {
        "question": "Đâu là một bước trong quy trình sản xuất in ấn ?",
        "answer": "Ché bản in"
    },
    "7245": {
        "question": "Hệ màu chuẩn để in kỹ thuật số là hệ màu nào?",
        "answer": "CMYK"
    },
    "7246": {
        "question": "Để giảm vỡ nét trong in kỹ thuật số khi xuất file ta chọn thông số nào?",
        "answer": "Anti aliasing"
    },
    "7247": {
        "question": "Trong InDesign để bình trang tay sách tự động&nbsp; ta chọn lệnh gì?",
        "answer": "File\\Print Booklet"
    },
    "7248": {
        "question": "Trong khi xử lý file in offset ta thực hiện trapping để làm gì?",
        "answer": "Tránh hiện tượng lé trắng"
    },
    "7249": {
        "question": "Ta dùng lệnh gì để khắc phục trạng thái missing hình ảnh trong in offset?",
        "answer": "Embed"
    },
    "7250": {
        "question": "Máy phơi bản in offset bằng công nghệ CTF dùng loại đèn gì?",
        "answer": "Đèn UV hoặc helogen"
    },
    "7251": {
        "question": "In offset in được lên kim loại, Decal, Nhựa đều này đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "7252": {
        "question": "Để có được sản phẩm in offset phải trải qua mấy công đoạn?",
        "answer": "5 công đoạn"
    },
    "7253": {
        "question": "Mực In offset là &nbsp;loại mực gì ?",
        "answer": "Mực dầu"
    },
    "7254": {
        "question": "Khi xử lý file để in offset trong Ai ta dùng lệnh gì để khắc phục sự cố lỗi font khi RIP file?",
        "answer": "Type\\Create Outline"
    },
    "7255": {
        "question": "In offset là nguyên lý in gì ?",
        "answer": "Mặt phẳng"
    },
    "7256": {
        "question": "Phương pháp in Offset là phương phápgì ?",
        "answer": "Truyền qua"
    },
    "7257": {
        "question": "Sự truyền mực của in offset theo nguyên tắc nào ?&nbsp;",
        "answer": "Cứng-mềm-cứng"
    },
    "7258": {
        "question": "Khuôn in trong in offset làm bằng gì ?",
        "answer": "Nhôm"
    },
    "7259": {
        "question": "Máy in offset thông dụng thường có mấy màu ?",
        "answer": "4"
    },
    "7260": {
        "question": "Phim in offset được xuất ra nhìn thấy như thế nào ?",
        "answer": "Ngược và dương bản"
    },
    "7261": {
        "question": "Máy in offset in theo hệ màu gì ?",
        "answer": "CMYK"
    },
    "7262": {
        "question": "Máy in offset có những loại gì ?",
        "answer": "Cả 3 loại trên&nbsp;"
    },
    "7263": {
        "question": "Phim in offset được trame hóa bao nhiêu ?",
        "answer": "150-175-200 line/inch"
    },
    "7264": {
        "question": "In báo thường được in trên máy In offset dạng nào ?",
        "answer": "&nbsp;Máy in cuộn"
    },
    "7265": {
        "question": "Hiện nay có mấy công nghệ tảo bảng kẽm để in offset?",
        "answer": "Có 2 công nghệ : CTF và CTP"
    },
    "7266": {
        "question": "Công nghệ tạo bảng kẽm CTP là công nghệ ?",
        "answer": "Từ máy tính ghi trực tiếp lên bản i (không cần Phim)"
    },
    "7267": {
        "question": "Ấn phẩm in offset 2 mặt hoặc sách khi thiết kế ở chương trình InDesign thì dùng lệnh gì để bình trang tự động ?",
        "answer": "File\\Print Booklet..."
    },
    "7268": {
        "question": "Khi bình trang tự động trong chương trình InDesign ta chọn thông số như thế nào để đặt dấu xén tự động?",
        "answer": "Marks and Bleed chọn Crop Marks và định offset = 0"
    },
    "7269": {
        "question": "Khổ in offset là 840 x 600 mm để bình film tự trở tay kê với lề nhíp là 15mm, lề hông là 10mm thì khô bình phim là bao nhiêu ?",
        "answer": "820 x 575mm"
    },
    "7270": {
        "question": "Trong Ai khi xuất phim (chuẩn bị file để in phim hoặc ghi kẽm) ta chọn những thông số kỹ thuật nào?",
        "answer": "Cả thông số trên"
    },
    "7271": {
        "question": "Có nhiều ấn phẩm nhãn hàng khác nhau (nội dung, màu sắc, quy cách) để giảm chi phí in offset ta nên bình tất cả vào một khổ in điều này đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "7272": {
        "question": "Điểm khác nhau giữa kiểu bình tự trở tay kê và kiểu bình tự trở nhíp là?",
        "answer": "KIểu bình tự trở tay kê chưa 1 lề nhíp, kiều bình tự trở nhíp phải chừa 2 lề nhíp."
    },
    "7273": {
        "question": "Khi bình phim in offset tại sao ta phải đặt dấu xén 2 dao?",
        "answer": "Tránh sự cố lé màu khi xén thành phẩm"
    },
    "7274": {
        "question": "Kiểu bình phim tự trở tay kê được bình như thế nào?",
        "answer": "2 mặt ấn phẩm được bình đối xứng ngang"
    },
    "7275": {
        "question": "Khi in offset với kiểu bình phim tự trở nhíp giấy in sẽ được trở mặt theo chiều nào?",
        "answer": "Trở giấy theo chiều dọc"
    },
    "7276": {
        "question": "Ấn phẩm in offset 1 mặt khi thiết kế ở chương trình InDesign thì dùng lệnh gì để bình trang tự động ?",
        "answer": "File\\Print..."
    },
    "7277": {
        "question": "Khái niệm bình phim&nbsp; là gì ?",
        "answer": "Sắp xếp ấn phẩm&nbsp; đúng khổ in và đúng kiểu in"
    },
    "7278": {
        "question": "Khổ bình phim là gì ?",
        "answer": "Là diện tích khổ in sau khi chừa các lề xén, lề nhíp và hệ thống bon màu..."
    },
    "7279": {
        "question": "Lề nhíp là gì ?",
        "answer": "Là khoảng lề chừa trắng (không in) để các nhíp bắt đưa giấy vào máy in"
    },
    "7280": {
        "question": "Khoảng chừa lề xén thành phẩm có tác dụng như thế nào?",
        "answer": "Khắc phục sự cố lé trắng khi xén thành phẩm"
    },
    "7281": {
        "question": "Khoảng chừa lề xén thành phẩm trong in offset là bao nhiêu?",
        "answer": "Cả 3 câu trên đều được"
    },
    "7282": {
        "question": "Trong in offset khoảng chừa lề nhíp là bao nhiêu ?",
        "answer": "Từ 12 đến 15mm"
    },
    "7283": {
        "question": "Ấn phẩm bao bì (hộp hoặc thùng Carton) nếu in offset ta nên chọn kiểu bình film nào?",
        "answer": "Kiểu bình phim tờ rời 1 mặt"
    },
    "7284": {
        "question": "Ấn phẩm Brochure (gấp 3) ta nên chọn kiểu bình phim nào để in offset?",
        "answer": "Cả 3 loại trên&nbsp;"
    },
    "7285": {
        "question": "Ấn phẩm in offset ta chọn loại máy xén nào để xén thành phẩm?",
        "answer": "Cả 3 loại trên&nbsp;"
    },
    "7286": {
        "question": "Ấn phẩm in offset khi thiết kế ở chương trình InDesign thì có ưu điểm gì so với chương trình khác?",
        "answer": "Cả 3 loại trên&nbsp;"
    },
    "7287": {
        "question": "Phần tử in offset khi xuất phim in offset có màu gì?",
        "answer": "Đen"
    },
    "7288": {
        "question": "Phần tử không in trên&nbsp; phim in offgset có màu gì ?",
        "answer": "Trong suốt"
    },
    "7289": {
        "question": "Kiểu bình phim tay sách AB để bình phim in offset ấn phẩm nào?",
        "answer": "Ấn phẩm&nbsp; nhiều trang như sách báo, tạp chí, Catalogues."
    },
    "7290": {
        "question": "Trên phim in offset có những&nbsp; thành phần gì ?",
        "answer": "&nbsp;Cả 3 loại trên&nbsp;"
    },
    "7291": {
        "question": "Đâu là tổng số trang của 1 tay sách in offset đúng ?",
        "answer": "16 trang&nbsp;"
    },
    "7292": {
        "question": "Một tay sách được bình để in offset thí có bao nhiêu khổ bình phim?",
        "answer": "2&nbsp;"
    },
    "7293": {
        "question": "Trong chương trình Indesign để bình trang tay sách ta chọn lệnh gì?",
        "answer": "File\\Print Booklet..."
    },
    "7294": {
        "question": "Đâu là cách để biết vị trang sách để bình đúng vào khổ bình phim?",
        "answer": "Xếp tay sách giả"
    },
    "7295": {
        "question": "Đóng sách theo kiểu đóng lồng là ?",
        "answer": "Các tay sách in được xếp và lồng vào với nhau"
    },
    "7296": {
        "question": "Bình trang tay sách trong Indesign có ứng dụng gì?",
        "answer": "Cả 3 câu trên đều đúng"
    },
    "7297": {
        "question": "Trong Indesign ta chọn kiểu Booklet Type nào để bình trang tay sách?",
        "answer": "2 -up saddle Stitch"
    },
    "7298": {
        "question": "Hệ Màu mực in offset là hệ màu nào ?",
        "answer": "CMYK"
    },
    "7299": {
        "question": "Phim in offset có thuộc tính như thế nào ?",
        "answer": "Phim dương bản"
    },
    "7300": {
        "question": "Chất liệu của bản in offset là gì ?",
        "answer": "Kẽm"
    },
    "7301": {
        "question": "Ấn phẩm sách 24 trang,, ta bình tay sách 16 trang với kiểu đóng lồng thì tay sách 1 được bình gồm những trang sách nào?",
        "answer": "1-8,17-24"
    },
    "7302": {
        "question": "Ấn phẩm sách 24 trang,, ta bình tay sách 16 trang với kiểu đóng kẹp thì tay sách 1 được bình gồm những trang sách nào?",
        "answer": "1-16"
    },
    "7303": {
        "question": "Ấn phẩm sách 24 trang,, ta bình tay sách bìa gồm 4 trang bìa với kiểu đóng lồng thì tay sách bìa được bình gồm những trang sách nào?",
        "answer": "1-2,23-24"
    },
    "7304": {
        "question": "Ấn phẩm sách 40 trang,, ta bình tay sách 16 trang với kiểu đóng lồng thì cần bình bao nhiêu tay sách?",
        "answer": "3 tay sách&nbsp;"
    },
    "7305": {
        "question": "Kiểu đóng sách là đóng lồng được áp dụng với ấn phẩm sách tối đa là bao nhiêu trang ?",
        "answer": "80 trang"
    },
    "7306": {
        "question": "Kiểu đóng sách là đóng kẹp với ấn phẩm sách lớn như tiểu thuyết hay tự điển thì bìa sách phải được thiết khế và bình phim để in riêng so với những trang ruột sách, điều này đúng hay sai ?&nbsp;",
        "answer": "Đúng"
    },
    "7307": {
        "question": "Công nghệ in Flexo có thể in lên nhiều chất liệu hút thấm mực và chất liệu không hút thấm mực, điều này đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng&nbsp;"
    },
    "7308": {
        "question": "In Flexo là phương phắp in gì ?",
        "answer": "In lồi"
    },
    "7309": {
        "question": "Khuôn in của In Flexo&nbsp; là chất liệu gì ?",
        "answer": "Nhựa Photopolymer&nbsp;"
    },
    "7310": {
        "question": "Khi in Flexo mực in được cấp cho khuôn in nhờ bộ phận nào ?",
        "answer": "Trục anilox"
    },
    "7311": {
        "question": "Ngoài nhựa Photopolymer khuôn in Flexo được làm bằng chất liệu gì ?",
        "answer": "Cao su"
    },
    "7312": {
        "question": "Máy in Flexo thường được bố trí mấy màu ?",
        "answer": "Cả 3 loại trên&nbsp;"
    },
    "7313": {
        "question": "Công nghệ tạo khuôn in flexo phổ biến là công nghệ nào ?",
        "answer": "Cả 3 công nghệ trên"
    },
    "7314": {
        "question": "Thiết kế in Flexo có hình bitmap đậm lợt, ta sử dụng bản in PhotoPolymer thì phải xuất phim âm bản đều này đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "7315": {
        "question": "In Flexo trên bao bì carton dơn sóng và trên các loại bao bì dệt pp thì sử dụng bản in có độ dày bao nhiêu ?",
        "answer": "Từ 3,175mm tới 6,35mm"
    },
    "7316": {
        "question": "Phim in Flexo được xuất phim ngược và trame hóa trên phim là bao nhiêu ?",
        "answer": "150 Line/Inch"
    },
    "7317": {
        "question": "Đặc biệt công nghệ in Flexo có thêm hệ thống tự động nào sau in ?",
        "answer": "Hệ thống bế tự động ngay sau in&nbsp;"
    },
    "7318": {
        "question": "Công nghệ In Flexo thường được dùng để in những loại sản phẩm nào ?",
        "answer": "&nbsp;Cả 3 loại trên&nbsp;"
    },
    "7319": {
        "question": "Mực in Flexo được truyền đông đều lên bản in nhờ bộ phận nào?",
        "answer": "Trục anilox"
    },
    "7320": {
        "question": "Sản phẩm In Flexo có giá thành rẻ so với in bằng những công nghệ in khác, điều này đúng hay sai ?",
        "answer": "Sai"
    },
    "7321": {
        "question": "In Flexo không thể in với những ấn phẩm có màu chuyển sắc cộng hưởng nhiều màu và có hình bitmap đậm lợt, điều này đúng hay sai ?",
        "answer": "Sai"
    },
    "7322": {
        "question": "Ấn phẩm In Flexo được tách màu để xuất phim cho chế bản in như thế nào ? ight:15.0pt'&gt;",
        "answer": "&nbsp;Cả 3 loại trên&nbsp;"
    },
    "7323": {
        "question": "Bản in của phương pháp In Flexo làm bằng gì ?",
        "answer": "Cao su hoặc Phoyopolymer"
    },
    "7324": {
        "question": "Phương pháp in Flexo dùng in cho loại sản phẩm nào ?",
        "answer": "Nhãn Decal"
    },
    "7325": {
        "question": "Bản in Flexo bằng cao su được chế bản như thế nào?",
        "answer": "Khắc tay hoặc khắc máy"
    },
    "7326": {
        "question": "Công nghệ In Flexo thuộc loại giống In kiểu gì ?",
        "answer": "Typo"
    },
    "7327": {
        "question": "Xử lý mực của in Ống đồng bằng phương pháp gì ?",
        "answer": "Dao gạt"
    },
    "7328": {
        "question": "Làm khô cho mực in của In Ống đồng bằng hệ thống gì ?",
        "answer": "Gió"
    },
    "7329": {
        "question": "Đâu là 1 trong những phương pháp tạo khuôn in ống đồng ?",
        "answer": "Quang hóa"
    },
    "7330": {
        "question": "Đâu là 1 trong những phương pháp tạo khuôn in ống đồng ?",
        "answer": "Khắc Laser"
    },
    "7331": {
        "question": "Sau khi khắc trục để làm cứng bề mặt của trục in ống đồng phải làm gì ?",
        "answer": "Mạ Crôm"
    },
    "7332": {
        "question": "Máy cho sản phẩm sau in của in ống đồng bảo vệ lớp mục in và đảm bảo an toàn&nbsp; là máy gì ?",
        "answer": "Máy ghép"
    },
    "7333": {
        "question": "Máy cho sản phẩm dạng Mì tôm&nbsp; sau khi hoàn thành sản phẩm là máy gì ?",
        "answer": "Máy chia cuộn"
    },
    "7334": {
        "question": "Máy cho sản phẩm túi sau in của in ống đồng là máy gì ?",
        "answer": "Máy dán 3 biên"
    },
    "7335": {
        "question": "Máy ghép màng sản phẩm in ống đồng là loại máy nào ?",
        "answer": "&nbsp;Cả 3 loại trên&nbsp;"
    },
    "7336": {
        "question": "Sản phẩm túi bánh có bao màng Metaline cần loại máy nào để ra sản phẩm ?",
        "answer": "Ghép phức hợp"
    },
    "7337": {
        "question": "Ấn phẩm in ống đồng có nét trơn thì được xuất phim như thế nào ?",
        "answer": "Phim dương bản"
    },
    "7338": {
        "question": "Trước khi phủ lớp áo đồng người ta phủ lên ống trụ một lớp gì ?",
        "answer": "Bạc"
    },
    "7339": {
        "question": "Hình ảnh được truyền sang khuôn in như thế nào ?",
        "answer": "Hình ảnh được truyền từ giấy Pigment sang khuôn in"
    },
    "7340": {
        "question": "Có 2 phương pháp tạo khuôn in ống đồng đó là phương pháp quang hóa và phương pháp khắc laser đều này đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "7341": {
        "question": "Đâu là nhược điểm của công nghệ in ống đồng ?",
        "answer": "Phải in số lượng lớn (đơn vị tính tấn)"
    },
    "7342": {
        "question": "Tùy theo kích thước của ấn phẩm bao bì mà chu vi của trục in ống đồng có độ lớn nhỏ khác nhau đều này đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "7343": {
        "question": "Ấn phẩm in ống đồng nào cần có một bản in lót nền ?",
        "answer": "Các loại bao bì nhựa"
    },
    "7344": {
        "question": "Ấn phẩm in ống đồng có dạng nét trơn thì được chế bản in màu như thế nào ?",
        "answer": "Chế bản in màu pha"
    },
    "7345": {
        "question": "In ống đồng là phương pháp in gì ?",
        "answer": "In lõm&nbsp;"
    },
    "7346": {
        "question": "Khuôn in của Công nghệ In Ống đồng được làm bằng chất liệu gì ?",
        "answer": "Ống thép mạ đồng"
    },
    "7347": {
        "question": "Chữ viết tượng hình xuất hiện thời gian nào của Nhân loại?",
        "answer": "4000 năm trước CN"
    },
    "7348": {
        "question": "Người Phenixi có chữ diễn ý vào năm nào?",
        "answer": " 1200 năm trước CN"
    },
    "7349": {
        "question": "Thời gian nào phát triển thành ký hiệu ngôn ngữ của loài người ?",
        "answer": " 900 năm trước CN"
    },
    "7350": {
        "question": "Chữ Hy lạp hình thành vào thời gian nào?",
        "answer": " 100 năm trước CN"
    },
    "7351": {
        "question": "Mộc bản còn có tên là gì trong Lịch sử ngành in của nhân loại?",
        "answer": " Khắc gỗ"
    },
    "7352": {
        "question": "Vào thời kỳ Cổ đại Mộc bản xuất hiện ở nước nào vào thế kỷ VII?",
        "answer": "Trung quốc"
    },
    "7353": {
        "question": "Thời kỳ trung cổ Khuôn in làm bằng chất liệu gì?",
        "answer": "Tất cả các phương án đều đúng"
    },
    "7354": {
        "question": "Đúc chữ rời bằng chất liệu gì thời Trung cổ?",
        "answer": " Đồng."
    },
    "7355": {
        "question": "JOHANNES GUITENBERG (1397 – 1439Ông tổ của ngành in là người nước nào?",
        "answer": "Đức"
    },
    "7356": {
        "question": "Chữ TYPE là phương pháp đúc đồng ( Đồng mô) được đúc trên nguyên liệu gì?",
        "answer": "Cả ba loại trên."
    },
    "7357": {
        "question": "Báo chí ra đời vào Thế kỷ nào?",
        "answer": " Thế kỷXVIII"
    },
    "7358": {
        "question": "TYPOGRAPHIE. Ra đời vào thế kỷ nào?",
        "answer": "Thế kỷ XVII"
    },
    "7359": {
        "question": "In lõm ( Helio) Ra đời vào thời kỳ nào?",
        "answer": "Thế kỷ XVII"
    },
    "7360": {
        "question": "Máy sắp chữ ra đời ( linotype). Vào thời kỳ nào?",
        "answer": " Thế kỷ XIX"
    },
    "7361": {
        "question": "MÁY IN kim loại ra đời vào thời gian nào?",
        "answer": "Cận đại"
    },
    "7362": {
        "question": "Tác phẩm Jikji được in bằng kỹ thuật in kim loại cổ nhất thế giới\nLà của nước nào?",
        "answer": "Hàn quốc"
    },
    "7363": {
        "question": "Ông tổ ngành in của việt nam là ai?",
        "answer": "Lương Nhữ Học"
    },
    "7364": {
        "question": "Kỹ thuật chế bản in bằng phương pháp in XANH - ĐỎ - VÀNG. Ra đời khi nào?",
        "answer": "Thế kỷ XIX"
    },
    "7365": {
        "question": "Kỹ thuật điện tử ứng dụng trong lĩnh vực chụp quang cơ, bình bản. Được phát hiên khi nào?",
        "answer": "Thế kỷ XIX"
    },
    "7366": {
        "question": "Thế nào là khuôn in?",
        "answer": "Bản khắc"
    },
    "7367": {
        "question": "Phim âm bản là gì?",
        "answer": "Phim chưa tráng"
    },
    "7368": {
        "question": "Chất liệu nào làm ra khuôn in?",
        "answer": " Kẽm"
    },
    "7369": {
        "question": "Khuôn in thời kỳ trước CN làm bằng gì?",
        "answer": " Đá"
    },
    "7370": {
        "question": "Bản khắc tạo bằng gì?",
        "answer": " Gỗ mít"
    },
    "7371": {
        "question": "Bản khắc trước CN làm trên chất liệu gì?",
        "answer": "Khắc đá"
    },
    "7372": {
        "question": "Tranh Đông hồ ra đời vào thời gian nào?",
        "answer": " Thế kỷ XII"
    },
    "7373": {
        "question": "Tranh Đông hồ là loại tranh làm trên gì?",
        "answer": " Khắc gỗ"
    },
    "7374": {
        "question": "Giấy in tranh Đông hồ là loại giấy gì?",
        "answer": " Giấy dó"
    },
    "7375": {
        "question": "Bản khắc gỗ Khắc bằng gì?",
        "answer": "Dao"
    },
    "7376": {
        "question": "Bản in TYPE làm bằng gì?",
        "answer": "Tất cả các phương án đều đúng"
    },
    "7377": {
        "question": "Bản In TYPE làm bằng chất liệu gì?",
        "answer": "Chì"
    },
    "7378": {
        "question": "Khuôn in ảnh làm bằng chất liệu gì?",
        "answer": "Kẽm"
    },
    "7379": {
        "question": "Với việc tạo khuôn in từ phươngpháp quang hoá kết hợp công nghệảnh và ăn mòn khuôn in kim loại, giải quyết việc tạo khuôn in cho các bản mẫu nét đồ họa phức tạp. Khuôn in dạng này có tên gọilà gì?",
        "answer": "Click"
    },
    "7380": {
        "question": "Trong khuôn in phần ảnh được ăn mòn ra sao?",
        "answer": "Ko ăn mòn"
    },
    "7381": {
        "question": "Phim trong công nghệ ảnh được làm bằng chất liệu gì?",
        "answer": " Đế nhựa"
    },
    "7382": {
        "question": "Hóa chất bắt sáng trong công nghệ ảnh là gì?",
        "answer": " Bromre"
    },
    "7383": {
        "question": "Khi lượng ánh sáng tác độnglên thuốc bắt hình, lượng bạc hoàn nguyên này tỉ lệ gì?",
        "answer": "Tỷ lệ thuận"
    },
    "7384": {
        "question": "Ứng dụng trong công nghệ ảnh tốt cho bản mẫu nào?",
        "answer": " Bản Đa sắc"
    },
    "7385": {
        "question": "Công đoạn tạo ăn mòn trên bản mẫu bằng gì?",
        "answer": " Ánh sáng"
    },
    "7386": {
        "question": "Dạng hình ảnh bản mẫu được thể hiện dưới dạng nào?",
        "answer": " Ảnh chụp "
    },
    "7387": {
        "question": "Hình ảnh có thể là một màu, nhưnglại có nhiều sắc độ khác nhau trêncùng hình ảnh gọi là gì?",
        "answer": " Chuyển sắc"
    },
    "7388": {
        "question": "Bản mẫu có mảng hay nét gọi là gi?",
        "answer": " Đơn sắc"
    },
    "7389": {
        "question": "Ta sẽ thấyhình ảnh được in\ndưới dạng những\nchấm to nhỏ khácnhau, gọi là gì?",
        "answer": "Tram"
    },
    "7390": {
        "question": "Phim tram điểm sử dụng trong việc gì?",
        "answer": "Tạo khuôn in"
    },
    "7391": {
        "question": "Tram để làm gì?",
        "answer": "In các phần tử sáng tối"
    },
    "7392": {
        "question": "Làm Tram bằng cách nào?",
        "answer": "Tách màu"
    },
    "7393": {
        "question": "Độ phân giải Tram là gì?",
        "answer": "Phù hợp với sản phẩm in"
    },
    "7394": {
        "question": "In Offset trên giấy Couche xuất tram bao nhiêu?",
        "answer": "150dpi"
    },
    "7395": {
        "question": "In Lụa xuất tram bao nhiêu?",
        "answer": "80 dpi"
    },
    "7396": {
        "question": "In Offset trên giấy Ford xuất tram bao nhiêu?",
        "answer": "150dpi"
    },
    "7397": {
        "question": "Công nghệ CTP ra kẽm trực tiếp xuất Tram bao nhiêu?",
        "answer": "300dpi"
    },
    "7398": {
        "question": "Góc Tram đo bằng gì?",
        "answer": " Độ"
    },
    "7399": {
        "question": "Góc Tram có ý nghĩa gi?",
        "answer": "Chồng màu"
    },
    "7400": {
        "question": "Tram AM có ý nghĩa tram hóa gì?",
        "answer": " Chụp phim quang cơ"
    },
    "7401": {
        "question": "Hình dáng hạt Tram AM như thế nào?",
        "answer": "Tất cả các phương án đều đúng"
    },
    "7402": {
        "question": "Cách tạo phim cho tram công nghệ?",
        "answer": "Ép phim"
    },
    "7403": {
        "question": "Bản mẫu chuyển sắc qua các công đoạn nào?",
        "answer": "Tất cả các phương án đều đúng"
    },
    "7404": {
        "question": "Bản mẫu một màu phải qua các công đoạn nào?",
        "answer": "Tất cả các phương án đều đúng"
    },
    "7405": {
        "question": "Tram cần cho các loại in nào?",
        "answer": "Tất cả các phương án đều đúng"
    },
    "7406": {
        "question": "Bản mẫu là gì trong thiết kế?",
        "answer": "Nét trơn"
    },
    "7407": {
        "question": "Bản mẫu nết trơn trên một diện tích đồ họa là gì?",
        "answer": "Kín"
    },
    "7408": {
        "question": "Bản mẫu Tram đơn sắc trên một diện tích đồ họa có bao nhiêu lần in?",
        "answer": "1"
    },
    "7409": {
        "question": "Bản mẫu Tram chuyển tầng thứ dùng cho sản phẩm gì?",
        "answer": " Danh thiếp"
    },
    "7410": {
        "question": "Bản mẫu Tram chuyển tầng thứ in số lượng như thế nào?",
        "answer": " Hạn chế"
    },
    "7411": {
        "question": "Bản mẫu nét trơn thường được sử dụng vào sản phẩm nào trong thiết kế đồ họa?",
        "answer": "Danh thiếp"
    },
    "7412": {
        "question": "Sản phẩm Danh thiếp thường dùng bản mẫu nào?",
        "answer": " Nét trơn"
    },
    "7413": {
        "question": "Bản mẫu đơn sắc khi tách bản dùng bằng phương pháp gì?",
        "answer": "Tất cả các phương án đều đúng"
    },
    "7414": {
        "question": "Bản mẫu chuyển sắc tách bản dùng bằng phương pháp gì?",
        "answer": " Điện tử"
    },
    "7415": {
        "question": "Bản mẫu tầng thứ tách bản dùng bằng phương pháp gì?",
        "answer": " Máy tính"
    },
    "7416": {
        "question": "Bản mẫu chuyển sắc thường dùng cho sản phẩm nào trong thiết kế?",
        "answer": " Bao bì, tạp chí …"
    },
    "7417": {
        "question": "Bản mẫu tầng thứ thường dùng cho sản phẩm nào trong thiết kế?",
        "answer": "Poster"
    },
    "7418": {
        "question": "Các bản mẫu sử dụng tram chuyển sắc đa phức tram chuyển tầng thứ cho 4 màu trong in là những loại gì?",
        "answer": " Bao bì"
    },
    "7419": {
        "question": "Hiệu ứng cho các sản phẩm chuyển sắc đa phức cần điều kiện gì?",
        "answer": "Nền trắng"
    },
    "7420": {
        "question": "Những sản phẩm khi in chuyển đa sắc là nhưng loại gì?",
        "answer": "Tất cả các phương án đều đúng"
    },
    "7421": {
        "question": "Nét trơn khi in sản phẩm một màu bất kỳ thì pha màu như thế nào?",
        "answer": "Tùy theo sản phẩm yêu cầu "
    },
    "7422": {
        "question": "Phương pháp in chồng 4 màu là gì?",
        "answer": "Theo thứ tự"
    },
    "7423": {
        "question": "Ứng dụng nét trơn với tầng thứ cho sản phẩm nào sau đây?",
        "answer": " Danh thiếp"
    },
    "7424": {
        "question": "Sản phẩm chuyển sắc là những sản phẩm nào trong thiết kế 2D?",
        "answer": "Tất cả các phương án đều đúng"
    },
    "7425": {
        "question": "Sản phẩm chuyển đắ sắc là những sản phẩm nào trong thiết kế 2D?",
        "answer": "Bao bì"
    },
    "7426": {
        "question": "Phần tử bản mẫu phim in có màu gì?",
        "answer": "Đen"
    },
    "7427": {
        "question": "Phần tử không in trên phim in có màu gì?",
        "answer": "Trong suốt"
    },
    "7428": {
        "question": "Nguồn cản sáng đi qua màu nào của phim in?",
        "answer": "Đen"
    },
    "7429": {
        "question": "Trên phim in phải có những gì?",
        "answer": "Tất cả các phương án đều đúng"
    },
    "7430": {
        "question": "Trên phim in với bất kỳ các phàn tử màu in nào thì có màu gì?",
        "answer": " Đen"
    },
    "7431": {
        "question": "Đối với việc phục chế các bản mẫu đồ họa qua các phương pháp in nét trơn hoặc in tầng thứ, ta đều phải thực hiện công đoạn nào trước khi in?",
        "answer": " Chế bản phim"
    },
    "7432": {
        "question": "Bao nhiêu màu in cần phải bao nhiêu phim in?",
        "answer": " Bao nhiêu màu in thì có bấy nhiêu phim in"
    },
    "7433": {
        "question": "Bản mẫu nết trơn 2 màu thì cần bao nhiêu phim in?",
        "answer": "2"
    },
    "7434": {
        "question": "Bản mẫu nết trơn khi dùng tran chuyển sắc cần bao nhiêu phim in?",
        "answer": "1"
    },
    "7435": {
        "question": "Quang phổ màu có bao nhiêu màu?",
        "answer": "7"
    },
    "7436": {
        "question": "Hệ màu Kỹ thuật số là gì trong hệ màu?",
        "answer": "RGB"
    },
    "7437": {
        "question": "Hệ Màu mực in ký hiệu là gì?",
        "answer": "CMYK"
    },
    "7438": {
        "question": "Ánh sáng màu Quang phổ có bước sóng bao nhiêu?",
        "answer": "400-800 nm"
    },
    "7439": {
        "question": "Mắt người nhìn được màu sắc với hệ màu gì?",
        "answer": " Quang phổ"
    },
    "7440": {
        "question": "Ánh sáng trắng là những màu gi?",
        "answer": "RGB"
    },
    "7441": {
        "question": "Lý thuyết võng mạc hay (Thomas Young) là thuộc hệ màu nào mà mắt người cảm nhận?",
        "answer": "Tia X"
    },
    "7442": {
        "question": "Hiệu ứng màu trừ là hệ màu gì?",
        "answer": "CMYK"
    },
    "7443": {
        "question": "In lụa (In lưới) là phương pháp in gì?",
        "answer": "In xuyên "
    },
    "7444": {
        "question": "Bản in của In lụa là gi?",
        "answer": "Lưới"
    },
    "7445": {
        "question": "Khuôn in lụa làm bằng gì?",
        "answer": "Tất cả các phương án đều đúng"
    },
    "7446": {
        "question": "In offset là phương pháp in gì?",
        "answer": "Mặt phẳng"
    },
    "7447": {
        "question": "Phương pháp in Offset là phương pháp truyền qua hay trực tiếp?",
        "answer": "Chuyền qua"
    },
    "7448": {
        "question": "Sự truyền mực (In) qua những nguyên tắc nào của in Offset (truyền từ bề mặt)?",
        "answer": "Cứng-mềm-cứng"
    },
    "7449": {
        "question": "Khuôn in trong in offset làm bằng gì?",
        "answer": "Nhôm"
    },
    "7450": {
        "question": "Máy in offset thông dụng thường có mấy màu?",
        "answer": "4"
    },
    "7451": {
        "question": "Máy in offset in hay mặt thường được gọi là gì?",
        "answer": " In trở"
    },
    "7452": {
        "question": "Máy in offset in theo hệ màu gì?",
        "answer": "CMYK"
    },
    "7453": {
        "question": "Máy in offset có những loại gì?",
        "answer": "Tất cả các phương án đều đúng"
    },
    "7454": {
        "question": "Máy in Lâu đời nhất và tốt nhất thuộc về nước nào?",
        "answer": "Đức"
    },
    "7455": {
        "question": "In báo thường được in trên máy In offset dạng nào?",
        "answer": " Máy in cuộn"
    },
    "7456": {
        "question": "Sản phẩm nào thìin trên máy in Offset khổ lớn?",
        "answer": "Số lượng lớn"
    },
    "7457": {
        "question": "Máy in offset in trở thường được in trên sản phẩm đồ họa nào?",
        "answer": " Sách báo"
    },
    "7458": {
        "question": "In kỹ thuật số có bao nhiêu loại?",
        "answer": "2"
    },
    "7459": {
        "question": "In kỹ thuật số không có bản in phương pháp là gì ?",
        "answer": " Tĩnh điện"
    },
    "7460": {
        "question": "In bạt Hiflex là in trên các sản phẩm nào của thiết kế đồ họa?",
        "answer": " Quảng cáo khổ lớn"
    },
    "7461": {
        "question": "Mực In Hiflex là những loại mực gì?",
        "answer": "Mực dầu và mực nước"
    },
    "7462": {
        "question": "Sản phẩm In Hiflex khi In các sản phẩm ngoài trời dùng mực gì?",
        "answer": " Mực dầu"
    },
    "7463": {
        "question": "Khổ in lớn nhất của In Hiflex là bao nhiêu?",
        "answer": "2m"
    },
    "7464": {
        "question": "Sản phẩm In Hiflex khi In các sản phẩm trong nhà dùng mực gì?",
        "answer": "Mực nước"
    },
    "7465": {
        "question": "In Hiflex là công nghệ in kỹ thuật số khổ lớn. Mặt Hiflex phẳng, trắng sáng có thể In trên các sản phẩm nào ?",
        "answer": "Tất cả các phương án đều đúng"
    },
    "7466": {
        "question": "In ống đồng là phương phắp in gì?",
        "answer": "In lõm "
    },
    "7467": {
        "question": "Khuôn in của In Ống đồng là loại gì?",
        "answer": "Ống đồng "
    },
    "7468": {
        "question": "Xử lý mực của in Ống đòng bằng gi?",
        "answer": "Dao gạt"
    },
    "7469": {
        "question": "Làm khô cho mực in của In Ống đồng bằng gì?",
        "answer": "Gió"
    },
    "7470": {
        "question": "Máy in ống đồng thường được bố trí mấy mầu?",
        "answer": "6"
    },
    "7471": {
        "question": "Chế bản ống đồng bằng phương pháp gì?",
        "answer": "Khắc Laze"
    },
    "7472": {
        "question": "Sau khi khắc trục để làm cứng bề mặt của trục in phải làm gì?",
        "answer": "Mạ Crom"
    },
    "7473": {
        "question": "Máy cho sản phẩm sau in của in ống đồng bảo vệ lớp mục in và đảm bảo an toànlà máy gì?",
        "answer": " Máy ghép"
    },
    "7474": {
        "question": "Máy cho sản phẩm dạng Mì tômsau khi hoàn thành SP là máy gì?",
        "answer": "Chia cuộn"
    },
    "7475": {
        "question": "Máy cho sản phẩm túi sau in của in ống đồng là máy gì?",
        "answer": "Máy dán 3 biên"
    },
    "7476": {
        "question": "Máy ghép màng có mấy loại?",
        "answer": "Tất cả các phương án đều đúng"
    },
    "7477": {
        "question": "Sản phẩm túi bánh có bao màng Metaline cần loại máy nào để ra sản phẩm?",
        "answer": " Ghép phức hợp"
    },
    "7478": {
        "question": "Túi xách cho Siêu thị khi làm cần máy nào khi có hình ảnh?",
        "answer": " Máy in "
    },
    "7479": {
        "question": "Sản phẩm bao bì cho túi Mì tôm cần loại máy nào khi hoàn thiện sản phẩm?",
        "answer": "Máy in"
    },
    "7480": {
        "question": "In Plexo là kiểu in dạng nào?",
        "answer": " In lồi"
    },
    "7481": {
        "question": "Chế bản cho In Plexo bằng các phương pháp gì?",
        "answer": "Khắc tay"
    },
    "7482": {
        "question": "Bản in của phương pháp In Plexo làm bằng những chất liệu gì?",
        "answer": "Cao su"
    },
    "7483": {
        "question": "Phương pháp in Plexo dùng in cho các loại sản phẩm nào?",
        "answer": "Bao bì Carton&nbsp;"
    },
    "7484": {
        "question": "In Pleexo thuộc loại in giống In kiểu gì?",
        "answer": "Typo"
    },
    "7485": {
        "question": "Máy In Plexo in dược mấy màu?",
        "answer": "2"
    },
    "7486": {
        "question": "Trong các sản phẩm của thiết kế đồ họa, sản phẩm nào không cần in?",
        "answer": " Không có sản phẩm nào không in"
    },
    "7487": {
        "question": "Sản phẩm cho hàng in Ống đồng là?",
        "answer": "Bao bì Thực phẩm"
    },
    "7488": {
        "question": "Sản phẩm nào cần in 8 mầu của máy in Ống đồng?",
        "answer": "Bao bì phức hợp Rượu"
    },
    "7489": {
        "question": "Số lượng sản phẩm khi in trên máy Offset cần bao nhiêu cho phù hợp với công suất máy khổ lớn?",
        "answer": " Rất nhiều"
    },
    "7490": {
        "question": "Một sản phẩm khi in Nhân nhiều trong chế bản gọi là gì?",
        "answer": " Bát in"
    },
    "7491": {
        "question": "Sản phẩm Báo ngày thường in trên máy nào cho phù hợp?",
        "answer": "Máy in cuộn"
    },
    "7492": {
        "question": "Sản phẩm bao bì có trọng lượng giấy dầy thường phải in trên máy in nào?",
        "answer": "Máy in khổ lớn"
    },
    "7493": {
        "question": "Sản phẩm quảng cáo tấm lớn thường in bằng phương pháp nào?",
        "answer": "In hiflex"
    },
    "7494": {
        "question": "In nhanh trong Demo thiết kế thường được in bằng phương pháp gì?",
        "answer": " In phun"
    },
    "7495": {
        "question": "Bao bì ngoài thường được thiết kế mấy màu cho dơn sắc?",
        "answer": "4"
    },
    "7496": {
        "question": "Bao bì carton sóng 3-5 lớp in Tram 4 màu thường được in trên máy nào?",
        "answer": "Máy In TYPO"
    },
    "7497": {
        "question": "In Plexo thường được in loại bao bì nào?",
        "answer": " Bao bì giữa"
    },
    "7498": {
        "question": "Phương pháp in Lụa thường được in với sản phẩm nào?",
        "answer": "Tất cả các phương án đều đúng"
    },
    "7499": {
        "question": "Phương pháp in Lụa thường được gọi là gì?",
        "answer": "Tất cả các phương án đều đúng"
    },
    "7500": {
        "question": "Công đoạn sau in là những công đoạn gì?",
        "answer": "Tất cả các phương án đều đúng"
    },
    "7501": {
        "question": "Muốn có sản phẩm hiệu ứng tạo chất liệu trên bề mặt giấy phải dùng phương pháp gì?",
        "answer": "Cán gân"
    },
    "7502": {
        "question": "Muốn tạo ra sản phẩm có một phần làm điểm nhấn khác lạ cho Thiết kế cần phải dùng phương pháp gì sau In?",
        "answer": " Ép kim"
    },
    "7503": {
        "question": "Muốn tạo ra sản phẩm có Hiệu ứng bóng trong suốt cần phải dùng phương pháp gì sau In ?",
        "answer": " Phủ UV"
    },
    "7504": {
        "question": "Định dạng cho bao bì hoàn thiện, cần phải có công đoạn nào?",
        "answer": " Cấn bế"
    },
    "7505": {
        "question": "Khi xuất file khổ lớn trong Illustrator để in kỹ thuật số ta chọn thông số nào là quan trọng nhất?",
        "answer": "Create PDF Compatible file"
    },
    "7506": {
        "question": "Tất cả công nghệ in công nghiệp được sử dụng bản in như thế nào?",
        "answer": "Mỗi công nghệ in có một bản in khác nhau"
    },
    "7507": {
        "question": "Đâu là ưu điểm quan trọng của công nghệ in công nghiệp để ta quyết định chọn in công nghiệp?",
        "answer": "In số lượng càng nhiều giá thành càng giảm"
    },
    "7508": {
        "question": "Trong Illustrator khi chế bản ta mở bảng lệnh nào để xem và kiểm tra các bảng film?",
        "answer": "Wndow\\Separations Preview"
    },
    "7509": {
        "question": "Công nghệ in màu pha thì số bản film được chế bản là?",
        "answer": "Trong ấn phẩm có bao nhiêu nhóm màu thì chế bản thành bấy nhiêu bản film"
    },
    "7510": {
        "question": "Trong chương trình photoshop ta dùng lệnh nào để chế bản in màu pha?",
        "answer": "Bảng lệnh Channel\\New spot channel"
    },
    "7511": {
        "question": "Trong chương trình Illustrator ta dùng lệnh nào để chế bản in màu pha?",
        "answer": "Bảng Color\\Create New Swatch..."
    },
    "7512": {
        "question": "Trong chương trình Illustrator khi chế bản in màu pha ta chọn kiểu màu nào?",
        "answer": "Spot color"
    },
    "7513": {
        "question": "Công nghệ in màu tự động ta có thể thiết kế để in 3 màu CMY (bỏ màu K), kết quả in gần giống như 4 màu CMYK. Đều này đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "7514": {
        "question": "In kỹ thuật số là một quy trình in khép kín, có sử dụng bản in ?",
        "answer": "Không có bản in"
    },
    "7515": {
        "question": "Đâu là bước đầu tiên trong quy trình sản xuất in ấn ?",
        "answer": "Làm việc với khách hàng"
    },
    "7516": {
        "question": "Công nghệ in kỹ thuật số là công nghệ in ?",
        "answer": "Theo quy trình khép kín, không cần bản in"
    },
    "7517": {
        "question": "Máy in nào sau đây là một trong những máy in công nghiệp?",
        "answer": "Máy in offset"
    },
    "7518": {
        "question": "Môn học kỹ thuật in giúp cho người thiết kế như thế nào ?",
        "answer": "Biết cách thiết kế và chế bản in"
    },
    "7519": {
        "question": "In offset là công nghệ in gì ?",
        "answer": "In công nghiệp"
    },
    "7520": {
        "question": "Thiết kế in kỹ thuật số phải được xuất trực tiếp ra file định dạng nào?",
        "answer": "Định dạng file TIF"
    },
    "7521": {
        "question": "Trong chương trình Illustrator ta chọn lệnh nào để xuất file in kỹ thuật số?",
        "answer": "Export"
    },
    "7522": {
        "question": "Đâu là một bước trong quy trình sản xuất in ấn ?",
        "answer": "Ché bản in"
    },
    "7523": {
        "question": "Hệ màu chuẩn để in kỹ thuật số là hệ màu nào?",
        "answer": "CMYK"
    },
    "7524": {
        "question": "Để giảm vỡ nét trong in kỹ thuật số khi xuất file ta chọn thông số nào?",
        "answer": "Anti aliasing"
    },
    "7525": {
        "question": "Hóa chất bắt sáng trong công nghệ tạo khuôn in lụa là gì ?",
        "answer": "Bicromat"
    },
    "7526": {
        "question": "Đơn vị để đo độ lớn hạt trame trên film là gì?",
        "answer": "Line/inch"
    },
    "7527": {
        "question": "Góc trame có ý nghĩa gì ?",
        "answer": "Khắc phục lổi moire khi in"
    },
    "7528": {
        "question": "Trong photoshop ta chọn lệnh nào để trame hóa trước trên film?",
        "answer": "Image\\mode\\bitmap..."
    },
    "7529": {
        "question": "Mực in lụa có mấy loại ?",
        "answer": "2 loại đó là mực dầu và mực nước"
    },
    "7530": {
        "question": "Khi phơi bản (tạo khuôn) in lụa dùng phương pháp nào?",
        "answer": "Phương pháp quang hóa (ánh sáng rọi vào mặt bản in)"
    },
    "7531": {
        "question": "Đâu là hạn chế của công nghệ in lụa?",
        "answer": "Tốc độ in chậm"
    },
    "7532": {
        "question": "Khi trame hóa trên film in lụa ta chọn kiểu hạt (shape) gì?",
        "answer": "Round"
    },
    "7533": {
        "question": "Trame hóa trên film để làm gì?",
        "answer": "Tạo giải pháp in các hình ành có độ đậm lợt, sáng tối"
    },
    "7534": {
        "question": "Dấu bon (ke) được tạo trên bản in lụa để làm gì?",
        "answer": "Để thợ in canh các màu in cho chính xác"
    },
    "7535": {
        "question": "Đặc điểm quan trọng khi thiết kế in lụa là ?",
        "answer": "Hạn chế màu chuyển sắc cộng hưởng nhiều màu"
    },
    "7536": {
        "question": "Khi chế bản in lụa, cần 1 bản in lót trắng khi in lên chất liệu nào?",
        "answer": "Chất liệu màu tối hoặc trong suốt"
    },
    "7537": {
        "question": "Phim in lụa được trame hóa bao nhiêu ?",
        "answer": "60 - 100 line/inch"
    },
    "7538": {
        "question": "Phim in lụa được tách như thế nào ?",
        "answer": "Tách theo nhóm màu"
    },
    "7539": {
        "question": "In lụa là công nghệ in màu (mực) như thế nào ?",
        "answer": "Màu pha"
    },
    "7540": {
        "question": "Phim in lụa là kiểu phim gì ?",
        "answer": "Phim&nbsp; thuận và dương bản"
    },
    "7541": {
        "question": "Chất liệu nào làm ra bản in lụa?",
        "answer": "Lưới hay lụa"
    },
    "7542": {
        "question": "Khuôn in lụa được làm bằng gì ?",
        "answer": "Gỗ hay nhôm"
    },
    "7543": {
        "question": "In lụa là phương pháp in ?",
        "answer": "Trực tiếp"
    },
    "7544": {
        "question": "In lụa là công nghệ in ?",
        "answer": "Thủ công hoặc bán tự động"
    },
    "7545": {
        "question": "Trong InDesign để bình trang tay sách tự động&nbsp; ta chọn lệnh gì?",
        "answer": "File\\Print Booklet"
    },
    "7546": {
        "question": "Trong khi xử lý file in offset ta thực hiện trapping để làm gì?",
        "answer": "Tránh hiện tượng lé trắng"
    },
    "7547": {
        "question": "Ta dùng lệnh gì để khắc phục trạng thái missing hình ảnh trong in offset?",
        "answer": "Embed"
    },
    "7548": {
        "question": "Máy phơi bản in offset bằng công nghệ CTF dùng loại đèn gì?",
        "answer": "Đèn UV hoặc helogen"
    },
    "7549": {
        "question": "In offset in được lên kim loại, Decal, Nhựa đều này đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "7550": {
        "question": "Để có được sản phẩm in offset phải trải qua mấy công đoạn?",
        "answer": "5 công đoạn"
    },
    "7551": {
        "question": "Mực In offset là &nbsp;loại mực gì ?",
        "answer": "Mực dầu"
    },
    "7552": {
        "question": "Khi xử lý file để in offset trong Ai ta dùng lệnh gì để khắc phục sự cố lỗi font khi RIP file?",
        "answer": "Type\\Create Outline"
    },
    "7553": {
        "question": "In offset là nguyên lý in gì ?",
        "answer": "Mặt phẳng"
    },
    "7554": {
        "question": "Phương pháp in Offset là phương phápgì ?",
        "answer": "Truyền qua"
    },
    "7555": {
        "question": "Sự truyền mực của in offset theo nguyên tắc nào ?&nbsp;",
        "answer": "Cứng-mềm-cứng"
    },
    "7556": {
        "question": "Khuôn in trong in offset làm bằng gì ?",
        "answer": "Nhôm"
    },
    "7557": {
        "question": "Máy in offset thông dụng thường có mấy màu ?",
        "answer": "4"
    },
    "7558": {
        "question": "Phim in offset được xuất ra nhìn thấy như thế nào ?",
        "answer": "Ngược và dương bản"
    },
    "7559": {
        "question": "Máy in offset in theo hệ màu gì ?",
        "answer": "CMYK"
    },
    "7560": {
        "question": "Máy in offset có những loại gì ?",
        "answer": "Cả 3 loại trên&nbsp;"
    },
    "7561": {
        "question": "Phim in offset được trame hóa bao nhiêu ?",
        "answer": "150-175-200 line/inch"
    },
    "7562": {
        "question": "In báo thường được in trên máy In offset dạng nào ?",
        "answer": "&nbsp;Máy in cuộn"
    },
    "7563": {
        "question": "Hiện nay có mấy công nghệ tảo bảng kẽm để in offset?",
        "answer": "Có 2 công nghệ : CTF và CTP"
    },
    "7564": {
        "question": "Công nghệ tạo bảng kẽm CTP là công nghệ ?",
        "answer": "Từ máy tính ghi trực tiếp lên bản i (không cần Phim)"
    },
    "7565": {
        "question": "Ấn phẩm in offset 2 mặt hoặc sách khi thiết kế ở chương trình InDesign thì dùng lệnh gì để bình trang tự động ?",
        "answer": "File\\Print Booklet..."
    },
    "7566": {
        "question": "Khi bình trang tự động trong chương trình InDesign ta chọn thông số như thế nào để đặt dấu xén tự động?",
        "answer": "Marks and Bleed chọn Crop Marks và định offset = 0"
    },
    "7567": {
        "question": "Khổ in offset là 840 x 600 mm để bình film tự trở tay kê với lề nhíp là 15mm, lề hông là 10mm thì khô bình phim là bao nhiêu ?",
        "answer": "820 x 575mm"
    },
    "7568": {
        "question": "Trong Ai khi xuất phim (chuẩn bị file để in phim hoặc ghi kẽm) ta chọn những thông số kỹ thuật nào?",
        "answer": "Cả thông số trên"
    },
    "7569": {
        "question": "Có nhiều ấn phẩm nhãn hàng khác nhau (nội dung, màu sắc, quy cách) để giảm chi phí in offset ta nên bình tất cả vào một khổ in điều này đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "7570": {
        "question": "Điểm khác nhau giữa kiểu bình tự trở tay kê và kiểu bình tự trở nhíp là?",
        "answer": "KIểu bình tự trở tay kê chưa 1 lề nhíp, kiều bình tự trở nhíp phải chừa 2 lề nhíp."
    },
    "7571": {
        "question": "Khi bình phim in offset tại sao ta phải đặt dấu xén 2 dao?",
        "answer": "Tránh sự cố lé màu khi xén thành phẩm"
    },
    "7572": {
        "question": "Kiểu bình phim tự trở tay kê được bình như thế nào?",
        "answer": "2 mặt ấn phẩm được bình đối xứng ngang"
    },
    "7573": {
        "question": "Khi in offset với kiểu bình phim tự trở nhíp giấy in sẽ được trở mặt theo chiều nào?",
        "answer": "Trở giấy theo chiều dọc"
    },
    "7574": {
        "question": "Ấn phẩm in offset 1 mặt khi thiết kế ở chương trình InDesign thì dùng lệnh gì để bình trang tự động ?",
        "answer": "File\\Print..."
    },
    "7575": {
        "question": "Khái niệm bình phim&nbsp; là gì ?",
        "answer": "Sắp xếp ấn phẩm&nbsp; đúng khổ in và đúng kiểu in"
    },
    "7576": {
        "question": "Khổ bình phim là gì ?",
        "answer": "Là diện tích khổ in sau khi chừa các lề xén, lề nhíp và hệ thống bon màu..."
    },
    "7577": {
        "question": "Lề nhíp là gì ?",
        "answer": "Là khoảng lề chừa trắng (không in) để các nhíp bắt đưa giấy vào máy in"
    },
    "7578": {
        "question": "Khoảng chừa lề xén thành phẩm có tác dụng như thế nào?",
        "answer": "Khắc phục sự cố lé trắng khi xén thành phẩm"
    },
    "7579": {
        "question": "Khoảng chừa lề xén thành phẩm trong in offset là bao nhiêu?",
        "answer": "Cả 3 câu trên đều được"
    },
    "7580": {
        "question": "Trong in offset khoảng chừa lề nhíp là bao nhiêu ?",
        "answer": "Từ 12 đến 15mm"
    },
    "7581": {
        "question": "Ấn phẩm bao bì (hộp hoặc thùng Carton) nếu in offset ta nên chọn kiểu bình film nào?",
        "answer": "Kiểu bình phim tờ rời 1 mặt"
    },
    "7582": {
        "question": "Ấn phẩm Brochure (gấp 3) ta nên chọn kiểu bình phim nào để in offset?",
        "answer": "Cả 3 loại trên&nbsp;"
    },
    "7583": {
        "question": "Ấn phẩm in offset ta chọn loại máy xén nào để xén thành phẩm?",
        "answer": "Cả 3 loại trên&nbsp;"
    },
    "7584": {
        "question": "Ấn phẩm in offset khi thiết kế ở chương trình InDesign thì có ưu điểm gì so với chương trình khác?",
        "answer": "Cả 3 loại trên&nbsp;"
    },
    "7585": {
        "question": "Phần tử in offset khi xuất phim in offset có màu gì?",
        "answer": "Đen"
    },
    "7586": {
        "question": "Phần tử không in trên&nbsp; phim in offgset có màu gì ?",
        "answer": "Trong suốt"
    },
    "7587": {
        "question": "Kiểu bình phim tay sách AB để bình phim in offset ấn phẩm nào?",
        "answer": "Ấn phẩm&nbsp; nhiều trang như sách báo, tạp chí, Catalogues."
    },
    "7588": {
        "question": "Trên phim in offset có những&nbsp; thành phần gì ?",
        "answer": "&nbsp;Cả 3 loại trên&nbsp;"
    },
    "7589": {
        "question": "Đâu là tổng số trang của 1 tay sách in offset đúng ?",
        "answer": "16 trang&nbsp;"
    },
    "7590": {
        "question": "Một tay sách được bình để in offset thí có bao nhiêu khổ bình phim?",
        "answer": "2&nbsp;"
    },
    "7591": {
        "question": "Trong chương trình Indesign để bình trang tay sách ta chọn lệnh gì?",
        "answer": "File\\Print Booklet..."
    },
    "7592": {
        "question": "Đâu là cách để biết vị trang sách để bình đúng vào khổ bình phim?",
        "answer": "Xếp tay sách giả"
    },
    "7593": {
        "question": "Đóng sách theo kiểu đóng lồng là ?",
        "answer": "Các tay sách in được xếp và lồng vào với nhau"
    },
    "7594": {
        "question": "Bình trang tay sách trong Indesign có ứng dụng gì?",
        "answer": "Cả 3 câu trên đều đúng"
    },
    "7595": {
        "question": "Trong Indesign ta chọn kiểu Booklet Type nào để bình trang tay sách?",
        "answer": "2 -up saddle Stitch"
    },
    "7596": {
        "question": "Hệ Màu mực in offset là hệ màu nào ?",
        "answer": "CMYK"
    },
    "7597": {
        "question": "Phim in offset có thuộc tính như thế nào ?",
        "answer": "Phim dương bản"
    },
    "7598": {
        "question": "Chất liệu của bản in offset là gì ?",
        "answer": "Kẽm"
    },
    "7599": {
        "question": "Ấn phẩm sách 24 trang,, ta bình tay sách 16 trang với kiểu đóng lồng thì tay sách 1 được bình gồm những trang sách nào?",
        "answer": "1-8,17-24"
    },
    "7600": {
        "question": "Ấn phẩm sách 24 trang,, ta bình tay sách 16 trang với kiểu đóng kẹp thì tay sách 1 được bình gồm những trang sách nào?",
        "answer": "1-16"
    },
    "7601": {
        "question": "Ấn phẩm sách 24 trang,, ta bình tay sách bìa gồm 4 trang bìa với kiểu đóng lồng thì tay sách bìa được bình gồm những trang sách nào?",
        "answer": "1-2,23-24"
    },
    "7602": {
        "question": "Ấn phẩm sách 40 trang,, ta bình tay sách 16 trang với kiểu đóng lồng thì cần bình bao nhiêu tay sách?",
        "answer": "3 tay sách&nbsp;"
    },
    "7603": {
        "question": "Kiểu đóng sách là đóng lồng được áp dụng với ấn phẩm sách tối đa là bao nhiêu trang ?",
        "answer": "80 trang"
    },
    "7604": {
        "question": "Kiểu đóng sách là đóng kẹp với ấn phẩm sách lớn như tiểu thuyết hay tự điển thì bìa sách phải được thiết khế và bình phim để in riêng so với những trang ruột sách, điều này đúng hay sai ?&nbsp;",
        "answer": "Đúng"
    },
    "7605": {
        "question": "Trong bộ 3 chương trình Photoshop, Illustrator, Indesign để thiết kế khuôn bế chính xác ta nên chọn chương trình nào ?",
        "answer": "Illustrator"
    },
    "7606": {
        "question": "Trong chương trình Illustrator ta chọn lệnh nào để lấn nền ấn phẩm in và cấn bế cho chính xác?",
        "answer": "Object\\Path\\Offset Path..."
    },
    "7607": {
        "question": "Ấn phẩm cắt thành phẩm khi thiết kế cần lấn nền (tràn lề) bao nhiêu ?",
        "answer": "2-5mm"
    },
    "7608": {
        "question": "Công đoạn cán màng thường được sử dụng cho loại sản phảm nào ?",
        "answer": "Thùng Carton 2 lớp"
    },
    "7609": {
        "question": "Công đoạn ép kim sau in có thể thực hiện lên những chất liệu nào ?",
        "answer": "&nbsp;Cả 3 loại trên&nbsp;"
    },
    "7610": {
        "question": "Ấn phẩm sách, tạp chí để thành phẩm sau in ta có những kiểu thành phẩm nào ?",
        "answer": "Cả 3 loại trên&nbsp;"
    },
    "7611": {
        "question": "Công đoạn sau in là những công đoạn nào ?",
        "answer": "Cả 3 loại trên&nbsp;"
    },
    "7612": {
        "question": "Muốn có sản phẩm hiệu ứng tạo chất liêu trên bề mặt giấy phải dùng phương pháp gì ?",
        "answer": "Cán gân"
    },
    "7613": {
        "question": "Muốn tạo ra sản phẩm có một phần làm điểm nhấn khác lạ cho ấn phẩm cần phải dùng phương pháp gì sau in ?",
        "answer": "Ép kim"
    },
    "7614": {
        "question": "Muốn tạo ra sản phẩm có hiệu ứng bống trong suốt cần phải dùng phương pháp gì sau in ?",
        "answer": "Phủ UV"
    },
    "7615": {
        "question": "Định dạng cho bao bì hoàn thiện . Cần phải có công đoạn nào ?",
        "answer": "Cấn bế"
    },
    "7616": {
        "question": "Khuôn dế demi đòi hỏi tính chính xác cao ta nên chọn loại dao nào và có thông số kỹ thuật như thế nào ?",
        "answer": "Dao của Nhật có độ dày 0,45mm và cao 6mm"
    },
    "7617": {
        "question": "Để định hình cho ấn phẩm phức tạp sau in không cắt được ta nên chọn công đoạn nào để thành phẩm?",
        "answer": "Cấn bế"
    },
    "7618": {
        "question": "Khi thiết kế khuôn bế trên phần mềm máy tính nhân viên thiết kế cần phải làm gì ?",
        "answer": "Cả 3 việc trên"
    },
    "7619": {
        "question": "Sau khi thiết kế khuôn bế và xuất file, để có dao bế chính xác thì các công đoạn tiếp theo là gì ?",
        "answer": "Cả 3 công đoạn trên"
    },
    "7620": {
        "question": "Cấn bế thành phẩm ấn phẩm sau in có mấy loại ?",
        "answer": "Có 3 loại: Bế đứt, bế cấn và bế Demi"
    },
    "7621": {
        "question": "Bế Demi thường được dùng để thành phẩm cho loại ấn phẩm nào ?",
        "answer": "Nhãn decal 2 hoặc 3 lớp"
    },
    "7622": {
        "question": "Đế của khuôn bế thùng carton làm bằng chất liệu gì và có độ dày bao nhiêu ?",
        "answer": "Ván gỗ dày 18mm, 16mm hoặc 14mm"
    },
    "7623": {
        "question": "Đế của khuôn bế Demi làm bằng chất liệu gì ?",
        "answer": "PVC tổng hợp"
    },
    "7624": {
        "question": "Khuôn bế thùng carton giấy sóng 5 lớp, sóng B dày 6mm sử dụng ván dày 18mm thì chiều cao của dao bế là bao nhiêu ?",
        "answer": "23,8mm"
    },
    "7625": {
        "question": "Công nghệ in Flexo có thể in lên nhiều chất liệu hút thấm mực và chất liệu không hút thấm mực, điều này đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng&nbsp;"
    },
    "7626": {
        "question": "In Flexo là phương phắp in gì ?",
        "answer": "In lồi"
    },
    "7627": {
        "question": "Khuôn in của In Flexo&nbsp; là chất liệu gì ?",
        "answer": "Nhựa Photopolymer&nbsp;"
    },
    "7628": {
        "question": "Khi in Flexo mực in được cấp cho khuôn in nhờ bộ phận nào ?",
        "answer": "Trục anilox"
    },
    "7629": {
        "question": "Ngoài nhựa Photopolymer khuôn in Flexo được làm bằng chất liệu gì ?",
        "answer": "Cao su"
    },
    "7630": {
        "question": "Máy in Flexo thường được bố trí mấy màu ?",
        "answer": "Cả 3 loại trên&nbsp;"
    },
    "7631": {
        "question": "Công nghệ tạo khuôn in flexo phổ biến là công nghệ nào ?",
        "answer": "Cả 3 công nghệ trên"
    },
    "7632": {
        "question": "Thiết kế in Flexo có hình bitmap đậm lợt, ta sử dụng bản in PhotoPolymer thì phải xuất phim âm bản đều này đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "7633": {
        "question": "In Flexo trên bao bì carton dơn sóng và trên các loại bao bì dệt pp thì sử dụng bản in có độ dày bao nhiêu ?",
        "answer": "Từ 3,175mm tới 6,35mm"
    },
    "7634": {
        "question": "Phim in Flexo được xuất phim ngược và trame hóa trên phim là bao nhiêu ?",
        "answer": "150 Line/Inch"
    },
    "7635": {
        "question": "Đặc biệt công nghệ in Flexo có thêm hệ thống tự động nào sau in ?",
        "answer": "Hệ thống bế tự động ngay sau in&nbsp;"
    },
    "7636": {
        "question": "Công nghệ In Flexo thường được dùng để in những loại sản phẩm nào ?",
        "answer": "&nbsp;Cả 3 loại trên&nbsp;"
    },
    "7637": {
        "question": "Mực in Flexo được truyền đông đều lên bản in nhờ bộ phận nào?",
        "answer": "Trục anilox"
    },
    "7638": {
        "question": "Sản phẩm In Flexo có giá thành rẻ so với in bằng những công nghệ in khác, điều này đúng hay sai ?",
        "answer": "Sai"
    },
    "7639": {
        "question": "In Flexo không thể in với những ấn phẩm có màu chuyển sắc cộng hưởng nhiều màu và có hình bitmap đậm lợt, điều này đúng hay sai ?",
        "answer": "Sai"
    },
    "7640": {
        "question": "Ấn phẩm In Flexo được tách màu để xuất phim cho chế bản in như thế nào ? ight:15.0pt'&gt;",
        "answer": "&nbsp;Cả 3 loại trên&nbsp;"
    },
    "7641": {
        "question": "Bản in của phương pháp In Flexo làm bằng gì ?",
        "answer": "Cao su hoặc Phoyopolymer"
    },
    "7642": {
        "question": "Phương pháp in Flexo dùng in cho loại sản phẩm nào ?",
        "answer": "Nhãn Decal"
    },
    "7643": {
        "question": "Bản in Flexo bằng cao su được chế bản như thế nào?",
        "answer": "Khắc tay hoặc khắc máy"
    },
    "7644": {
        "question": "Công nghệ In Flexo thuộc loại giống In kiểu gì ?",
        "answer": "Typo"
    },
    "7645": {
        "question": "Xử lý mực của in Ống đồng bằng phương pháp gì ?",
        "answer": "Dao gạt"
    },
    "7646": {
        "question": "Làm khô cho mực in của In Ống đồng bằng hệ thống gì ?",
        "answer": "Gió"
    },
    "7647": {
        "question": "Đâu là 1 trong những phương pháp tạo khuôn in ống đồng ?",
        "answer": "Quang hóa"
    },
    "7648": {
        "question": "Đâu là 1 trong những phương pháp tạo khuôn in ống đồng ?",
        "answer": "Khắc Laser"
    },
    "7649": {
        "question": "Sau khi khắc trục để làm cứng bề mặt của trục in ống đồng phải làm gì ?",
        "answer": "Mạ Crôm"
    },
    "7650": {
        "question": "Máy cho sản phẩm sau in của in ống đồng bảo vệ lớp mục in và đảm bảo an toàn&nbsp; là máy gì ?",
        "answer": "Máy ghép"
    },
    "7651": {
        "question": "Máy cho sản phẩm dạng Mì tôm&nbsp; sau khi hoàn thành sản phẩm là máy gì ?",
        "answer": "Máy chia cuộn"
    },
    "7652": {
        "question": "Máy cho sản phẩm túi sau in của in ống đồng là máy gì ?",
        "answer": "Máy dán 3 biên"
    },
    "7653": {
        "question": "Máy ghép màng sản phẩm in ống đồng là loại máy nào ?",
        "answer": "&nbsp;Cả 3 loại trên&nbsp;"
    },
    "7654": {
        "question": "Sản phẩm túi bánh có bao màng Metaline cần loại máy nào để ra sản phẩm ?",
        "answer": "Ghép phức hợp"
    },
    "7655": {
        "question": "Ấn phẩm in ống đồng có nét trơn thì được xuất phim như thế nào ?",
        "answer": "Phim dương bản"
    },
    "7656": {
        "question": "Trước khi phủ lớp áo đồng người ta phủ lên ống trụ một lớp gì ?",
        "answer": "Bạc"
    },
    "7657": {
        "question": "Hình ảnh được truyền sang khuôn in như thế nào ?",
        "answer": "Hình ảnh được truyền từ giấy Pigment sang khuôn in"
    },
    "7658": {
        "question": "Có 2 phương pháp tạo khuôn in ống đồng đó là phương pháp quang hóa và phương pháp khắc laser đều này đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "7659": {
        "question": "Đâu là nhược điểm của công nghệ in ống đồng ?",
        "answer": "Phải in số lượng lớn (đơn vị tính tấn)"
    },
    "7660": {
        "question": "Tùy theo kích thước của ấn phẩm bao bì mà chu vi của trục in ống đồng có độ lớn nhỏ khác nhau đều này đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "7661": {
        "question": "Ấn phẩm in ống đồng nào cần có một bản in lót nền ?",
        "answer": "Các loại bao bì nhựa"
    },
    "7662": {
        "question": "Ấn phẩm in ống đồng có dạng nét trơn thì được chế bản in màu như thế nào ?",
        "answer": "Chế bản in màu pha"
    },
    "7663": {
        "question": "In ống đồng là phương pháp in gì ?",
        "answer": "In lõm&nbsp;"
    },
    "7664": {
        "question": "Khuôn in của Công nghệ In Ống đồng được làm bằng chất liệu gì ?",
        "answer": "Ống thép mạ đồng"
    },
    "7665": {
        "question": "Công cụ nào cho phép truy cập và quản lý tập tin trong 3ds Max?",
        "answer": "NútApplication "
    },
    "7666": {
        "question": "Chức năng của công cụ ViewCube?",
        "answer": "Điều khiển và điều hướng các Viewport"
    },
    "7667": {
        "question": "Để thay đổi hướng nhìn trong Viewport, từ Perspective sang Front dùng cách nào sau đây?",
        "answer": "Tất cả các phương án đều đúng"
    },
    "7668": {
        "question": "Các trợ giúp trên màn hình, được sử dụng để biến đổi đối tượng (move, rotate, scale) được gọi là?",
        "answer": "Transform Gizmo"
    },
    "7669": {
        "question": "Bảng nào cho phép thiết lập thứ tự quan hệ giữa các đối tượng?",
        "answer": "Bảng Hierarchy"
    },
    "7670": {
        "question": "Time Slider cho phép thay đổi thứ tự giữa các đối tượng?",
        "answer": "Sai"
    },
    "7671": {
        "question": "Trong Viewport, khi bạn nhấn chuột phải một menu ngữ cảnh nào hiện ra?",
        "answer": "Quad menu"
    },
    "7672": {
        "question": "Phím tắt để chuyển sang viewport \"Top\" là?",
        "answer": "T"
    },
    "7673": {
        "question": "Vùng nào cho phép bạn nhập các giá trị để thay đổi tọa độ của đối tượng trong 3D?",
        "answer": "Vùng hiển thị phối hợp (Coordinate display area)"
    },
    "7674": {
        "question": "Đâu không phải là một Viewport?",
        "answer": "Under"
    },
    "7675": {
        "question": "Nơi nào cung cấp truy cập nhanh đến các công cụ và hộp thoại để thực hiện nhiều nhiệm vụ phổ biến?",
        "answer": "Thanh công cụ chính (Main tool bar)"
    },
    "7676": {
        "question": "Công cụ nào cho phép thay đổi frame hiện hành bằng cách trượt (di chuyển) trên Timeline?",
        "answer": "Time Slider"
    },
    "7677": {
        "question": "Bảng nào chứa đầy đủ các tính năng như: Create, Modify, Hierarchy, Motion, Display, Utilities?",
        "answer": "Bảng lệnh (Command Panel)"
    },
    "7678": {
        "question": "Bảng nào dùng để chuyển đổi giữa nhiều giao diện Viewport?",
        "answer": "Viewport Layout"
    },
    "7679": {
        "question": "Icon nào giúp bạn phóng to Viewport đang hoạtđộng?",
        "answer": "Maximize Viewport Toggle"
    },
    "7680": {
        "question": "Để tạo một bản sao từ đối tượng, mở menu Quad sau đó chọn lệnh gì?",
        "answer": "Clone"
    },
    "7681": {
        "question": "Phím tắt nào để chọn công cụ xoay (rotate)đối tượng?",
        "answer": "E"
    },
    "7682": {
        "question": "Trong 3ds Max, màu nào đại diện cho trục Y?",
        "answer": "Xanh Lá (Green)"
    },
    "7683": {
        "question": "Hiển thị nào tối ưu, ít đòi hỏi các phép tính toán trên card đồ họa?",
        "answer": "Wireframe"
    },
    "7684": {
        "question": "Để chuyển đổi đối tượng về dạng \"poly\", mở menu Quad sau đó chọn lệnh gì?",
        "answer": "Convert to Editable Poly"
    },
    "7685": {
        "question": "Công cụ nào cho phép tạo ra các đường Loop chạy vòng quanh mô hình?",
        "answer": "SwiftLoop"
    },
    "7686": {
        "question": "Các đường thẳng trên bề mặt lưới được gọi là gì?",
        "answer": "Edge"
    },
    "7687": {
        "question": "Bevel thực hiện công việc gi?",
        "answer": "Tạo khối và hình dáng cho mặt phẳng"
    },
    "7688": {
        "question": "Trong bảng Modify -&gt; bảng Create, thẻ nào cho phép vẽ các hình 2D (được tạo bởi các Spline)?",
        "answer": "Shapes"
    },
    "7689": {
        "question": "Trong bảng Modify -&gt; bảng Create, thẻ nào cho phép vẽ các hình 3D?",
        "answer": "Geometry"
    },
    "7690": {
        "question": "Chế độ hiển thị nào biến đối tượng được chọn sang chế độ trong suốt?",
        "answer": "See Through"
    },
    "7691": {
        "question": "Phím tắt nào để chuyển đối tượng được chọn sang chế độ See Through?",
        "answer": "Alt + X"
    },
    "7692": {
        "question": "Khi bạn tạo ra một lưới (mesh), bạn không thể di chuyển các Vertex của nó?",
        "answer": "Sai"
    },
    "7693": {
        "question": "Trong chế độ dựng hình Editable Poly,phím tắt nào để chuyển sang chế độ làm việc với Vertex?",
        "answer": "\"1\""
    },
    "7694": {
        "question": "Trong chế độ dựng hình Editable Poly, đối tượng nào không áp dụng được Lệnh Chamfer?",
        "answer": "Polygon"
    },
    "7695": {
        "question": "Phím tắt nào để tạo Loop dựa trên đối tượng đang được chọn?",
        "answer": "Alt + L"
    },
    "7696": {
        "question": "Trong chế độ dựng hình Editable Poly,phím tắt nào để chuyển sang chế độ làm việc với Edge?",
        "answer": "\"2\""
    },
    "7697": {
        "question": "Trong chế độ dựng hình Editable Poly,phím tắt nào để chuyển sang chế độ làm việc với Polygon?",
        "answer": "\"4\""
    },
    "7698": {
        "question": "Phím tắt nào để chọn công cụ Select and Move?",
        "answer": "W"
    },
    "7699": {
        "question": "Trên bảng Modify, đâu không phải là chế độ chọn trong lệnh Line?",
        "answer": "Edge"
    },
    "7700": {
        "question": "Vertex nào tạo thành đường cong liên tục mà không điều khiển được đường tiếp tuyến?",
        "answer": "Smooth"
    },
    "7701": {
        "question": "Vertex nào tạo thành góc nhọn mà không điều khiển được đường tiếp tuyến?",
        "answer": "Corner"
    },
    "7702": {
        "question": "Trong lệnh Chamfer, hộp kiểm \"open\" có chức năng gì?",
        "answer": "Vùng được Chamfer sẽ bị xóa bỏ."
    },
    "7703": {
        "question": "Segment trong lệnh Chamfer có chức năng thêm các cạnh và mặt phẳng đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "7704": {
        "question": "Chức năng nào không có trong lệnh Bevel?",
        "answer": "Open"
    },
    "7705": {
        "question": "Phím tắt khởi động chế độ Angle Snap?",
        "answer": "A"
    },
    "7706": {
        "question": "Lệnh nào trong menu Quad để ẩn đối tượng được chọn?",
        "answer": "Hide Selection"
    },
    "7707": {
        "question": "Lệnh Attach dùng để nhóm nhiều thành phần thành một đối tượng đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "7708": {
        "question": "Trong chế độ dựng hình Spline, lệnh nào trong bảng Modify tạo độ bo tròn góc?",
        "answer": "Fillet"
    },
    "7709": {
        "question": "Bạn phải kích hoạt chức năng nào có thể sử dụng để tạo ra hình dạng (shape) dọc theo một đường path?",
        "answer": "Rendering (Enable In Viewport và Enable In Renderer)"
    },
    "7710": {
        "question": "Lệnh Chamfer nằm trong tab nào của bảng Command Panel?",
        "answer": "Modify"
    },
    "7711": {
        "question": "Công cụ nào cho phép điều khiển mô hình Low-Poly và làm mịn bề mặt để tạo thành mô hình High-Poly?",
        "answer": "NURMS"
    },
    "7712": {
        "question": "Lệnh Attach để làm gì?",
        "answer": "Nhóm tất cả các thành phần thành một đối tượng"
    },
    "7713": {
        "question": "Lệnh biến đổi một đối tượng cơ bản Primities thành đối tượng Polygon?",
        "answer": "Convert to Poly"
    },
    "7714": {
        "question": "Công cụ nào trong bảng Modify &gt; Create để tạo đối tượng 2D?",
        "answer": "Shape"
    },
    "7715": {
        "question": "Trong chương trình 3D Max, chức năng nào cho phép hiển thị đối tượng dưới dạng các đường lưới?",
        "answer": "Wireframe"
    },
    "7716": {
        "question": "Lệnh giới hạn góc xoay Angle Snap Toggle nằm ở đâu?",
        "answer": "Main Toolbar"
    },
    "7717": {
        "question": "Phím tắt để khởi động công cụ Zoom trong 3D?",
        "answer": "Z"
    },
    "7718": {
        "question": "Khi cần chọn thêm đối tượng với công cụ “Select and Move” thì ta cần sử dụng kèm thêm phím nào sau đây?",
        "answer": "Ctrl"
    },
    "7719": {
        "question": "Chức năng nào để áp một modifier cho một đối tượng?",
        "answer": "Sử dụng phần mở rộng của Modify List"
    },
    "7720": {
        "question": "Nút nào cho phép kích hoạt tạo các keyframe tự động?",
        "answer": "Auto Key"
    },
    "7721": {
        "question": "Công cụ thay đổi điểm chốt (Adjust Pivot) của đối tượng nằm trong bảng nào?",
        "answer": "Hierarchy"
    },
    "7722": {
        "question": "Điểm nào là tâm để xoay đối tượng?",
        "answer": "Pivot Point"
    },
    "7723": {
        "question": "Nút nào trong bảng Hierarchy để thay đổi tọa độ điểm chốt?",
        "answer": "Affect Pivot Only"
    },
    "7724": {
        "question": "Nhấn phím nào giúp bạn sao chép thêm Keyframe?",
        "answer": "Shift"
    },
    "7725": {
        "question": "Keyframe hiển thị màu đỏ và màu xanh lam đánh dấu sự thay đổi của giá trị gì?",
        "answer": "Vị trí và tỷ lệ (Position + Scale)"
    },
    "7726": {
        "question": "Trình biên tập Curve Editor hiển thị các keyframe theo thời gian trên một đồ thị nằm ngang và không có bất kỳ đường cong nào trên đó, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "7727": {
        "question": "Trong trình biên tập Curve Editor, hộp thoại nào cho phép bạn lựa chọn các kiểu vòng lặp hoạt hình?",
        "answer": "Parameter Out-of-Range Types"
    },
    "7728": {
        "question": "Để AutoKey hoạt động, bạn cần phải tạo keyframe đầu tiên chứa các thuộc tính hoạt hình?",
        "answer": "Sai"
    },
    "7729": {
        "question": "Công cụ nào giúp nén hoặc giãn đối tượng nhưng vẫn bảo toàn thể tích của đối tượng?",
        "answer": "Select and Squash"
    },
    "7730": {
        "question": "Phím tắt nào giúp bạn bật hoặc tắt chế độ Auto Key?",
        "answer": "N"
    },
    "7731": {
        "question": "Modifier nào cho phép bạn tùy ý điều chỉnh tâm xoay mà không bị cản trở bởi quá trình nén và giãn của đối tượng.",
        "answer": "XForm"
    },
    "7732": {
        "question": "Trong hộp thoại Parameter Out-of-Range Types, nhấn vào đâu để thiết lập hoạt hình được lặp đi lặp lại?",
        "answer": "Loop"
    },
    "7733": {
        "question": "Trong bảng Curve Editor, giá trị gì được hiển thị trên trục hoành?",
        "answer": "Thời gian"
    },
    "7734": {
        "question": "Các giá trị của đối tượng (Vị trí, góc xoay, tỷ lệ) được hiển thị trên trục tung của bảng Curve Editor, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "7735": {
        "question": "Khu vực nào trong bảng Curve cho phép bạn nhập các giá trị của Key Frame?",
        "answer": "Key entry"
    },
    "7736": {
        "question": "Màu nào xuất hiện khi bề mặt ở trong bóng tối?",
        "answer": "Ambient"
    },
    "7737": {
        "question": "Màu nào xuất hiện khi ánh sáng rơi trực tiếp trên bề mặt?",
        "answer": "Diffuse"
    },
    "7738": {
        "question": "Màu nào xuất hiện trên các vùng sáng màu (highlight)?",
        "answer": "Specular"
    },
    "7739": {
        "question": "Bạn có thể điều khiển dạng bề mặt của vật liệu bằng cách thay đổi tính năng gì?",
        "answer": "Shader types"
    },
    "7740": {
        "question": "Đâu là bộ tạo bóng mặc định, tạo ra một bề mặt trơn nhẵn?",
        "answer": "Blinn"
    },
    "7741": {
        "question": "Đâu là bộ tạo bóng tạo ra kiểu hiệu ứng ánh kinh láng bóng?",
        "answer": "Metal"
    },
    "7742": {
        "question": "Đâu là bộ tạo bóng tạo ra vùng sáng màu phản chiếu hình elip, trải không đều quanh bề mặt và thay đổi theo hướng bạn chỉ định cho bề mặt?",
        "answer": "Anisotropic"
    },
    "7743": {
        "question": "Trong 3ds Max nhấn phím tắt nào để truy cập nhanh trình biên tập vật liệu?",
        "answer": "M"
    },
    "7744": {
        "question": "Có thể đặt tên cho các loại vật liệu?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "7745": {
        "question": "Một vật liệu bạn chỉ có thể gán ảnh map 2d?",
        "answer": "Sai"
    },
    "7746": {
        "question": "Cái gì chỉ rõ cách thức và vị trí của ảnh map 2d đặt trên bề mặt đối tượng 3d?",
        "answer": "Hệ tọa độ ánh xạ (mapping coordinate)"
    },
    "7747": {
        "question": "Hệ tọa độ ánh xạ thường được định theo thuật ngữ UVW. Vậy U là gì?",
        "answer": "Chiều ngang"
    },
    "7748": {
        "question": "Hệ tọa độ ánh xạ thường được định theo thuật ngữ UVW. Vậy V là gì?",
        "answer": "Chiều dọc"
    },
    "7749": {
        "question": "Hệ tọa độ ánh xạ thường được định theo thuật ngữ UVW. Vậy W là gì?",
        "answer": "Chiều sâu"
    },
    "7750": {
        "question": "Trong phần Alignment của modifier UVWMap, nhấn nút nào để sao chép các thông tin UVW?",
        "answer": "Acquire"
    },
    "7751": {
        "question": "Trong vật liệu map nào giúp tạo độ mấp mô cho bề mặt?",
        "answer": "Bump"
    },
    "7752": {
        "question": "Trong vật liệu map nào giúp tạo sự phản xạ cho bề mặt?",
        "answer": "Reflection"
    },
    "7753": {
        "question": "Chế độ nào cho phép tậm thời ẩn tất cả các đối tượng ngoại trừ đối tượng bạn đang chọn?",
        "answer": "Isolate Selection"
    },
    "7754": {
        "question": "Nhấn phím gì để kết xuất (Render)?",
        "answer": "F9"
    },
    "7755": {
        "question": "Trong vật liệu, màu Diffuse chỉ có thể thiết lập bằng cách tô màu mà không thể gán ảnh map, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "7756": {
        "question": "Nguồn sáng chiếu ra những tia sáng song song từ một hướng duy nhất được gọi là?",
        "answer": "Nguồn sáng Direct"
    },
    "7757": {
        "question": "Nguồn sáng chiếu sáng theo kiểu hình nón và có điểm mục tiêu (target) được gọi là?",
        "answer": "Nguồn sáng Spotlight"
    },
    "7758": {
        "question": "Nguồn tỏa sáng từ một điểm duy nhất theo mọi hướng và tỏa ra sung quanh?",
        "answer": "Nguồn sáng Omni"
    },
    "7759": {
        "question": "Trong hệ thống chiếu sáng ba điểm (Three Point Lighting) nguồn sáng nào là nguồn sáng chính và duy nhất để xác định hướng chiếu sáng và tạo bóng đổ?",
        "answer": "Key Light"
    },
    "7760": {
        "question": "Trong hệ thống chiếu sáng ba điểm, nguồn sáng nào giúp tạo đường ven quanh đối tượng và tách đối tượng ra khỏi nền?",
        "answer": "Back Light"
    },
    "7761": {
        "question": "Trong hệ thống chiếu sáng ba điểm, nguồn sáng nào giúp tạo độ mềm mại cho khung cảnh và bóng đổ?",
        "answer": "Fill Light"
    },
    "7762": {
        "question": "Trong 3ds Max, nguồn sáng nào sau đây không thuộc nhóm nguồn sáng tiêu chuẩn (Standard)?",
        "answer": "mr Sky Portal"
    },
    "7763": {
        "question": "Trong bảng Spotlight Parameters, thông số nào dùng để điều khiển độ rộng của ánh sáng gắt?",
        "answer": "Hotspot/Beam"
    },
    "7764": {
        "question": "Trong bảng Shadow Map, thông số nào để điều chỉnh khoảng cách giữa đối tượng và bóng đổ của nó?",
        "answer": "Bias"
    },
    "7765": {
        "question": "Sử dụng công cụ gì để xác định đâu là đối tượng không được chiếu sáng bởi nguồn sáng đang chọn?",
        "answer": "Hộp thoại Exclude/Include"
    },
    "7766": {
        "question": "Công cụ nào cho phép bạn quản lý tất cả các nguồn sáng trong khung cảnh?",
        "answer": "Hộp thoại Light Lister"
    },
    "7767": {
        "question": "Trong Modify, bảng cuộn nào có tính năng tạo hiệu ứng quầng sáng?",
        "answer": "AtmospheresEffects"
    },
    "7768": {
        "question": "Công cụ nào thiết lập các tính năng của quầng sáng cho hiệu ứng sương mù?",
        "answer": "Hộp thoại Environment And Effects"
    },
    "7769": {
        "question": "Công cụ nào dùng để điều chỉnh mức độ sáng của nguồn sáng?",
        "answer": "Multiplier"
    },
    "7770": {
        "question": "Chỉ có Ray Traced Shadow mới cho phép bạn tạo bóng đổ cho đối tượng trong suốt (transparency) một cách chính xác nhất?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "7771": {
        "question": "Đâu là sự khác biệt giữa hai nguồn sáng Target Spot và Taget Direct?",
        "answer": "Target Spot chiếu các tia sáng từ một điểm còn Target Direct chiếu các tia sáng song song trong phạm vi trùm tia sáng"
    },
    "7772": {
        "question": "Nguồn sáng Omni mô phỏng ánh sáng mặt trời tốt hơn nguồn sáng Direct, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "7773": {
        "question": "Để tạo độ mềm cho cạnh của bóng đổ ta thiết lập giá trị nào trong bảng Shadow Map?",
        "answer": "Sample Range"
    },
    "7774": {
        "question": "Khi bạn tạo đèn Omni, thao tác nào giữ cho nguồn sáng được bật nhưng không hiển thị bất cứ vùng bóng sáng phản chiếu nào từ nguồn sáng này?",
        "answer": "Bỏ chọn hộp Specular trong bảng cuộn Advanced Effects"
    },
    "7775": {
        "question": "Trong bảng Modify, bảng cuộn nào có tính năng bật tắt bóng đổ?",
        "answer": "General Parameters"
    },
    "7776": {
        "question": "Trong Render Setup &gt; Common, bảng cuộn nào cho phép bạn chuyển đổi qua lại các bộ kết xuất?",
        "answer": "Assign Renderer"
    },
    "7777": {
        "question": "Đâu là phát biếu đúng nhất của phương pháp kết xuất Final Gather?",
        "answer": "Là một phương pháp kết xuất mental ray dùng để ước lượng việc chiếu sáng toàn cục"
    },
    "7778": {
        "question": "Đâu là vật liệu của bộ kết xuất mental ray?",
        "answer": "Arch &amp; Design"
    },
    "7779": {
        "question": "Đâu là nguồn sáng có giá trị cường độ sáng dựa trên tính vật lý bắt trước hành viánh sáng thực?",
        "answer": "Nguồn sáng trắc quang (Photometric)"
    },
    "7780": {
        "question": "Trong vật liệu Arch &amp; Design, thông số nào điều khiển độ rõ nét của hình ảnh phản xạ?",
        "answer": "Reflectivity"
    },
    "7781": {
        "question": "Đâu là phát biểu đúng về nguồn sáng trắc quang với một lưới phân bổ dạng \"Web\"?",
        "answer": "Tất cả các phương án đều đúng"
    },
    "7782": {
        "question": "Trong bảng Modify của nguồn sáng Target Light (Photometric), bảng cuộn nào cho phép chọn nhanh một số thiết lập mặc định của nguồn sáng?",
        "answer": "Templates"
    },
    "7783": {
        "question": "Trong bảng Environment And Effects, thông số nào ảnh hưởng đến độ phơi sáng hình ảnh sau khi kết xuất?",
        "answer": "Exposure Value"
    },
    "7784": {
        "question": "Trong bảngcuộn Intensity/Color/Atternuation của nguồn sáng trắc quang, giá trị nào thể hiện tổng công suất phát quang của nguồn sáng?",
        "answer": "cd (candela)"
    },
    "7785": {
        "question": "Sau khi kết xuất, tăng thông số gì trong bảng Render Frame để tăng cường độ ánh sáng trong khung cảnh?",
        "answer": "FG Bounces"
    },
    "7786": {
        "question": "Đâu là hệ thống ánh sáng ban ngày?",
        "answer": "Daylight "
    },
    "7787": {
        "question": "Sau khi tạo một nguồn sáng Daylight, theo mặc định ta có thể di chuyển nguồn sáng theo mọi hướng, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "7788": {
        "question": "Nguồn sáng nào cho phép thu thập ánh sáng bầu trời của khung cảnh nội thất mà không cần sử dụng nhiều Final Gather hay GI?",
        "answer": "mr Skylight Port"
    },
    "7789": {
        "question": "Trong phần Basic của của bảng cuộn Final Gathering, thông số nào quyết định đến số lượng và mật độ điểm FG?",
        "answer": "Initial FG Point Density "
    },
    "7790": {
        "question": "Trong phần Basic của của bảng cuộn Final Gathering, thông số này kiểm soát số lần tia sáng phản xạ lại và gây ảnh hưởng lên các đối tượng khác trong khung cảnh?",
        "answer": "Diffuse Bounces"
    },
    "7791": {
        "question": "Nhấn phím nào trên bàn phím để mở bảng Render Setup?",
        "answer": "F10"
    },
    "7792": {
        "question": "Trong tab Common, để kết xuất dải frame hiện tại ta nhấn vào tùy chọn nào sau đây?",
        "answer": "Active Time Segment"
    },
    "7793": {
        "question": "Độ phân giải HD (high definition) có giá trị Image Aspect là bao nhiêu?",
        "answer": "1,78"
    },
    "7794": {
        "question": "Trong tab Common, chọn tính năng gì để kích hoạt kết xuất hiệu ứng môi trường bất kỳ?",
        "answer": "Atmospherics"
    },
    "7795": {
        "question": "Theo mặc định (không cài bổ sung Plug-in nào) bảng cuộn Assign Renderer có sẵn mấy bộ kết xuất?",
        "answer": "5 bộ"
    },
    "7796": {
        "question": "Sử dụng ảnh map Raytrace thể hiện tốt và tích kiệm rất nhiều thời gian kết xuất so với sử dụng vật liệu Raytrace?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "7797": {
        "question": "Khu vực nào để thiết lập kích thước của hình ảnh sau khi kết xuất?",
        "answer": "Width and Height"
    },
    "7798": {
        "question": "Đối với những đoạn phim ngắn và để dễ kiểm tra diễn hoạt, kết xuất phim ra định dạng nào là thích hợp?",
        "answer": "Mov QuickTime File"
    },
    "7799": {
        "question": "Trong bảng Material Parameters, bảng cuộn nào có tính năng khử răng cưa cho vật liệu?",
        "answer": "SuperSampling"
    },
    "7800": {
        "question": "Vật liệu nào dùng để tạo sự phản xạ hoặc sự khúc cho đối tượng?",
        "answer": "Raytrace"
    },
    "7801": {
        "question": "Công cụ nào giúp tìm kiếm vị trí chính xác vật liệu nằm ở đâu trong khu vực Active View?",
        "answer": "Zoom to Results"
    },
    "7802": {
        "question": "Bạn có thể tạo cả hai ánh xạ phản xạ và khúc xạ cho cùng một đối tượng?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "7803": {
        "question": "TrongMaterial Parameters bảng cuộn nào cho phép bạn điều chỉnh giá trị ánh xạ khúc xạ hoặc phản xạ của vật liệu?",
        "answer": "Maps"
    },
    "7804": {
        "question": "Phương pháp dựng hình với ít chi tiết đa giác gọi là gì?",
        "answer": "Low Poly count modeling"
    },
    "7805": {
        "question": "Hộp thoại nào để đưa vật liệu vào đối tượng?",
        "answer": "Material Editor"
    },
    "7806": {
        "question": "Công cụ nào chia lưới (Mesh) thành các đa giác(Polygon)?",
        "answer": "Công cụ Swift Loop"
    },
    "7807": {
        "question": "Đường nét hiển thị trên bề mặt các đa giác (Polygon)gọi là?",
        "answer": "Edges"
    },
    "7808": {
        "question": "Modifier nào không tạo ra khối 3D từ hình 2D",
        "answer": "Mirror"
    },
    "7809": {
        "question": "Có bao nhiêu vùng nhìn trực giao (orthographic views) trong 3D Max?",
        "answer": "3"
    },
    "7810": {
        "question": "Trong chế độ Editable Poly có bao nhiêu sub-editing levels?",
        "answer": "5"
    },
    "7811": {
        "question": "Để chuyển đối tượng sang chế độ nhìn xuyên(See-Through) ta dùng tổ hợp phím nào?",
        "answer": "ALT+X"
    },
    "7812": {
        "question": "Để đổi đơn vị Generic sang đơn vị Meters bạn sử dụng?",
        "answer": "Units Setup dialog"
    },
    "7813": {
        "question": "Khi mở phần mềm 3D max các khung nhìn mặc định bao gồm?",
        "answer": "Left, Top, Front, Perspective "
    },
    "7814": {
        "question": "Nút Open nằm ở vị trí nào?",
        "answer": "Nằm trên Quick Access Toolbar"
    },
    "7815": {
        "question": "Để thay đổi bán kính (Radius) của hình cầu (Sphere) ta làm như sau?",
        "answer": "Go under Parameters and type in the required radius"
    },
    "7816": {
        "question": "Để vẽ chính xác đường Splines sử dụng?",
        "answer": "Keyboard Entry rollout"
    },
    "7817": {
        "question": "Sử dụng công cụ Zoom Region có thể?",
        "answer": "Nhìn cận cảnh một vùng trong Scene"
    },
    "7818": {
        "question": "Bạn đang trong khung nhìn Perspective, để tạo Camera bằng cách?",
        "answer": "Bấm CTRL+C"
    },
    "7819": {
        "question": "Lệnh chọn đối tượng nằm ở?",
        "answer": "Main Toolbar"
    },
    "7820": {
        "question": "Để di chuyển Objects từ Layer này sang Layer khác sử dụng?",
        "answer": "Công cụ Layer Manager"
    },
    "7821": {
        "question": "Để áp Modifier cho Object sử dụng?",
        "answer": "Dropdown của Modify Panel"
    },
    "7822": {
        "question": "Khi muốn chuyển khung nhìn Perspective hiện hành thành khung nhìn camera (với góc độ quan sát hoàn toàn giống nhau) thì bạn cần làm thao tác nào?",
        "answer": "Bấm phím Ctrl+C."
    },
    "7823": {
        "question": "Trục tọa độ của World là?",
        "answer": "XYZ"
    },
    "7824": {
        "question": "Lệnh biến đổi một đối tượng cơ bản Primities thành đối tượng Polygon là?",
        "answer": "Convert to Poly"
    },
    "7825": {
        "question": "Lệnh Focus đối tượng đang được chọn là?",
        "answer": "Z"
    },
    "7826": {
        "question": "Phím tắt để có thể di chuyển đối tượng?",
        "answer": "W"
    },
    "7827": {
        "question": "Phím tắt để xoay đối tượng?",
        "answer": "E"
    },
    "7828": {
        "question": "Lệnh Reset sẽ xóa các tài liệu hiện hành nếu bạn không lưu lại đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "7829": {
        "question": "Phím tắt để Render Scene?",
        "answer": "F10"
    },
    "7830": {
        "question": "Để nối liền hai cạnh rời trong chế độ Edge ta dùng lệnh?",
        "answer": "Bridge Edge"
    },
    "7831": {
        "question": "Trong chương trình 3D Max, để biết được tổng số mặt của tất cả các đối tượng trong file, ta dùng cách nào sau đây?",
        "answer": "Vào bảng lệnh Utilities/ More/ Polygon counter"
    },
    "7832": {
        "question": "Lệnh Array có thể tạo dãy (nhiều bản sao) theo mấy chiều?",
        "answer": "3 chiều"
    },
    "7833": {
        "question": "Khi cần tạo một đối tượng 2D (Line, circle,…), ta sẽ chọn nút lệnh nào sau đây?",
        "answer": "Shape"
    },
    "7834": {
        "question": "Trong chương trình 3D Max, chức năng nào cho phép hiển thị đối tượng dưới dạng các đường lưới?",
        "answer": "Wireframe"
    },
    "7835": {
        "question": "Khi cần copy đối tượng có mối quan hệ 2 chiều, ta cần chọn chế độ nào sau đây trong hộp Clone Options?",
        "answer": "Instance"
    },
    "7836": {
        "question": "Trong chương trình 3D Max, loại nguồn sáng nào cho phép chiếu sáng theo mọi hướng như bóng đèn tròn?",
        "answer": "Omni"
    },
    "7837": {
        "question": "Trong chương trình 3D Max, muốn chọn đối tượng bằng cách chọn tên đối tượng đó trong danh sách Select by name, ta dùng phím tắt nào sau đây?",
        "answer": "H"
    },
    "7838": {
        "question": "Trong chương trình 3D Max, phím tắt nào cho phép phóng to vùng nhìn hiện hành theo cấp độ?",
        "answer": "Alt + Z"
    },
    "7839": {
        "question": "Lệnh giới hạn góc xoay Angle Snap Toggle nằm ở?",
        "answer": "Main Toolbar"
    },
    "7840": {
        "question": "Kích chuột phải trên đối tượng được chọn sẽ mở ra?",
        "answer": "Quad Menu"
    },
    "7841": {
        "question": "Lệnh kích hoạt vùng nhìn thành hiện hành không làm biến đổi các đối tượng đang được chọn là?",
        "answer": "Right-click"
    },
    "7842": {
        "question": "Để tạo ra các hình khối cơ bản Primitives bạn sẽ?",
        "answer": "Vào Create/Geometry/Standart Primitives"
    },
    "7843": {
        "question": "Để ẩn đối tượng được chọn bạn sẽ nhấn nút?",
        "answer": "Hide by selected"
    },
    "7844": {
        "question": "Lệnh Bridge thường dùng để?",
        "answer": "Kết nối các cạnh được chọn thành hình Polygon"
    },
    "7845": {
        "question": "Phím tắt để thoát khỏi chế độ sub-object trong dựng hình với Poly là?",
        "answer": "Control+B"
    },
    "7846": {
        "question": "Phím tắt để kích hoạt khung hình lưới tới đối tượng được chọn là?",
        "answer": "F3"
    },
    "7847": {
        "question": "Để chỉnh các thông số chiều dài, rộng, cao, các segment?",
        "answer": "Vào Modify/Parameters"
    },
    "7848": {
        "question": "Phần mềm 3D Max là phần mềm thiết kế 3D duy nhất, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "7849": {
        "question": "Lệnh cho phép hiển thị hiệu ứng của tất cả các phép biến đổi có tên trong danh sách trên đối tượng được chọn?",
        "answer": "Show End Result"
    },
    "7850": {
        "question": "Lệnh nào biến mặt đang chọn thành một điểm?",
        "answer": "Collapse"
    },
    "7851": {
        "question": "Công cụ nào khi cắt đối tượng sẽ tạo ra tấm Slide Plane để lựa chọn phần định cắt?",
        "answer": "Slice Plane"
    },
    "7852": {
        "question": "Modifier nào tạo độ dày cho đối tượng được chọn?",
        "answer": "Shell"
    },
    "7853": {
        "question": "Modifier nào tạo độ tròn cho các cạnh của đối tượng?",
        "answer": "meshsmooth"
    },
    "7854": {
        "question": "Giữ phím gì trong khi quay màn hình để cưỡng chế quay dọc hoặc ngang?",
        "answer": "Shift"
    },
    "7855": {
        "question": "Trong chế độ Edge sub-object level, khi đã chọn 1 cạnh trên đối tượng, lệnh để có thể chọn nhanh các cạnh nối dài với cạnh đó?",
        "answer": "Loop"
    },
    "7856": {
        "question": "Trong chế độ Edge sub-object level, khi đã chọn 1 cạnh trên đối tượng, lệnh để có thể chọn nhanh các cạnh song song với cạnh đó?",
        "answer": "Ring"
    },
    "7857": {
        "question": "Sử dụng công cụ Soft Selection để?",
        "answer": "Sử dụng màu sắc để diễn đạt ảnh hưởng từ vùng chọn đó tới vùng lân cận"
    },
    "7858": {
        "question": "Hộp kiểm Ignore Backfacing trong chế độ Vertex sub-object có tác dụng?",
        "answer": "Bỏ qua các điểm ở mặt sau khi được chọn"
    },
    "7859": {
        "question": "Để liên kết các đối tượng khác nhau thành một đối tượng duy nhất có cùng các thuộc tính?",
        "answer": "Attach"
    },
    "7860": {
        "question": "Với các đa giác đang được chọn, lựa chọn nào của lệnh Extrude khiến các đa giác nhô cao theo cùng một pháp tuyến?",
        "answer": "Group"
    },
    "7861": {
        "question": "Lệnh Mirror dùng để?",
        "answer": "Copy đối tượng qua một trục hoặc một mặt phẳng"
    },
    "7862": {
        "question": "Sử dụng lệnh Extrude với cạnh đang được chọn sẽ?",
        "answer": "Đẩy cạnh lên hoặc xuống theo thông số"
    },
    "7863": {
        "question": "Sử dụng lệnh Chamfer với cạnh đang được chọn sẽ?",
        "answer": "Tạo số cạnh tùy thông số"
    },
    "7864": {
        "question": "Lệnh Soft Selection dùng để?",
        "answer": "Tạo hiệu ứng lan tỏa từ vùng chọn ra bên ngoài"
    },
    "7865": {
        "question": "Khi muốn vẽ hình mới bám dính vào một hình đang chọn bạn bấm vào hộp kiểm?",
        "answer": "AutoGrid"
    },
    "7866": {
        "question": "Công cụ nào tạo ra hình khối trụ?",
        "answer": "Cylinder"
    },
    "7867": {
        "question": "Để hàn hai điểm được chọn ta dùng công cụ?",
        "answer": "Graphite Modeling -&gt;Vertices-&gt; Weld"
    },
    "7868": {
        "question": "Để chuyển sang vùng nhìn Front bạn sẽ truy cập vùng nhìn bất kỳ và ấn phím F, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "7869": {
        "question": "Với file 3D Max đang mở, dùng lệnh Import&nbsp;-&gt;Merge sẽ?",
        "answer": "Nhập một file mới vào file đang mở"
    },
    "7870": {
        "question": "Muốn liên kết đối tượng được chọn với nhiều đối tượng trong file 3D Max chọn?",
        "answer": "Attach From List "
    },
    "7871": {
        "question": "Hình nào được tạo ra từ Extended Primitive?",
        "answer": "Gengon"
    },
    "7872": {
        "question": "Khi muốn Pan để xem hình ảnh?",
        "answer": "Giữ bánh xevà kéo chuột"
    },
    "7873": {
        "question": "Phím tắt để ẩn Camera trong khung hình?",
        "answer": "Shifft+C"
    },
    "7874": {
        "question": "Để mở một file đã lưu bạn vào?",
        "answer": "File Menu"
    },
    "7875": {
        "question": "Bạn sẽ tìm thấy công cụ nào trên Main Toolbar?",
        "answer": "Selection Tools"
    },
    "7876": {
        "question": "Khi bật phần mềm 3D Max, giao diện sẽ xuất hiện giống như giao diện lần cuối cùng tắt đi, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "7877": {
        "question": "Khi tạo đối tượng cơ bản (Primitive), đối tượng luôn xuất hiện ở dạng màu Solid, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "7878": {
        "question": "Lệnh Lofts thường sử dụng khi?",
        "answer": "Compound Object"
    },
    "7879": {
        "question": "Trong chế độ Edge sub-object level, để thêm điểm vào cạnh ta dùng lệnh?",
        "answer": "Refine"
    },
    "7880": {
        "question": "Lệnh Group Object cũng giống như lệnh Link Object, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "7881": {
        "question": "Trong 3D Max trục tọa độ XYZ được hiển thị bởi 3 màu?",
        "answer": "Đỏ,Xanh lá cây,Xanh biển"
    },
    "7882": {
        "question": "Hình nào được tạo ra từ Extended Primitive?",
        "answer": "Vào menu View-&gt;ShowTransform Gizmo"
    },
    "7883": {
        "question": "Chuyển đổi giữa các kiểu hiển thị Wireframe và Smoooth Hignlights sử dụng phím?",
        "answer": "F3"
    },
    "7884": {
        "question": "Để chuyển đổi qua lại giữa các mặt phẳng XY,YZ,XZ nhấn phím?",
        "answer": "F8"
    },
    "7885": {
        "question": "Để hiển thị số lượng các mặt và các điểm của hình trong khung cảnh bấm phím số?",
        "answer": "Phím số 7"
    },
    "7886": {
        "question": "Theo mặc định 3D Max cho phép bạn dùng lệnh Undo bao nhiêu lần?",
        "answer": "20lần"
    },
    "7887": {
        "question": "Trong 3D Max đường Splines cũng là Polygonal, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "7888": {
        "question": "Có bao nhiêu kiểu Cameras trong 3D Max ?",
        "answer": "2"
    },
    "7889": {
        "question": "Thông số nào diễn tả cường độ của đèn?",
        "answer": "Multiplier"
    },
    "7890": {
        "question": "Một tập hợp các lệnh được thực hiện tự động trong 3D Max gọi là?",
        "answer": "Script"
    },
    "7891": {
        "question": "Để kích hoạt SteeringWheels bạn dùng tổ hợp phím?",
        "answer": "Shift + W"
    },
    "7892": {
        "question": "Trong 3D Max nguồn sáng nào là nguồn sáng một điểm và lan tỏa ra mọi hướng?",
        "answer": "Ommi"
    },
    "7893": {
        "question": "Trong bảng Parameter của đèn, thông số nào làm mềm cạnh của ánh sáng?",
        "answer": "Softten diff edge"
    },
    "7894": {
        "question": "Trong lệnh Render, hiệu chỉnh nào cho phép Render vùng được lựa chọn?",
        "answer": "Region"
    },
    "7895": {
        "question": "UVW Map là mộtmodifie, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "7896": {
        "question": "Để phóng to, thu nhỏ toàn bộ các đối tượng trên các khung nhìn?",
        "answer": "Zoom Exterts All"
    },
    "7897": {
        "question": "Trong 3D Max không thể đặt phím tắt Hotkey cho các lệnh đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "7898": {
        "question": "Lệnh nào tạo ra hình khối kim tự tháp?",
        "answer": "Create/chọn Standard Primitives/ Pyramid"
    },
    "7899": {
        "question": "Trong dựng hình khối cầu (sphere), lựa chọn nào cho phép dựng 1 nửa khối cầu?",
        "answer": "Hemisphere"
    },
    "7900": {
        "question": "Vùng ánh sáng Highlight trên bề mặt gọi là?",
        "answer": "Specular"
    },
    "7901": {
        "question": "Loại hình có bóng đổ mặc định là?",
        "answer": "Blinn"
    },
    "7902": {
        "question": "Vật liệu Multi-Sub object …………",
        "answer": "gán nhiều vật liệu khác nhau vào sub-object level "
    },
    "7903": {
        "question": "Công cụ Point to Point Seams …………….",
        "answer": "tạo ra các đường pelt/peel seams bằng cách chọn các điểm vertices trên bề mặt "
    },
    "7904": {
        "question": "Bảng Editor nào cho phép hiển thị vật liệu dạng cây thư mục?",
        "answer": "Slate Material Editor"
    },
    "7905": {
        "question": "Hộp thoại Edit UVWhiển thị gì?",
        "answer": "All of the above"
    },
    "7906": {
        "question": "Bạn có thể thêm nhiều vật liệu vào vật liệu trong bảng Material Editor, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "7907": {
        "question": "Vật liệu reflections và refractions được sử dụng với?",
        "answer": "Raytrace Rendering or Raytrace materials"
    },
    "7908": {
        "question": "Với tọa độ họa đồ UVW Map, kiểu nào sau đây dùng để áp từng bản sao họa đồ lên từng mặt một của đối tượng hiện hành?",
        "answer": "Face"
    },
    "7909": {
        "question": "Trong chương trình 3D Max, kiểu Map nào sau đây tạo hiệu ứng chạm khắc?",
        "answer": "Bump"
    },
    "7910": {
        "question": "Trong chương trình 3D Max, kiểu Map nào sau đây cho phép gán chất liệu dạng trong suốt?",
        "answer": "Opacity"
    },
    "7911": {
        "question": "Trong chương trình 3D Max, thành phần nào của chất liệu tạo nên hiệu ứng phản chiếu?",
        "answer": "Reflection"
    },
    "7912": {
        "question": "Thành phần chất liệu nào trong bảng con map cho phép gán một chất liệu trong suốt (sử dụng ảnh lọc trắng - đen)?",
        "answer": "Opacity"
    },
    "7913": {
        "question": "Trong chương trình 3D Max, thành phần nào của chất liệu tạo độ khúc xạ?",
        "answer": "Refraction"
    },
    "7914": {
        "question": "Loại chất liệu nào sau đây tạo nên sự phản chiếu và khúc xạ tổng thể?",
        "answer": "Flat mirror"
    },
    "7915": {
        "question": "Họa đồ bump map khi áp vào vật thể sẽ làm thay đổi kết cầu bề mặt đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "7916": {
        "question": "Trong chương trình 3D Max, chức năng nào cho phép hiển thị chất liệu dạng khung dây?",
        "answer": "Wire"
    },
    "7917": {
        "question": "Trong chương trình 3D Max, thành phần nào của chất liệu cho phép chất liệu tự phát sáng?",
        "answer": "Self-Illumination"
    },
    "7918": {
        "question": "Để hiển thị Texture trên bề mặt đối tượng được gán chọn nút Show Shade in view Port đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "7919": {
        "question": "Trong bảng Material editor số ô vật liệu có thể hiển thị được nhiều nhất là?",
        "answer": "24"
    },
    "7920": {
        "question": "Vật liệu nào là vật liệu dò tia đem lại hiệu quả chất liệu phản xạ, khúc xạ chính xác như thủy tinh, kim cương...?",
        "answer": "Raytrace"
    },
    "7921": {
        "question": "Vật liệu nào thường áp dụng cho các vật liệu mềm, mịn, hấp thụ ánh sáng như: vải, da, chăn, ga gối, rèm?",
        "answer": "Vật Liệu Blinn"
    },
    "7922": {
        "question": "Thông số nào quyết định độ mịn trên bề mặt vật liệu?",
        "answer": "Soften"
    },
    "7923": {
        "question": "Trong bảng Material editor nút nào cho phép thay đổi kiểu hiển thị vật liệu mẫu hình cầu, hình hộp, hình trụ?",
        "answer": "Sample type"
    },
    "7924": {
        "question": "Nút nào đưa vật liệu vào đối tượng được chọn?",
        "answer": "Reset Map/Mlt to default settings"
    },
    "7925": {
        "question": "Áp họa đồ Color Map và Bum Map đều tạo ra hiệu ứng bề mặt lồi lõm, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "7926": {
        "question": "Nút nào cho phép bật tắt phía sau của ô chất liệu mẫu?",
        "answer": "BackLight"
    },
    "7927": {
        "question": "Để gán chất liệu cho cả hai phía trong và ngoài của đối tượng chọn?",
        "answer": "2-Sided"
    },
    "7928": {
        "question": "Lệnh nào cho phép nhân bản vật liệu theo chiều ngang và dọc?",
        "answer": "Tiling"
    },
    "7929": {
        "question": "Loại vật liệu nào được sử dụng cho việc gán ID lên các mặt của đối tượng?",
        "answer": "Multy-Sub Object"
    },
    "7930": {
        "question": "Lựa chọn nào canh cho ảnh map vừa khít với kích thước khối hình học hiện hành?",
        "answer": "Fit"
    },
    "7931": {
        "question": "Họa đồ Checker có 2 màu hiển thị mặc định là?",
        "answer": "Trắng-đen"
    },
    "7932": {
        "question": "Dấu hiệu nhận biết ô chất liệu đã được sử dụng trong bối cảnh (đối tượng đang được chọn đang sử dụng chất liệu này)?",
        "answer": "Bốn góc bo màu trắng"
    },
    "7933": {
        "question": "Loại mapping này tốt cho các hình người, thú vật hoặc các\ndạng phức tạp tương tự?",
        "answer": "Shrink Warps "
    },
    "7934": {
        "question": "Khi hiển thị trên bề mặt, họa đồ CheckerPattern (Checker) là những hình ô vuông trắng đen, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "7935": {
        "question": "Màu nào là màu chính của đối tượng?",
        "answer": "Diffuse"
    },
    "7936": {
        "question": "Nút nào cho phép đưa vật liệu dang chọn vào thư viện?",
        "answer": " Put to Library"
    },
    "7937": {
        "question": "Trong chế độ Sub-Object lệnh Hide Unselected dùng để ẩn các đối tượng được chọn, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "7938": {
        "question": "Phương pháp dựng hình với ít chi tiết đa giác gọi là gì?",
        "answer": "Low Poly count modeling"
    },
    "7939": {
        "question": "Hộp thoại nào để đưa vật liệu vào đối tượng?",
        "answer": "Material Editor"
    },
    "7940": {
        "question": "Công cụ nào chia lưới (Mesh) thành các đa giác(Polygon)?",
        "answer": "Công cụ Swift Loop"
    },
    "7941": {
        "question": "Đường nét hiển thị trên bề mặt các đa giác (Polygon)gọi là?",
        "answer": "Edges"
    },
    "7942": {
        "question": "Modifier nào không tạo ra khối 3D từ hình 2D",
        "answer": "Mirror"
    },
    "7943": {
        "question": "Có bao nhiêu vùng nhìn trực giao (orthographic views) trong 3D Max?",
        "answer": "3"
    },
    "7944": {
        "question": "Trong chế độ Editable Poly có bao nhiêu sub-editing levels?",
        "answer": "5"
    },
    "7945": {
        "question": "Để chuyển đối tượng sang chế độ nhìn xuyên(See-Through) ta dùng tổ hợp phím nào?",
        "answer": "ALT+X"
    },
    "7946": {
        "question": "Để đổi đơn vị Generic sang đơn vị Meters bạn sử dụng?",
        "answer": "Units Setup dialog"
    },
    "7947": {
        "question": "Khi mở phần mềm 3D max các khung nhìn mặc định bao gồm?",
        "answer": "Left, Top, Front, Perspective "
    },
    "7948": {
        "question": "Nút Open nằm ở vị trí nào?",
        "answer": "Nằm trên Quick Access Toolbar"
    },
    "7949": {
        "question": "Để thay đổi bán kính (Radius) của hình cầu (Sphere) ta làm như sau?",
        "answer": "Go under Parameters and type in the required radius"
    },
    "7950": {
        "question": "Để vẽ chính xác đường Splines sử dụng?",
        "answer": "Keyboard Entry rollout"
    },
    "7951": {
        "question": "Sử dụng công cụ Zoom Region có thể?",
        "answer": "Nhìn cận cảnh một vùng trong Scene"
    },
    "7952": {
        "question": "Bạn đang trong khung nhìn Perspective, để tạo Camera bằng cách?",
        "answer": "Bấm CTRL+C"
    },
    "7953": {
        "question": "Lệnh chọn đối tượng nằm ở?",
        "answer": "Main Toolbar"
    },
    "7954": {
        "question": "Để di chuyển Objects từ Layer này sang Layer khác sử dụng?",
        "answer": "Công cụ Layer Manager"
    },
    "7955": {
        "question": "Để áp Modifier cho Object sử dụng?",
        "answer": "Dropdown của Modify Panel"
    },
    "7956": {
        "question": "Khi muốn chuyển khung nhìn Perspective hiện hành thành khung nhìn camera (với góc độ quan sát hoàn toàn giống nhau) thì bạn cần làm thao tác nào?",
        "answer": "Bấm phím Ctrl+C."
    },
    "7957": {
        "question": "Trục tọa độ của World là?",
        "answer": "XYZ"
    },
    "7958": {
        "question": "Lệnh biến đổi một đối tượng cơ bản Primities thành đối tượng Polygon là?",
        "answer": "Convert to Poly"
    },
    "7959": {
        "question": "Lệnh Focus đối tượng đang được chọn là?",
        "answer": "Z"
    },
    "7960": {
        "question": "Phím tắt để có thể di chuyển đối tượng?",
        "answer": "W"
    },
    "7961": {
        "question": "Phím tắt để xoay đối tượng?",
        "answer": "E"
    },
    "7962": {
        "question": "Lệnh Reset sẽ xóa các tài liệu hiện hành nếu bạn không lưu lại đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "7963": {
        "question": "Phím tắt để Render Scene?",
        "answer": "F10"
    },
    "7964": {
        "question": "Để nối liền hai cạnh rời trong chế độ Edge ta dùng lệnh?",
        "answer": "Bridge Edge"
    },
    "7965": {
        "question": "Trong chương trình 3D Max, để biết được tổng số mặt của tất cả các đối tượng trong file, ta dùng cách nào sau đây?",
        "answer": "Vào bảng lệnh Utilities/ More/ Polygon counter"
    },
    "7966": {
        "question": "Lệnh Array có thể tạo dãy (nhiều bản sao) theo mấy chiều?",
        "answer": "3 chiều"
    },
    "7967": {
        "question": "Khi cần tạo một đối tượng 2D (Line, circle,…), ta sẽ chọn nút lệnh nào sau đây?",
        "answer": "Shape"
    },
    "7968": {
        "question": "Trong chương trình 3D Max, chức năng nào cho phép hiển thị đối tượng dưới dạng các đường lưới?",
        "answer": "Wireframe"
    },
    "7969": {
        "question": "Khi cần copy đối tượng có mối quan hệ 2 chiều, ta cần chọn chế độ nào sau đây trong hộp Clone Options?",
        "answer": "Instance"
    },
    "7970": {
        "question": "Trong chương trình 3D Max, loại nguồn sáng nào cho phép chiếu sáng theo mọi hướng như bóng đèn tròn?",
        "answer": "Omni"
    },
    "7971": {
        "question": "Trong chương trình 3D Max, muốn chọn đối tượng bằng cách chọn tên đối tượng đó trong danh sách Select by name, ta dùng phím tắt nào sau đây?",
        "answer": "H"
    },
    "7972": {
        "question": "Trong chương trình 3D Max, phím tắt nào cho phép phóng to vùng nhìn hiện hành theo cấp độ?",
        "answer": "Alt + Z"
    },
    "7973": {
        "question": "Lệnh giới hạn góc xoay Angle Snap Toggle nằm ở?",
        "answer": "Main Toolbar"
    },
    "7974": {
        "question": "Kích chuột phải trên đối tượng được chọn sẽ mở ra?",
        "answer": "Quad Menu"
    },
    "7975": {
        "question": "Lệnh kích hoạt vùng nhìn thành hiện hành không làm biến đổi các đối tượng đang được chọn là?",
        "answer": "Right-click"
    },
    "7976": {
        "question": "Bảng nào không nằm trong bảng Create?",
        "answer": "Material Panel"
    },
    "7977": {
        "question": "Chức năng nào để áp một modifier cho một đối tượng?",
        "answer": "Sử dụng phần mở rộng của Modify List"
    },
    "7978": {
        "question": "Đâu không phải là Modify List?",
        "answer": "Array"
    },
    "7979": {
        "question": "Tác dụng chính của bảng Graphite Tool?",
        "answer": "Modeling"
    },
    "7980": {
        "question": "Phím tắt để khóa các đối tượng trừ đối tượng được chọn?",
        "answer": "Space Bar"
    },
    "7981": {
        "question": "Khi cần chọn thêm đối tượng với công cụ “Select and Move” thì ta cần sử dụng kèm thêm phím nào sau đây?",
        "answer": "Ctrl"
    },
    "7982": {
        "question": "Lệnh Alt+W sẽ Maximize ViewPort đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "7983": {
        "question": "Phím tắt để vào Render Setup?",
        "answer": "F10"
    },
    "7984": {
        "question": "Phím tắt để bật tắt lưới trong hệ trục tọa độ?",
        "answer": "G"
    },
    "7985": {
        "question": "Lệnh nào trong bảng Create để tạo ra đối tượng 2D?",
        "answer": "Shapes"
    },
    "7986": {
        "question": "Phím tắt cho phép chọn toàn bộ đối tượng trong khung cảnh?",
        "answer": "Control+A"
    },
    "7987": {
        "question": "Lệnh tô kín một vùng lỗ hổng có các cạnh đang được chọn?",
        "answer": "Cap poly"
    },
    "7988": {
        "question": "Lệnh kết nối các cạnh đang được chọn?",
        "answer": "Bridge"
    },
    "7989": {
        "question": "Trong chương trình 3D Max để render 1 đoạn bất kỳ trong cảnh ta xác lập tùy chọn nào sau đây?",
        "answer": "Range"
    },
    "7990": {
        "question": "Trong chương trình 3D Max, nút lệnh nào sau đây cho phép bật chế độ tự động tạo key khi diễn hoạt?",
        "answer": "Auto key"
    },
    "7991": {
        "question": "Sử dụng công cụ Zoom Region bạn có thể?",
        "answer": "Get a closer view of a certain part of your scene"
    },
    "7992": {
        "question": "Trong dựng hình lệnh Modify Symmetry dùng để?",
        "answer": "Tạo ra bản sao của đối tương qua một trục tọa độ"
    },
    "7993": {
        "question": "Công cụ nào cho phép tạo ra đường line chạy xung quanh một đối tượng?",
        "answer": "Bridge"
    },
    "7994": {
        "question": "Với đường Boder đang được chọn, lệnh nào giúp tạo hình copy?",
        "answer": "Phím Shift+Công cụ Move(W)"
    },
    "7995": {
        "question": "Lệnh Geo Poly dùng để?",
        "answer": "Làm các cạnh của đa giác bằng nhau"
    },
    "7996": {
        "question": "Để tạo ra các hình khối cơ bản Primitives bạn sẽ?",
        "answer": "Vào Create/Geometry/Standart Primitives"
    },
    "7997": {
        "question": "Để ẩn đối tượng được chọn bạn sẽ nhấn nút?",
        "answer": "Hide by selected"
    },
    "7998": {
        "question": "Lệnh Bridge thường dùng để?",
        "answer": "Kết nối các cạnh được chọn thành hình Polygon"
    },
    "7999": {
        "question": "Phím tắt để thoát khỏi chế độ sub-object trong dựng hình với Poly là?",
        "answer": "Control+B"
    },
    "8000": {
        "question": "Phím tắt để kích hoạt khung hình lưới tới đối tượng được chọn là?",
        "answer": "F3"
    },
    "8001": {
        "question": "Để chỉnh các thông số chiều dài, rộng, cao, các segment?",
        "answer": "Vào Modify/Parameters"
    },
    "8002": {
        "question": "Phần mềm 3D Max là phần mềm thiết kế 3D duy nhất, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "8003": {
        "question": "Lệnh cho phép hiển thị hiệu ứng của tất cả các phép biến đổi có tên trong danh sách trên đối tượng được chọn?",
        "answer": "Show End Result"
    },
    "8004": {
        "question": "Lệnh nào biến mặt đang chọn thành một điểm?",
        "answer": "Collapse"
    },
    "8005": {
        "question": "Công cụ nào khi cắt đối tượng sẽ tạo ra tấm Slide Plane để lựa chọn phần định cắt?",
        "answer": "Slice Plane"
    },
    "8006": {
        "question": "Modifier nào tạo độ dày cho đối tượng được chọn?",
        "answer": "Shell"
    },
    "8007": {
        "question": "Modifier nào tạo độ tròn cho các cạnh của đối tượng?",
        "answer": "meshsmooth"
    },
    "8008": {
        "question": "Giữ phím gì trong khi quay màn hình để cưỡng chế quay dọc hoặc ngang?",
        "answer": "Shift"
    },
    "8009": {
        "question": "Trong chế độ Edge sub-object level, khi đã chọn 1 cạnh trên đối tượng, lệnh để có thể chọn nhanh các cạnh nối dài với cạnh đó?",
        "answer": "Loop"
    },
    "8010": {
        "question": "Trong chế độ Edge sub-object level, khi đã chọn 1 cạnh trên đối tượng, lệnh để có thể chọn nhanh các cạnh song song với cạnh đó?",
        "answer": "Ring"
    },
    "8011": {
        "question": "Sử dụng công cụ Soft Selection để?",
        "answer": "Sử dụng màu sắc để diễn đạt ảnh hưởng từ vùng chọn đó tới vùng lân cận"
    },
    "8012": {
        "question": "Hộp kiểm Ignore Backfacing trong chế độ Vertex sub-object có tác dụng?",
        "answer": "Bỏ qua các điểm ở mặt sau khi được chọn"
    },
    "8013": {
        "question": "Để liên kết các đối tượng khác nhau thành một đối tượng duy nhất có cùng các thuộc tính?",
        "answer": "Attach"
    },
    "8014": {
        "question": "Với các đa giác đang được chọn, lựa chọn nào của lệnh Extrude khiến các đa giác nhô cao theo cùng một pháp tuyến?",
        "answer": "Group"
    },
    "8015": {
        "question": "Lệnh Mirror dùng để?",
        "answer": "Copy đối tượng qua một trục hoặc một mặt phẳng"
    },
    "8016": {
        "question": "Sử dụng lệnh Extrude với cạnh đang được chọn sẽ?",
        "answer": "Đẩy cạnh lên hoặc xuống theo thông số"
    },
    "8017": {
        "question": "Sử dụng lệnh Chamfer với cạnh đang được chọn sẽ?",
        "answer": "Tạo số cạnh tùy thông số"
    },
    "8018": {
        "question": "Lệnh Soft Selection dùng để?",
        "answer": "Tạo hiệu ứng lan tỏa từ vùng chọn ra bên ngoài"
    },
    "8019": {
        "question": "Khi muốn vẽ hình mới bám dính vào một hình đang chọn bạn bấm vào hộp kiểm?",
        "answer": "AutoGrid"
    },
    "8020": {
        "question": "Công cụ nào tạo ra hình khối trụ?",
        "answer": "Cylinder"
    },
    "8021": {
        "question": "Để hàn hai điểm được chọn ta dùng công cụ?",
        "answer": "Graphite Modeling -&gt;Vertices-&gt; Weld"
    },
    "8022": {
        "question": "Để chuyển sang vùng nhìn Front bạn sẽ truy cập vùng nhìn bất kỳ và ấn phím F, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "8023": {
        "question": "Với file 3D Max đang mở, dùng lệnh Import&nbsp;-&gt;Merge sẽ?",
        "answer": "Nhập một file mới vào file đang mở"
    },
    "8024": {
        "question": "Muốn liên kết đối tượng được chọn với nhiều đối tượng trong file 3D Max chọn?",
        "answer": "Attach From List "
    },
    "8025": {
        "question": "Hình nào được tạo ra từ Extended Primitive?",
        "answer": "Gengon"
    },
    "8026": {
        "question": "Khi muốn Pan để xem hình ảnh?",
        "answer": "Giữ bánh xevà kéo chuột"
    },
    "8027": {
        "question": "Phím tắt để ẩn Camera trong khung hình?",
        "answer": "Shifft+C"
    },
    "8028": {
        "question": "Để mở một file đã lưu bạn vào?",
        "answer": "File Menu"
    },
    "8029": {
        "question": "Bạn sẽ tìm thấy công cụ nào trên Main Toolbar?",
        "answer": "Selection Tools"
    },
    "8030": {
        "question": "Khi bật phần mềm 3D Max, giao diện sẽ xuất hiện giống như giao diện lần cuối cùng tắt đi, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "8031": {
        "question": "Khi tạo đối tượng cơ bản (Primitive), đối tượng luôn xuất hiện ở dạng màu Solid, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "8032": {
        "question": "Lệnh Lofts thường sử dụng khi?",
        "answer": "Compound Object"
    },
    "8033": {
        "question": "Trong chế độ Edge sub-object level, để thêm điểm vào cạnh ta dùng lệnh?",
        "answer": "Refine"
    },
    "8034": {
        "question": "Lệnh Group Object cũng giống như lệnh Link Object, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "8035": {
        "question": "Trong 3D Max trục tọa độ XYZ được hiển thị bởi 3 màu?",
        "answer": "Đỏ,Xanh lá cây,Xanh biển"
    },
    "8036": {
        "question": "Hình nào được tạo ra từ Extended Primitive?",
        "answer": "Vào menu View-&gt;ShowTransform Gizmo"
    },
    "8037": {
        "question": "Chuyển đổi giữa các kiểu hiển thị Wireframe và Smoooth Hignlights sử dụng phím?",
        "answer": "F3"
    },
    "8038": {
        "question": "Để chuyển đổi qua lại giữa các mặt phẳng XY,YZ,XZ nhấn phím?",
        "answer": "F8"
    },
    "8039": {
        "question": "Để hiển thị số lượng các mặt và các điểm của hình trong khung cảnh bấm phím số?",
        "answer": "Phím số 7"
    },
    "8040": {
        "question": "Theo mặc định 3D Max cho phép bạn dùng lệnh Undo bao nhiêu lần?",
        "answer": "20lần"
    },
    "8041": {
        "question": "Trong 3D Max đường Splines cũng là Polygonal, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "8042": {
        "question": "Có bao nhiêu kiểu Cameras trong 3D Max ?",
        "answer": "2"
    },
    "8043": {
        "question": "Thông số nào diễn tả cường độ của đèn?",
        "answer": "Multiplier"
    },
    "8044": {
        "question": "Một tập hợp các lệnh được thực hiện tự động trong 3D Max gọi là?",
        "answer": "Script"
    },
    "8045": {
        "question": "Để kích hoạt SteeringWheels bạn dùng tổ hợp phím?",
        "answer": "Shift + W"
    },
    "8046": {
        "question": "Trong 3D Max nguồn sáng nào là nguồn sáng một điểm và lan tỏa ra mọi hướng?",
        "answer": "Ommi"
    },
    "8047": {
        "question": "Trong bảng Parameter của đèn, thông số nào làm mềm cạnh của ánh sáng?",
        "answer": "Softten diff edge"
    },
    "8048": {
        "question": "Trong lệnh Render, hiệu chỉnh nào cho phép Render vùng được lựa chọn?",
        "answer": "Region"
    },
    "8049": {
        "question": "UVW Map là mộtmodifie, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "8050": {
        "question": "Để phóng to, thu nhỏ toàn bộ các đối tượng trên các khung nhìn?",
        "answer": "Zoom Exterts All"
    },
    "8051": {
        "question": "Trong 3D Max không thể đặt phím tắt Hotkey cho các lệnh đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "8052": {
        "question": "Lệnh nào tạo ra hình khối kim tự tháp?",
        "answer": "Create/chọn Standard Primitives/ Pyramid"
    },
    "8053": {
        "question": "Trong dựng hình khối cầu (sphere), lựa chọn nào cho phép dựng 1 nửa khối cầu?",
        "answer": "Hemisphere"
    },
    "8054": {
        "question": "Vùng ánh sáng Highlight trên bề mặt gọi là?",
        "answer": "Specular"
    },
    "8055": {
        "question": "Loại hình có bóng đổ mặc định là?",
        "answer": "Blinn"
    },
    "8056": {
        "question": "Vật liệu Multi-Sub object …………",
        "answer": "gán nhiều vật liệu khác nhau vào sub-object level "
    },
    "8057": {
        "question": "Công cụ Point to Point Seams …………….",
        "answer": "tạo ra các đường pelt/peel seams bằng cách chọn các điểm vertices trên bề mặt "
    },
    "8058": {
        "question": "Bảng Editor nào cho phép hiển thị vật liệu dạng cây thư mục?",
        "answer": "Slate Material Editor"
    },
    "8059": {
        "question": "Hộp thoại Edit UVWhiển thị gì?",
        "answer": "All of the above"
    },
    "8060": {
        "question": "Bạn có thể thêm nhiều vật liệu vào vật liệu trong bảng Material Editor, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "8061": {
        "question": "Vật liệu reflections và refractions được sử dụng với?",
        "answer": "Raytrace Rendering or Raytrace materials"
    },
    "8062": {
        "question": "Với tọa độ họa đồ UVW Map, kiểu nào sau đây dùng để áp từng bản sao họa đồ lên từng mặt một của đối tượng hiện hành?",
        "answer": "Face"
    },
    "8063": {
        "question": "Trong chương trình 3D Max, kiểu Map nào sau đây tạo hiệu ứng chạm khắc?",
        "answer": "Bump"
    },
    "8064": {
        "question": "Trong chương trình 3D Max, kiểu Map nào sau đây cho phép gán chất liệu dạng trong suốt?",
        "answer": "Opacity"
    },
    "8065": {
        "question": "Trong chương trình 3D Max, thành phần nào của chất liệu tạo nên hiệu ứng phản chiếu?",
        "answer": "Reflection"
    },
    "8066": {
        "question": "Thành phần chất liệu nào trong bảng con map cho phép gán một chất liệu trong suốt (sử dụng ảnh lọc trắng - đen)?",
        "answer": "Opacity"
    },
    "8067": {
        "question": "Trong chương trình 3D Max, thành phần nào của chất liệu tạo độ khúc xạ?",
        "answer": "Refraction"
    },
    "8068": {
        "question": "Loại chất liệu nào sau đây tạo nên sự phản chiếu và khúc xạ tổng thể?",
        "answer": "Flat mirror"
    },
    "8069": {
        "question": "Họa đồ bump map khi áp vào vật thể sẽ làm thay đổi kết cầu bề mặt đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "8070": {
        "question": "Trong chương trình 3D Max, chức năng nào cho phép hiển thị chất liệu dạng khung dây?",
        "answer": "Wire"
    },
    "8071": {
        "question": "Trong chương trình 3D Max, thành phần nào của chất liệu cho phép chất liệu tự phát sáng?",
        "answer": "Self-Illumination"
    },
    "8072": {
        "question": "Để hiển thị Texture trên bề mặt đối tượng được gán chọn nút Show Shade in view Port đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "8073": {
        "question": "Trong bảng Material editor số ô vật liệu có thể hiển thị được nhiều nhất là?",
        "answer": "24"
    },
    "8074": {
        "question": "Vật liệu nào là vật liệu dò tia đem lại hiệu quả chất liệu phản xạ, khúc xạ chính xác như thủy tinh, kim cương...?",
        "answer": "Raytrace"
    },
    "8075": {
        "question": "Vật liệu nào thường áp dụng cho các vật liệu mềm, mịn, hấp thụ ánh sáng như: vải, da, chăn, ga gối, rèm?",
        "answer": "Vật Liệu Blinn"
    },
    "8076": {
        "question": "Thông số nào quyết định độ mịn trên bề mặt vật liệu?",
        "answer": "Soften"
    },
    "8077": {
        "question": "Trong bảng Material editor nút nào cho phép thay đổi kiểu hiển thị vật liệu mẫu hình cầu, hình hộp, hình trụ?",
        "answer": "Sample type"
    },
    "8078": {
        "question": "Nút nào đưa vật liệu vào đối tượng được chọn?",
        "answer": "Reset Map/Mlt to default settings"
    },
    "8079": {
        "question": "Áp họa đồ Color Map và Bum Map đều tạo ra hiệu ứng bề mặt lồi lõm, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "8080": {
        "question": "Nút nào cho phép bật tắt phía sau của ô chất liệu mẫu?",
        "answer": "BackLight"
    },
    "8081": {
        "question": "Để gán chất liệu cho cả hai phía trong và ngoài của đối tượng chọn?",
        "answer": "2-Sided"
    },
    "8082": {
        "question": "Lệnh nào cho phép nhân bản vật liệu theo chiều ngang và dọc?",
        "answer": "Tiling"
    },
    "8083": {
        "question": "Loại vật liệu nào được sử dụng cho việc gán ID lên các mặt của đối tượng?",
        "answer": "Multy-Sub Object"
    },
    "8084": {
        "question": "Lựa chọn nào canh cho ảnh map vừa khít với kích thước khối hình học hiện hành?",
        "answer": "Fit"
    },
    "8085": {
        "question": "Họa đồ Checker có 2 màu hiển thị mặc định là?",
        "answer": "Trắng-đen"
    },
    "8086": {
        "question": "Dấu hiệu nhận biết ô chất liệu đã được sử dụng trong bối cảnh (đối tượng đang được chọn đang sử dụng chất liệu này)?",
        "answer": "Bốn góc bo màu trắng"
    },
    "8087": {
        "question": "Loại mapping này tốt cho các hình người, thú vật hoặc các\ndạng phức tạp tương tự?",
        "answer": "Shrink Warps "
    },
    "8088": {
        "question": "Khi hiển thị trên bề mặt, họa đồ CheckerPattern (Checker) là những hình ô vuông trắng đen, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "8089": {
        "question": "Màu nào là màu chính của đối tượng?",
        "answer": "Diffuse"
    },
    "8090": {
        "question": "Nút nào cho phép đưa vật liệu dang chọn vào thư viện?",
        "answer": " Put to Library"
    },
    "8091": {
        "question": "Trong chế độ Sub-Object lệnh Hide Unselected dùng để ẩn các đối tượng được chọn, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "8092": {
        "question": "Hệ đơn vị phổ biến dùng trong dựng hình Kiến trúc là gì?",
        "answer": "Metters"
    },
    "8093": {
        "question": "Để nhập bản vẽ cad vào không gian 3ds Max thì dùng lệnh Merge đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "8094": {
        "question": "Khi nào ta dùng lệnh Merge?",
        "answer": "Nhập bản vẽ Max"
    },
    "8095": {
        "question": "Lệnh tắt của bắt điểm là gì?",
        "answer": "S"
    },
    "8096": {
        "question": "Modifier nàotạo ra khối 3D từ hình 2D?",
        "answer": "Extrude"
    },
    "8097": {
        "question": "Lệnh Extrude nằm trong tab nào của bảng Command Panel?",
        "answer": "Modify"
    },
    "8098": {
        "question": "Để chuyển một đối tượng thành dạng Editable Poly ta dùng lệnh Transfer to ediable Poly đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "8099": {
        "question": "Lệnh Attach để làm gì?",
        "answer": "Nhóm tất cả các khối thành một khối"
    },
    "8100": {
        "question": "Trong dựng hình ở chế độ Editable Poly, có bao nhiêu cấp độ lựa chọn?",
        "answer": "5"
    },
    "8101": {
        "question": "Để isolate một đối tượng ta dùng tổ hợp lệnh gì?",
        "answer": "ALT+Q"
    },
    "8102": {
        "question": "Phím tắt chọn cấp độ Mặt - Faces trong chế độ Editable Poly là phím mấy?",
        "answer": "4"
    },
    "8103": {
        "question": "ở cấp độ mặt hoặc đường, để kết nối các đối tượng chúng ta dùng lệnh gì?",
        "answer": "Bridge"
    },
    "8104": {
        "question": "Chương trình 3ds max hỗ trợ vẽ bao nhiêu loại cửa đi?",
        "answer": "3"
    },
    "8105": {
        "question": "Chương trình 3ds max hỗ trợ vẽ bao nhiêu loại cửa sổ?",
        "answer": "6"
    },
    "8106": {
        "question": "Để bắt điểm đường Spline vào cuối các đường thì chọn tùy chọn nào?",
        "answer": "Endpoint"
    },
    "8107": {
        "question": "Lệnh zoom extend để làm gì?",
        "answer": "Xem toàn bộ các đối tượng trong Scene"
    },
    "8108": {
        "question": "Bạn đang chọn Camera, để nhìn theo hướng nhìn của camera bạn dùng phím gì?",
        "answer": "Bấm phím C trên bàn phím"
    },
    "8109": {
        "question": "Để hiện ra bảng nhập liệu Move &amp; Transformer bạn làm thế nào?",
        "answer": "Ấn chuột phải vào biểu tượng Move"
    },
    "8110": {
        "question": "Ấn chuột phải vào biểu tượng Snaps Toggle để bật bắt điểm đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "8111": {
        "question": "Để nhân bản một đối tượng trong max, bạn dùng tổ hợp phím tắt nào?",
        "answer": "Ctrl + V"
    },
    "8112": {
        "question": "Lệnh tạo khối box có bao nhiêu thông số hiệu chỉnh?",
        "answer": "6"
    },
    "8113": {
        "question": "Lệnh Connect chỉ có ở cấp độ Edges đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "8114": {
        "question": "Ở chế độ Editable Poly, cấp độ 2, dùng lệnh gì để chọn đường theo vành?",
        "answer": "Ring"
    },
    "8115": {
        "question": "Thông số Pinch trong lệnh connect để điều chỉnh?",
        "answer": "Độ lệch của các segments"
    },
    "8116": {
        "question": "Kiểu nào không phải là kiểu extrude mặt",
        "answer": "By Local"
    },
    "8117": {
        "question": "Lệnh Chamfer cạnh có bao nhiêu thông số hiệu chỉnh?",
        "answer": "2"
    },
    "8118": {
        "question": "Trong dựng hình Editable Poly phím tắt F6 để khóa trục di chuyển X đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "8119": {
        "question": "Trong dựng hình Editable Poly, muốn lựa chọn khóa trục di chuyển theo các cặp XY, YZ, XZ thì ấn phím nào?",
        "answer": "F8"
    },
    "8120": {
        "question": "Lệnh Extrude không áp dụng được với cấp độ thứ cấp nào?",
        "answer": "Element"
    },
    "8121": {
        "question": "FFD là viết tắt của từ gì?",
        "answer": "Free Form Deformations"
    },
    "8122": {
        "question": "Kênh FFD 3x3x3 nằm trong nhóm kênh nào của Modify?",
        "answer": "Object - Space Modifiers"
    },
    "8123": {
        "question": "Kênh Push có bao nhiêu thông số hiệu chỉnh?",
        "answer": "1"
    },
    "8124": {
        "question": "Thông số nào là thông số hiệu chỉnh của lệnh Push",
        "answer": "Push Value"
    },
    "8125": {
        "question": "Trước khi thực hiện lệnh Creat Shape from Selection bạn lựa chọn đối tượng nào?",
        "answer": "Edges hoặc Boders"
    },
    "8126": {
        "question": "Create shape from selection sẽ tạo mới đối tượng dạng shape, có mấy kiểu shapes?",
        "answer": "2"
    },
    "8127": {
        "question": "Lệnh Weld áp dụng cho đối tượng ở cấp độ thứ cấp nào?",
        "answer": "Vertexs"
    },
    "8128": {
        "question": "Lệnh nào sao đây tạo hình cầu?",
        "answer": "Geosphere"
    },
    "8129": {
        "question": "Lệnh group sẽ nhóm hai hoặc nhiều đối tượng thành một đối tượng đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "8130": {
        "question": "Tùy chọn renderring áp dụng cho đối tượng dạng nào?",
        "answer": "Shapes"
    },
    "8131": {
        "question": "Lệnh tắt gọi bảng vật liệu là gì?",
        "answer": "M"
    },
    "8132": {
        "question": "Công cụ Mirror có thể tạo ra nhân bản không?",
        "answer": "Có"
    },
    "8133": {
        "question": "Bảng vật liệu có bao nhiêu ô (sample slots)",
        "answer": "24"
    },
    "8134": {
        "question": "Trước khi thao tác sử dụng các công cụ Move, Rotation hoặc Scale giữ phím gì để tạo nhân bản?",
        "answer": "Shilf"
    },
    "8135": {
        "question": "Đơn vị hiển thị nào là phù hợp trong dựng hình với ảnh tham chiếu",
        "answer": "Generic unit"
    },
    "8136": {
        "question": "Tổ hợp lệnh tắt để bật chế độ nhìn xuyên - See through là gì?",
        "answer": "Ctrl + X "
    },
    "8137": {
        "question": "Lệnh collapse có thể áp dụng ở cả 5 cấp độ thứ cấp đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "8138": {
        "question": "Lệnh Collapse nằm trong menu nào?",
        "answer": "Edit geometry"
    },
    "8139": {
        "question": "Kết quả của lệnh Collapse là tạo thành?",
        "answer": "Điểm - Vertex"
    },
    "8140": {
        "question": "Kênh Spherify có bao nhiêu thông số điều chỉnh?",
        "answer": "1"
    },
    "8141": {
        "question": "Kênh Spherify áp dụng ở cấp độ thứ cấp nào?",
        "answer": "Tất cả các cấp độ kể cả cấp độ vật thể"
    },
    "8142": {
        "question": "Lệnh Bridge nào không có?",
        "answer": "Bridge vertex"
    },
    "8143": {
        "question": "Kết quả của lệnh Bridge là tạo ra?",
        "answer": "Mặt "
    },
    "8144": {
        "question": "Lệnh tạo mới Ellipse nằm trong menu nào?",
        "answer": "Create Shapes"
    },
    "8145": {
        "question": "Kênh Shell có tác dụng gì?",
        "answer": "Tạo độ dầy cho đối tượng"
    },
    "8146": {
        "question": "Kênh shell nằm trong nhóm kênh gì của Modify?",
        "answer": "Object - Space Modifiers"
    },
    "8147": {
        "question": "Tùy chọn Rendering - Enable in renderers, Enable in viewport làm thay đổi đối tượng dạng shapes thành dạng gì?",
        "answer": "Không thay đổi"
    },
    "8148": {
        "question": "Lệnh quick slice có thể có tác dụng ngay cả khi ở cửa sổ nhìn của Camera đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "8149": {
        "question": "Công cụ Mirror có thể tạo ra đối xứng theo mấy trục, nhóm trục?",
        "answer": "6"
    },
    "8150": {
        "question": "Bảng hiệu chỉnh chất liệu là bảng nào sau đây?",
        "answer": "Compact (Slate)Material Editor"
    },
    "8151": {
        "question": "Có mấy kiểu của bảng hiệu chỉnh chất liệu?",
        "answer": "1"
    },
    "8152": {
        "question": "Hệ đơn vị phổ biến dùng trong dựng hình Kiến trúc là gì?",
        "answer": "Metters"
    },
    "8153": {
        "question": "Để nhập bản vẽ cad vào không gian 3ds Max thì dùng lệnh Merge đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "8154": {
        "question": "Khi nào ta dùng lệnh Merge?",
        "answer": "Nhập bản vẽ Max"
    },
    "8155": {
        "question": "Lệnh tắt của bắt điểm là gì?",
        "answer": "S"
    },
    "8156": {
        "question": "Modifier nàotạo ra khối 3D từ hình 2D?",
        "answer": "Extrude"
    },
    "8157": {
        "question": "Lệnh Extrude nằm trong tab nào của bảng Command Panel?",
        "answer": "Modify"
    },
    "8158": {
        "question": "Để chuyển một đối tượng thành dạng Editable Poly ta dùng lệnh Transfer to ediable Poly đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "8159": {
        "question": "Lệnh Attach để làm gì?",
        "answer": "Nhóm tất cả các khối thành một khối"
    },
    "8160": {
        "question": "Trong dựng hình ở chế độ Editable Poly, có bao nhiêu cấp độ lựa chọn?",
        "answer": "5"
    },
    "8161": {
        "question": "Để isolate một đối tượng ta dùng tổ hợp lệnh gì?",
        "answer": "ALT+Q"
    },
    "8162": {
        "question": "Phím tắt chọn cấp độ Mặt - Faces trong chế độ Editable Poly là phím mấy?",
        "answer": "4"
    },
    "8163": {
        "question": "ở cấp độ mặt hoặc đường, để kết nối các đối tượng chúng ta dùng lệnh gì?",
        "answer": "Bridge"
    },
    "8164": {
        "question": "Chương trình 3ds max hỗ trợ vẽ bao nhiêu loại cửa đi?",
        "answer": "3"
    },
    "8165": {
        "question": "Chương trình 3ds max hỗ trợ vẽ bao nhiêu loại cửa sổ?",
        "answer": "6"
    },
    "8166": {
        "question": "Để bắt điểm đường Spline vào cuối các đường thì chọn tùy chọn nào?",
        "answer": "Endpoint"
    },
    "8167": {
        "question": "Lệnh zoom extend để làm gì?",
        "answer": "Xem toàn bộ các đối tượng trong Scene"
    },
    "8168": {
        "question": "Bạn đang chọn Camera, để nhìn theo hướng nhìn của camera bạn dùng phím gì?",
        "answer": "Bấm phím C trên bàn phím"
    },
    "8169": {
        "question": "Để hiện ra bảng nhập liệu Move &amp; Transformer bạn làm thế nào?",
        "answer": "Ấn chuột phải vào biểu tượng Move"
    },
    "8170": {
        "question": "Ấn chuột phải vào biểu tượng Snaps Toggle để bật bắt điểm đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "8171": {
        "question": "Để nhân bản một đối tượng trong max, bạn dùng tổ hợp phím tắt nào?",
        "answer": "Ctrl + V"
    },
    "8172": {
        "question": "Lệnh tạo khối box có bao nhiêu thông số hiệu chỉnh?",
        "answer": "6"
    },
    "8173": {
        "question": "Lệnh Connect chỉ có ở cấp độ Edges đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "8174": {
        "question": "Ở chế độ Editable Poly, cấp độ 2, dùng lệnh gì để chọn đường theo vành?",
        "answer": "Ring"
    },
    "8175": {
        "question": "Thông số Pinch trong lệnh connect để điều chỉnh?",
        "answer": "Độ lệch của các segments"
    },
    "8176": {
        "question": "Kiểu nào không phải là kiểu extrude mặt",
        "answer": "By Local"
    },
    "8177": {
        "question": "Lệnh Chamfer cạnh có bao nhiêu thông số hiệu chỉnh?",
        "answer": "2"
    },
    "8178": {
        "question": "Trong dựng hình Editable Poly phím tắt F6 để khóa trục di chuyển X đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "8179": {
        "question": "Trong dựng hình Editable Poly, muốn lựa chọn khóa trục di chuyển theo các cặp XY, YZ, XZ thì ấn phím nào?",
        "answer": "F8"
    },
    "8180": {
        "question": "Lệnh Extrude không áp dụng được với cấp độ thứ cấp nào?",
        "answer": "Element"
    },
    "8181": {
        "question": "FFD là viết tắt của từ gì?",
        "answer": "Free Form Deformations"
    },
    "8182": {
        "question": "Kênh FFD 3x3x3 nằm trong nhóm kênh nào của Modify?",
        "answer": "Object - Space Modifiers"
    },
    "8183": {
        "question": "Kênh Push có bao nhiêu thông số hiệu chỉnh?",
        "answer": "1"
    },
    "8184": {
        "question": "Thông số nào là thông số hiệu chỉnh của lệnh Push",
        "answer": "Push Value"
    },
    "8185": {
        "question": "Trước khi thực hiện lệnh Creat Shape from Selection bạn lựa chọn đối tượng nào?",
        "answer": "Edges hoặc Boders"
    },
    "8186": {
        "question": "Create shape from selection sẽ tạo mới đối tượng dạng shape, có mấy kiểu shapes?",
        "answer": "2"
    },
    "8187": {
        "question": "Lệnh Weld áp dụng cho đối tượng ở cấp độ thứ cấp nào?",
        "answer": "Vertexs"
    },
    "8188": {
        "question": "Lệnh nào sao đây tạo hình cầu?",
        "answer": "Geosphere"
    },
    "8189": {
        "question": "Lệnh group sẽ nhóm hai hoặc nhiều đối tượng thành một đối tượng đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "8190": {
        "question": "Tùy chọn renderring áp dụng cho đối tượng dạng nào?",
        "answer": "Shapes"
    },
    "8191": {
        "question": "Lệnh tắt gọi bảng vật liệu là gì?",
        "answer": "M"
    },
    "8192": {
        "question": "Công cụ Mirror có thể tạo ra nhân bản không?",
        "answer": "Có"
    },
    "8193": {
        "question": "Bảng vật liệu có bao nhiêu ô (sample slots)",
        "answer": "24"
    },
    "8194": {
        "question": "Trước khi thao tác sử dụng các công cụ Move, Rotation hoặc Scale giữ phím gì để tạo nhân bản?",
        "answer": "Shilf"
    },
    "8195": {
        "question": "Đơn vị hiển thị nào là phù hợp trong dựng hình với ảnh tham chiếu",
        "answer": "Generic unit"
    },
    "8196": {
        "question": "Tổ hợp lệnh tắt để bật chế độ nhìn xuyên - See through là gì?",
        "answer": "Ctrl + X "
    },
    "8197": {
        "question": "Lệnh collapse có thể áp dụng ở cả 5 cấp độ thứ cấp đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "8198": {
        "question": "Lệnh Collapse nằm trong menu nào?",
        "answer": "Edit geometry"
    },
    "8199": {
        "question": "Kết quả của lệnh Collapse là tạo thành?",
        "answer": "Điểm - Vertex"
    },
    "8200": {
        "question": "Kênh Spherify có bao nhiêu thông số điều chỉnh?",
        "answer": "1"
    },
    "8201": {
        "question": "Kênh Spherify áp dụng ở cấp độ thứ cấp nào?",
        "answer": "Tất cả các cấp độ kể cả cấp độ vật thể"
    },
    "8202": {
        "question": "Lệnh Bridge nào không có?",
        "answer": "Bridge vertex"
    },
    "8203": {
        "question": "Kết quả của lệnh Bridge là tạo ra?",
        "answer": "Mặt "
    },
    "8204": {
        "question": "Lệnh tạo mới Ellipse nằm trong menu nào?",
        "answer": "Create Shapes"
    },
    "8205": {
        "question": "Kênh Shell có tác dụng gì?",
        "answer": "Tạo độ dầy cho đối tượng"
    },
    "8206": {
        "question": "Kênh shell nằm trong nhóm kênh gì của Modify?",
        "answer": "Object - Space Modifiers"
    },
    "8207": {
        "question": "Tùy chọn Rendering - Enable in renderers, Enable in viewport làm thay đổi đối tượng dạng shapes thành dạng gì?",
        "answer": "Không thay đổi"
    },
    "8208": {
        "question": "Lệnh quick slice có thể có tác dụng ngay cả khi ở cửa sổ nhìn của Camera đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "8209": {
        "question": "Công cụ Mirror có thể tạo ra đối xứng theo mấy trục, nhóm trục?",
        "answer": "6"
    },
    "8210": {
        "question": "Bảng hiệu chỉnh chất liệu là bảng nào sau đây?",
        "answer": "Compact (Slate)Material Editor"
    },
    "8211": {
        "question": "Có mấy kiểu của bảng hiệu chỉnh chất liệu?",
        "answer": "1"
    },
    "8212": {
        "question": "Hệ đơn vị phổ biến dùng trong dựng hình Kiến trúc là gì?",
        "answer": "Metters"
    },
    "8213": {
        "question": "Để nhập bản vẽ cad vào không gian 3ds Max thì dùng lệnh Merge đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "8214": {
        "question": "Khi nào ta dùng lệnh Merge?",
        "answer": "Nhập bản vẽ Max"
    },
    "8215": {
        "question": "Lệnh tắt của bắt điểm là gì?",
        "answer": "S"
    },
    "8216": {
        "question": "Modifier nàotạo ra khối 3D từ hình 2D?",
        "answer": "Extrude"
    },
    "8217": {
        "question": "Lệnh Extrude nằm trong tab nào của bảng Command Panel?",
        "answer": "Modify"
    },
    "8218": {
        "question": "Để chuyển một đối tượng thành dạng Editable Poly ta dùng lệnh Transfer to ediable Poly đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "8219": {
        "question": "Lệnh Attach để làm gì?",
        "answer": "Nhóm tất cả các khối thành một khối"
    },
    "8220": {
        "question": "Trong dựng hình ở chế độ Editable Poly, có bao nhiêu cấp độ lựa chọn?",
        "answer": "5"
    },
    "8221": {
        "question": "Để isolate một đối tượng ta dùng tổ hợp lệnh gì?",
        "answer": "ALT+Q"
    },
    "8222": {
        "question": "Phím tắt chọn cấp độ Mặt - Faces trong chế độ Editable Poly là phím mấy?",
        "answer": "4"
    },
    "8223": {
        "question": "ở cấp độ mặt hoặc đường, để kết nối các đối tượng chúng ta dùng lệnh gì?",
        "answer": "Bridge"
    },
    "8224": {
        "question": "Chương trình 3ds max hỗ trợ vẽ bao nhiêu loại cửa đi?",
        "answer": "3"
    },
    "8225": {
        "question": "Chương trình 3ds max hỗ trợ vẽ bao nhiêu loại cửa sổ?",
        "answer": "6"
    },
    "8226": {
        "question": "Để bắt điểm đường Spline vào cuối các đường thì chọn tùy chọn nào?",
        "answer": "Endpoint"
    },
    "8227": {
        "question": "Lệnh zoom extend để làm gì?",
        "answer": "Xem toàn bộ các đối tượng trong Scene"
    },
    "8228": {
        "question": "Bạn đang chọn Camera, để nhìn theo hướng nhìn của camera bạn dùng phím gì?",
        "answer": "Bấm phím C trên bàn phím"
    },
    "8229": {
        "question": "Để hiện ra bảng nhập liệu Move &amp; Transformer bạn làm thế nào?",
        "answer": "Ấn chuột phải vào biểu tượng Move"
    },
    "8230": {
        "question": "Ấn chuột phải vào biểu tượng Snaps Toggle để bật bắt điểm đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "8231": {
        "question": "Để nhân bản một đối tượng trong max, bạn dùng tổ hợp phím tắt nào?",
        "answer": "Ctrl + V"
    },
    "8232": {
        "question": "Lệnh tạo khối box có bao nhiêu thông số hiệu chỉnh?",
        "answer": "6"
    },
    "8233": {
        "question": "Lệnh Connect chỉ có ở cấp độ Edges đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "8234": {
        "question": "Ở chế độ Editable Poly, cấp độ 2, dùng lệnh gì để chọn đường theo vành?",
        "answer": "Ring"
    },
    "8235": {
        "question": "Thông số Pinch trong lệnh connect để điều chỉnh?",
        "answer": "Độ lệch của các segments"
    },
    "8236": {
        "question": "Kiểu nào không phải là kiểu extrude mặt",
        "answer": "By Local"
    },
    "8237": {
        "question": "Lệnh Chamfer cạnh có bao nhiêu thông số hiệu chỉnh?",
        "answer": "2"
    },
    "8238": {
        "question": "Trong dựng hình Editable Poly phím tắt F6 để khóa trục di chuyển X đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "8239": {
        "question": "Trong dựng hình Editable Poly, muốn lựa chọn khóa trục di chuyển theo các cặp XY, YZ, XZ thì ấn phím nào?",
        "answer": "F8"
    },
    "8240": {
        "question": "Lệnh Extrude không áp dụng được với cấp độ thứ cấp nào?",
        "answer": "Element"
    },
    "8241": {
        "question": "FFD là viết tắt của từ gì?",
        "answer": "Free Form Deformations"
    },
    "8242": {
        "question": "Kênh FFD 3x3x3 nằm trong nhóm kênh nào của Modify?",
        "answer": "Object - Space Modifiers"
    },
    "8243": {
        "question": "Kênh Push có bao nhiêu thông số hiệu chỉnh?",
        "answer": "1"
    },
    "8244": {
        "question": "Thông số nào là thông số hiệu chỉnh của lệnh Push",
        "answer": "Push Value"
    },
    "8245": {
        "question": "Trước khi thực hiện lệnh Creat Shape from Selection bạn lựa chọn đối tượng nào?",
        "answer": "Edges hoặc Boders"
    },
    "8246": {
        "question": "Create shape from selection sẽ tạo mới đối tượng dạng shape, có mấy kiểu shapes?",
        "answer": "2"
    },
    "8247": {
        "question": "Lệnh Weld áp dụng cho đối tượng ở cấp độ thứ cấp nào?",
        "answer": "Vertexs"
    },
    "8248": {
        "question": "Lệnh nào sao đây tạo hình cầu?",
        "answer": "Geosphere"
    },
    "8249": {
        "question": "Lệnh group sẽ nhóm hai hoặc nhiều đối tượng thành một đối tượng đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "8250": {
        "question": "Tùy chọn renderring áp dụng cho đối tượng dạng nào?",
        "answer": "Shapes"
    },
    "8251": {
        "question": "Lệnh tắt gọi bảng vật liệu là gì?",
        "answer": "M"
    },
    "8252": {
        "question": "Công cụ Mirror có thể tạo ra nhân bản không?",
        "answer": "Có"
    },
    "8253": {
        "question": "Bảng vật liệu có bao nhiêu ô (sample slots)",
        "answer": "24"
    },
    "8254": {
        "question": "Trước khi thao tác sử dụng các công cụ Move, Rotation hoặc Scale giữ phím gì để tạo nhân bản?",
        "answer": "Shilf"
    },
    "8255": {
        "question": "Đơn vị hiển thị nào là phù hợp trong dựng hình với ảnh tham chiếu",
        "answer": "Generic unit"
    },
    "8256": {
        "question": "Tổ hợp lệnh tắt để bật chế độ nhìn xuyên - See through là gì?",
        "answer": "Ctrl + X "
    },
    "8257": {
        "question": "Lệnh collapse có thể áp dụng ở cả 5 cấp độ thứ cấp đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "8258": {
        "question": "Lệnh Collapse nằm trong menu nào?",
        "answer": "Edit geometry"
    },
    "8259": {
        "question": "Kết quả của lệnh Collapse là tạo thành?",
        "answer": "Điểm - Vertex"
    },
    "8260": {
        "question": "Kênh Spherify có bao nhiêu thông số điều chỉnh?",
        "answer": "1"
    },
    "8261": {
        "question": "Kênh Spherify áp dụng ở cấp độ thứ cấp nào?",
        "answer": "Tất cả các cấp độ kể cả cấp độ vật thể"
    },
    "8262": {
        "question": "Lệnh Bridge nào không có?",
        "answer": "Bridge vertex"
    },
    "8263": {
        "question": "Kết quả của lệnh Bridge là tạo ra?",
        "answer": "Mặt "
    },
    "8264": {
        "question": "Lệnh tạo mới Ellipse nằm trong menu nào?",
        "answer": "Create Shapes"
    },
    "8265": {
        "question": "Kênh Shell có tác dụng gì?",
        "answer": "Tạo độ dầy cho đối tượng"
    },
    "8266": {
        "question": "Kênh shell nằm trong nhóm kênh gì của Modify?",
        "answer": "Object - Space Modifiers"
    },
    "8267": {
        "question": "Tùy chọn Rendering - Enable in renderers, Enable in viewport làm thay đổi đối tượng dạng shapes thành dạng gì?",
        "answer": "Không thay đổi"
    },
    "8268": {
        "question": "Lệnh quick slice có thể có tác dụng ngay cả khi ở cửa sổ nhìn của Camera đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "8269": {
        "question": "Công cụ Mirror có thể tạo ra đối xứng theo mấy trục, nhóm trục?",
        "answer": "6"
    },
    "8270": {
        "question": "Bảng hiệu chỉnh chất liệu là bảng nào sau đây?",
        "answer": "Compact (Slate)Material Editor"
    },
    "8271": {
        "question": "Có mấy kiểu của bảng hiệu chỉnh chất liệu?",
        "answer": "1"
    },
    "8272": {
        "question": "Ánh sáng tự nhiên là sự tổng hợp quang tử gì?",
        "answer": "Xanh lá, xanh dương, đỏ"
    },
    "8273": {
        "question": "Có 4 kiểu nguồn sáng cơ bản trong 3ds max đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "8274": {
        "question": "Đâu là kích thước của chuẩn NTSC?",
        "answer": "720x480"
    },
    "8275": {
        "question": "Đâu là kích thước của chuẩn PAL?",
        "answer": "720x576"
    },
    "8276": {
        "question": "Đâu là kích thước chuẩn HD?",
        "answer": "1280x720"
    },
    "8277": {
        "question": "Đâu là kích thước chuẩn Full HD?",
        "answer": "1080x1920"
    },
    "8278": {
        "question": "Video để phát sóng trên truyền hình thì frame rate để bao nhiêu?",
        "answer": "30 fps"
    },
    "8279": {
        "question": "Video để phát trên rạp chiếu phim thì frame rate để bao nhiêu?",
        "answer": "24 fps"
    },
    "8280": {
        "question": "Khu vực nào trong giao diện Premiere cho phép bạn điều khiển (play, stop..) và xem trước các clip một cách riêng rẽ?",
        "answer": "Source Monitor"
    },
    "8281": {
        "question": "Bảng nào trong giao diện Premiere là nơi bạn điều khiển các tham số của các hiệu ứng (effect) mà bạn thêm vào clips?",
        "answer": "Effect Contols"
    },
    "8282": {
        "question": "Bảng nào trong giao diện Premiere là nơi bạn điều khiển âm thanh của clips?",
        "answer": "Audio Mixer"
    },
    "8283": {
        "question": "Khu vực nào trong giao diện Premiere là nơi bạn phát và điều khiển các đoạn video clip nằm trên Timeline?",
        "answer": "Program Monitor"
    },
    "8284": {
        "question": "Khu vực nào trong giao diện Premiere là nơi chứa các tập tin nguồn (video, audio, image..)?",
        "answer": "Project "
    },
    "8285": {
        "question": "Khu vực nào hiển thị thông tin (kích thước, frame rate...) khi bạn nhấn chọn đối tượng?",
        "answer": "Info"
    },
    "8286": {
        "question": "Khu vực nào là thư viện nơi chứa tất các hiệu ứng có sẵn áp dụng cho các video và audio trong Timeline?",
        "answer": "Effects"
    },
    "8287": {
        "question": "Khu vực nào chứa các công cụ cắt ghép, chỉnh sửa tốc độ của video?",
        "answer": "Tool"
    },
    "8288": {
        "question": "Khu vực nào là nơi bạn kéo thả video vào để biên tập chỉnh sửa cắt ghép?",
        "answer": "Timeline panel"
    },
    "8289": {
        "question": "Công cụ nào cho phép bạn chọn cả kênh nằm trong bảng Timeline?",
        "answer": "Track Selection Tool"
    },
    "8290": {
        "question": "Công cụ nào cho phép bạn cắt đoạn đầu hoặc đoạn cuối của các đoạn clip trong Timeline, nhưng không tạo ra các khoảng trống giữa các clip?",
        "answer": "Ripple Edit Tool"
    },
    "8291": {
        "question": "Công cụ nào thay đổi đồng thời điểm kết thúc của clip đứng trước với điểm bắt đầu của clip đứng sau trong Timeline mà tổng thời gian giữa 2 clip vẫn không đổi?",
        "answer": "Rolling Edit Tool"
    },
    "8292": {
        "question": "Đâu là kích thước của chuẩn NTSC?",
        "answer": "720x480"
    },
    "8293": {
        "question": "Đâu là kích thước của chuẩn PAL?",
        "answer": "720x576"
    },
    "8294": {
        "question": "Đâu là kích thước chuẩn HD?",
        "answer": "1280x720"
    },
    "8295": {
        "question": "Đâu là kích thước chuẩn Full HD?",
        "answer": "1080x1920"
    },
    "8296": {
        "question": "Video để phát sóng trên truyền hình thì frame rate để bao nhiêu?",
        "answer": "30 fps"
    },
    "8297": {
        "question": "Video để phát trên rạp chiếu phim thì frame rate để bao nhiêu?",
        "answer": "24 fps"
    },
    "8298": {
        "question": "Khu vực nào trong giao diện Premiere cho phép bạn điều khiển (play, stop..) và xem trước các clip một cách riêng rẽ?",
        "answer": "Source Monitor"
    },
    "8299": {
        "question": "Bảng nào trong giao diện Premiere là nơi bạn điều khiển các tham số của các hiệu ứng (effect) mà bạn thêm vào clips?",
        "answer": "Effect Contols"
    },
    "8300": {
        "question": "Bảng nào trong giao diện Premiere là nơi bạn điều khiển âm thanh của clips?",
        "answer": "Audio Mixer"
    },
    "8301": {
        "question": "Khu vực nào trong giao diện Premiere là nơi bạn phát và điều khiển các đoạn video clip nằm trên Timeline?",
        "answer": "Program Monitor"
    },
    "8302": {
        "question": "Khu vực nào trong giao diện Premiere là nơi chứa các tập tin nguồn (video, audio, image..)?",
        "answer": "Project"
    },
    "8303": {
        "question": "Khu vực nào hiển thị thông tin (kích thước, frame rate...) khi bạn nhấn chọn đối tượng?",
        "answer": "Info"
    },
    "8304": {
        "question": "Khu vực nào là thư viện nơi chứa tất các hiệu ứng có sẵn áp dụng cho các video và audio trong Timeline?",
        "answer": "Effects"
    },
    "8305": {
        "question": "Khu vực nào chứa các công cụ cắt ghép, chỉnh sửa tốc độ của video?",
        "answer": "Tool"
    },
    "8306": {
        "question": "Khu vực nào là nơi bạn kéo thả video vào để biên tập chỉnh sửa cắt ghép?",
        "answer": "Timeline panel"
    },
    "8307": {
        "question": "Công cụ nào cho phép bạn chọn cả kênh nằm trong bảng Timeline?",
        "answer": "Track Selection Tool"
    },
    "8308": {
        "question": "Công cụ nào cho phép bạn cắt đoạn đầu hoặc đoạn cuối của các đoạn clip trong Timeline, nhưng không tạo ra các khoảng trống giữa các clip?",
        "answer": "Ripple Edit Tool"
    },
    "8309": {
        "question": "Công cụ nào thay đổi đồng thời điểm kết thúc của clip đứng trước với điểm bắt đầu của clip đứng sau trong Timeline mà tổng thời gian giữa 2 clip vẫn không đổi?",
        "answer": "Rolling Edit Tool"
    },
    "8310": {
        "question": "Trong Adobe Premiere loại tiêu đề nào thường được sử dụng trong các đoạn ending credit?",
        "answer": "Rolls"
    },
    "8311": {
        "question": "Trong Titler, bảng nào chứa các lệnh để căn chỉnh và phân bố các văn bản và đồ họa mà bạn tạo ra?",
        "answer": "Title Actions"
    },
    "8312": {
        "question": "Menu nào cho phép bạn tạo đoạn văn bản?",
        "answer": "Title"
    },
    "8313": {
        "question": "Trong bảng Title Tools, công cụ nào để tạo ra hộp văn bản?",
        "answer": "Area Type Tool"
    },
    "8314": {
        "question": "Thuộc tính nào để điều chỉnh khoảng cách giữa các ký tự đơn lẻ?",
        "answer": "Kerning"
    },
    "8315": {
        "question": "Đâu là cách thức thêm hình ảnh vào vào vùng trống của Title Designer?",
        "answer": "Chuột phải &gt; Graphic"
    },
    "8316": {
        "question": "Phím tắt để nhập một file vào Premiere?",
        "answer": "Ctrl + I"
    },
    "8317": {
        "question": "Thay đổi thuộc tính nào sẽ làm thay đổi vị trí của đối tượng?",
        "answer": "Position"
    },
    "8318": {
        "question": "Thay đổi thuộc tính nào sẽ làm thay đổi sự trong suốt của đối tượng?",
        "answer": "Opacity"
    },
    "8319": {
        "question": "Đâu là cách nhập giá trị đúng để di chuyển playhead tới vị trí giây thứ 2?",
        "answer": "00;00;02;00"
    },
    "8320": {
        "question": "Clip có timebase là 24fps, hỏi tạo phải tạo ra bao nhiêu frame hình ảnh mới xuất ra được clip có thời lượng là 5s?",
        "answer": "120 frame"
    },
    "8321": {
        "question": "Bạn không thể copy/paste các keyframe, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "8322": {
        "question": "Trong bảng Title Tools, công cụ nào để tạo ra văn bản theo đường path?",
        "answer": "Path Type Tool"
    },
    "8323": {
        "question": "__________được sử dụng để thêm văn bản trên nền màn hình, giúp giải thích hoặc làm sáng tỏ một số khía cạnh của video?",
        "answer": "Bảng chữ (lower third)"
    },
    "8324": {
        "question": "Khi tạo một Title mới thì tiêu đề bạn vừa tạo ngay lập tức xuất hiện như một mục mới trong bảng Project, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "8325": {
        "question": "Đâu là dạng hiệu ứng tiêu chuẩn dành cho clip trên bảng Timeline?",
        "answer": "Levels"
    },
    "8326": {
        "question": "Đâu là dạng hiệu ứng cố định của clip trên bảng Timeline?",
        "answer": "Volume"
    },
    "8327": {
        "question": "Khu vực nào trong Premiere chứa các hiệu ứng để áp dụng cho clip?",
        "answer": "Bảng Effects"
    },
    "8328": {
        "question": "Kỹ thuật nào giúp ẩn hoặc hiện các vùng đặc biệt của clip và tính năng giống với kỹ thuật clipping mask ở Photoshop hay Illustrator?",
        "answer": "Track Matte"
    },
    "8329": {
        "question": "Để biến từ clip màu thành clip đen trắng ta sử dụng Effect nào sau đây?",
        "answer": "Black &amp; White"
    },
    "8330": {
        "question": "Phương pháp nào để thể gọi nhanh một hiệu ứng?",
        "answer": "Nhập tên hiệu ứng trong vùng search"
    },
    "8331": {
        "question": "Khi bạn di chuyển Playhead trong mini-Timeline của bảng Effect Controls thì Playhead trong bảng Timeline cũng di chuyển theo, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "8332": {
        "question": "Nhấn kết hợp với phím gì để khi trải Playhead bắt dính được vào điểm đầu hoặc điểm cuối của đoạn của clip?",
        "answer": "Shift"
    },
    "8333": {
        "question": "Trong bảng Effect Controls, nhấn vào công cụ nào để kích hoạt tạo hoạt hình cho đoạn clip?",
        "answer": "đồng hồ Toggle Animation"
    },
    "8334": {
        "question": "Trong hiệu ứng Ultra Key, thuộc tính nào kiểm soát độ trong suốt của clip?",
        "answer": "Transparency"
    },
    "8335": {
        "question": "Kỹ thuật loại bỏ một vùng màu sắc gọi là?",
        "answer": "Keying"
    },
    "8336": {
        "question": "Trong hiệu ứng Ultra Key, khu vực nào để hiệu chỉnh màu sắc?",
        "answer": "Color Correction"
    },
    "8337": {
        "question": "Công cụ nào để khử hiện tượng rung của clip?",
        "answer": "Warp Tabilizer"
    },
    "8338": {
        "question": "Trong hiệu ứng Ultra Key, thuộc tính nào để sử lý độ nhiễu (noise) của clip?",
        "answer": "Pedestal"
    },
    "8339": {
        "question": "Trong hiệu ứng Ultra Key, thuộc tính nào để làm mờ các cạnh của matte",
        "answer": "Soften"
    },
    "8340": {
        "question": "………… là số lượng mẫu được lấy trong một khoảng thời gian nhất định; thường là một giây.",
        "answer": "Tỷ lệ mẫu (sample rate)"
    },
    "8341": {
        "question": "Trong Premiere Pro, bạn có thể thêm audio vào sequence, chỉnh sửa và thêm hiệu ứng cho audio, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "8342": {
        "question": "Một tín hiệu audio nào chỉ chứa một track audio đơn?",
        "answer": "Mono"
    },
    "8343": {
        "question": "Nếu bạn thêm một clip stereo vào một track mono thì điều gì xảy ra?",
        "answer": "clip sẽ tự động chuyển đổi thành một clip mono"
    },
    "8344": {
        "question": "Để tách âm thanh ra khỏi video ta nhấn?",
        "answer": "Clip &gt; Audio Options &gt; Extract Audio"
    },
    "8345": {
        "question": "Tách audio ra khỏi video trong Premiere sẽ không làm ảnh hưởng đến video gốc được lưu trong ổ cứng, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "8346": {
        "question": "Trong Premiere Pro, để chuyển đổi từ âm thanh Mono thành Stereo ta sử dụng hộp thoại nào?",
        "answer": "Modify Clip"
    },
    "8347": {
        "question": "Phím tắt nào để thực hiện lệnh Overwrite (ghi đè)?",
        "answer": "."
    },
    "8348": {
        "question": "Trong bảng Effect Controls, thuộc tính nào để kiểm soát âm lượng?",
        "answer": "Level"
    },
    "8349": {
        "question": "Bạn không thể thiết lập Keyframe đối với đối tượng âm thanh, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "8350": {
        "question": "Để di chuyển Playhead tới vị trí 23 giây và 15 khung hình bạn nhập?",
        "answer": "2315"
    },
    "8351": {
        "question": "Trong bảng Effect, thuộc tính nào dùng để giảm độ nhiễu (noise) cho âm thanh",
        "answer": "DeNoiser"
    },
    "8352": {
        "question": "………… sử dụng nhiều loa để bao quanh người nghe trong vòm âm thanh 3600, để tạo ra cách tốt hơn giúp chúng ta cảm nhận âm thanh trong môi trường sống.",
        "answer": "Âm thanh 5.1"
    },
    "8353": {
        "question": "Trong các sequence của Premiere Pro, bạn có thể thêm số track tùy vào sự cho phép của cấu hình hệ thống máy tính, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "8354": {
        "question": "Khu vực nào cho phép bạn quan sát và nghe thử trước đối tượng Audio?",
        "answer": "Source"
    },
    "8355": {
        "question": "Sau khi thiết lập điểm vào (Mark In Point) và điểm ra (Mark Out Point) nhấn và kéo nút nào để đưa chính xác đoạn Audio lên trên Timeline",
        "answer": "Drag Audio Only"
    },
    "8356": {
        "question": "Các điểm vào và điểm ra có thể được đánh dấu trong cả màn hình Source lẫn màn hình Program, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "8357": {
        "question": "Tính năng nào để nhập liên tiếp chuỗi các clip vào trong Timeline?",
        "answer": "Automate to sequence"
    },
    "8358": {
        "question": "Phím tắt để tạo điểm bắt đầu trong Subclip là?",
        "answer": "I"
    },
    "8359": {
        "question": "Phím tắt để tạo điểm kết thúc trong Subclip là?",
        "answer": "O"
    },
    "8360": {
        "question": "Tính năng Make Subclip nằm ở trong menu nào?",
        "answer": "Clip"
    },
    "8361": {
        "question": "Tính năng Automate to sequence nằm trong menu nào?",
        "answer": "Project"
    },
    "8362": {
        "question": "Cặp phím tắt nào để phóng to và thu nhỏ mức độ hiển thị trong bảng Timeline?",
        "answer": "\"=\" và \"-\""
    },
    "8363": {
        "question": "Phím tắt để chỉnh sửa Overwirte là?",
        "answer": "\".\""
    },
    "8364": {
        "question": "Công cụ nào cho phép bạn cắt một đoạn clip mà không tạo ra khoảng trống (gap) giữa các đoạn clip liền kề?",
        "answer": "Ripple"
    },
    "8365": {
        "question": "Khi thực hiện chỉnh sửa Ripple giữa hai clip liền kề, màn hình Program hiển thị hai màn hình khác nhau đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "8366": {
        "question": "Công cụ nào cho phép bạn cắt điểm ra (Out) và điểm vào (In) liền kề nhau giữa 2 clip mà bảo toàn thời lượng của tổng 2 clip này?",
        "answer": "Rolling"
    },
    "8367": {
        "question": "Phím tắt để kích hoạt công cụ Ripple là?",
        "answer": "B"
    },
    "8368": {
        "question": "Phím tắt để kích hoạt công cụ Rolling là?",
        "answer": "N"
    },
    "8369": {
        "question": "Công cụ nào cho phép dịch chuyển điểm vào và điểm ra của một clip mà không ảnh hưởng đến clip liền kề?",
        "answer": "Slip"
    },
    "8370": {
        "question": "Công cụ nào cho phép bạn dịch chuyển một clip dọc Timeline trong khi cắt các clip liền kề để bù khoảng di chuyển?",
        "answer": "Slide"
    },
    "8371": {
        "question": "Công cụ nào cho phép bạn điều chỉnh tốc độ khung hình của một clip?",
        "answer": "Rate Stretch"
    },
    "8372": {
        "question": "Phím tắt của công cụ điều chỉnh tốc độ khung hình là?",
        "answer": "X"
    },
    "8373": {
        "question": "Hộp thoại nào cũng có tính năng điều chỉnh tốc khung hình?",
        "answer": "Speed/Duration"
    },
    "8374": {
        "question": "Phím tắt của công cụ Track Select là?",
        "answer": "A"
    },
    "8375": {
        "question": "Chỉnh sửa three-point là một kỹ thuật chỉnh sửa được sử dụng để chèn một clip từ ………... lên track đích trong bảng Timeline?",
        "answer": "màn hình Source"
    },
    "8376": {
        "question": "…………….. là định dạng video được tạo bởi Microsoft, nhà sản xuất hệ điều hành Windows?",
        "answer": "Windows Media Video (WMV)"
    },
    "8377": {
        "question": "QuickTime Video có phần mở rộng là?",
        "answer": ".mov"
    },
    "8378": {
        "question": "video H.264 có phần mở rộng là?",
        "answer": ".flv"
    },
    "8379": {
        "question": "…………….. là sự kết hợp giữa từ compressor (bộ nén) và decompressor (bộ giải nén)?",
        "answer": "Codec"
    },
    "8380": {
        "question": "Tỷ lệ bit của video file càng cao thì chất lượng càng tốt, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "8381": {
        "question": "Ký hiệu viết tắt của tốc độ khung hình của video là?",
        "answer": "fps"
    },
    "8382": {
        "question": "Tỷ lệ khung hình của chuẩn PAL là?",
        "answer": "25"
    },
    "8383": {
        "question": "…………….. là lượng dữ liệu được phân bổ cho mỗi giây của video, là yếu tố chính quyết định chất lượng file?",
        "answer": "Tỷ lệ bit (bit rate)"
    },
    "8384": {
        "question": "…………….. là tỷ lệ chiều rộng với chiều cao của các điểm ảnh tạo nên video hoặc hình ảnh tĩnh?",
        "answer": "Tỷ lệ khung hình điểm ảnh (pixel aspect ratio)"
    },
    "8385": {
        "question": "Footage độ nét tiêu chuẩn D1/DV NTSC có tỷ lệ khung hình điểm ảnh là?",
        "answer": "0.9:1(.9)"
    },
    "8386": {
        "question": "Footage độ nét tiêu chuẩn D1/DV Widescreen có tỷ lệ khung hình điểm ảnh là?",
        "answer": "1.21:1 (1.21)"
    },
    "8387": {
        "question": "Nhấn phím tắt nào để mở hộp thoại Export Settings?",
        "answer": "Ctrl + M"
    },
    "8388": {
        "question": "Trong hộp thoại Export Settings, khu vực nào để xem trước video và thay đổi thời lượng của file đã xuất?",
        "answer": "Màn hình Source và Output"
    },
    "8389": {
        "question": "Trong hộp thoại Export Settings, khu vực nào thiết lập này bao gồm từ kích thước khung hình và tỷ lệ khung hình tới dạng nén và tỷ lệ bit của file?",
        "answer": "Video"
    },
    "8390": {
        "question": "Tỷ lệ bit của một file càng thấp, thì file kết quả sẽ càng nhỏ khi được lưu trong ổ cứng hoặc thiết bị, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "8391": {
        "question": "…………… là một vùng của ổ cứng máy tính được dùng để lưu file tạm thời; trong các ứng dụng chỉnh sửa video, và cũng được dùng để xác định một vùng để lưu các file đã capture và đã render.",
        "answer": "Scratch disk"
    },
    "8392": {
        "question": "Đâu không phải là không gian làm việc mặc định của Premiere Pro?",
        "answer": "Motion Tracking"
    },
    "8393": {
        "question": "Phím tắt để bật bảng Capture là?",
        "answer": "F5"
    },
    "8394": {
        "question": "Trong bảng Capture, không có phần hiển thị thời lượng của Video?",
        "answer": "Sai"
    },
    "8395": {
        "question": "Quá trình chuyển đôi video kỹ thuật số từ băng, nơi hình ảnh được lưu theo định dạng tuyến tính, thành một file trong máy tính, nơi bạn có thể truy cập từng clip theo kiểu phi tuyến tính gọi là?",
        "answer": "Capturing"
    },
    "8396": {
        "question": "Trong bảng Capture, nhấn vào nút nào để bắt đầu quá trình Capture?",
        "answer": "Tape"
    },
    "8397": {
        "question": "Hộp thoại nào giúp sao lưu toàn bộ dự án và tất cả các file media?",
        "answer": "Project Manager"
    },
    "8398": {
        "question": "…………… là quá trình xem lại và tạo chú thích cho từng cảnh được ghi trên băng.",
        "answer": "Logging"
    },
    "8399": {
        "question": "Đâu không phải là loại scratch disk bạn có thể thiết lập khi tạo một dự án mới là?",
        "answer": "Save Video"
    },
    "8400": {
        "question": "…………… là phương tiện lưu giữ quang học kỹ thuật số có thể thấy được sử dụng laser để đọc (read) và ghi (write) dữ liệu vào đĩa.",
        "answer": "DVD"
    },
    "8401": {
        "question": "Video trong đĩa DVD được mã hóa thành dạng gì?",
        "answer": "MPEG-2"
    },
    "8402": {
        "question": "File MPEG-2 có phần mở rộng là gi?",
        "answer": ".m2v"
    },
    "8403": {
        "question": "............ cho phép bạn sử dụng các sequence Premiere Pro chưa được render trong dự án Encore, vì vậy tiết kiệm được thời gian xuất file video và audio?",
        "answer": "Adobe Dynamic Link"
    },
    "8404": {
        "question": "Phím tắt để mở bảng Export Settings là?",
        "answer": "Ctrl + M"
    },
    "8405": {
        "question": "Video trong đĩa Blu-ray được mã hóa thành dạng gi?",
        "answer": "H.264"
    },
    "8406": {
        "question": "Thuộc tính nào xác định số lượng hình ảnh riêng biệt tạo nên mỗi giây của video?",
        "answer": "Tốc độ khung hình (frame rate)"
    },
    "8407": {
        "question": "Đâu là đơn vị của tốc độ khung hình?",
        "answer": "fps"
    },
    "8408": {
        "question": "Định dạng 720p có độ phân giải là?",
        "answer": "1080x720"
    },
    "8409": {
        "question": "Chuẩn PAL sử dụng tốc độ khung hình là bao nhiêu?",
        "answer": "25 fps"
    },
    "8410": {
        "question": "Các thiết bị theo chuẩn NTSC sử dụng tốc độ khung hình là?",
        "answer": "29.97 fps"
    },
    "8411": {
        "question": ".MOV là phần mở rộng của định dạng file gì?",
        "answer": "QuickTime"
    },
    "8412": {
        "question": ".mp4 là phần mở rộng của định dạng file gì?",
        "answer": ".H264"
    },
    "8413": {
        "question": "Đồ họa video xử dụng chế độ màu nào?",
        "answer": "RGB"
    },
    "8414": {
        "question": "…………… là tên của bộ tiêu chuẩn video thịnh hành dành cho truyền hình ở Mỹ?",
        "answer": "NTSC"
    },
    "8415": {
        "question": "Trong hệ điều hành window, phần mềm After Effect có tất cả bao nhiêu menu?",
        "answer": "9"
    },
    "8416": {
        "question": "Menu nào chứa các tính năng Copy (Sao chép), Cut (Cắt), Paste (Dán), Delete (Xóa) và thực hiện các tác vụ chỉnh sửa khác với phần nội dung thuộc composition của bạn?",
        "answer": "Edit"
    },
    "8417": {
        "question": "Menu nào dùng để tạo file mới, mở file hiện có, nhập (import) và xuất (export) file?",
        "answer": "File"
    },
    "8418": {
        "question": "Menu nào dùng để truy cập các lệnh điều khiển giao diện After Effect?",
        "answer": "Window"
    },
    "8419": {
        "question": "…………… là một công cụ tổ chứctrực quan hóa phần nội dung của composition dưới dạng đối tượng?",
        "answer": "Flowchart"
    },
    "8420": {
        "question": "…………… bao gồm các tham chiếu đến tất cả những file footage (video, audio và hình ảnh) bạn đã nhập vào dự án After Effects?",
        "answer": "Project"
    },
    "8421": {
        "question": "Để kết xuất dự án của bạn dưới dạng file video bạn cần sử dụng tính năng nào?",
        "answer": "Render Queue"
    },
    "8422": {
        "question": "Mỗi composition có một bảng Timeline độc lập của riêng nó?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "8423": {
        "question": "Bạn truy cập hộp thoại Preferences để thay đổi số mức độ Undo trong After Effects bằng cách nào?",
        "answer": "Edit &gt; Preferences &gt; General"
    },
    "8424": {
        "question": "Đâu không phải là không gian làm việc của phần mềm After Effect?",
        "answer": "Book"
    },
    "8425": {
        "question": "Bạn không thể thay đổi kích thước các bảng trong After Effect?",
        "answer": "Sai"
    },
    "8426": {
        "question": "Đâu là cách mở hộp thoại Import?",
        "answer": "Tất cả các đáp án trên"
    },
    "8427": {
        "question": "Nhấn phím gì trên bàn phím để phóng lớn bảng lên đến kích thước toàn màn hình?",
        "answer": "~"
    },
    "8428": {
        "question": "Chỉ có thể mở 1 file Project trong After Effect, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "8429": {
        "question": "Để đổi tên các Layer trong timeline bạn nhấn phím gì?",
        "answer": "enter"
    },
    "8430": {
        "question": "Nhấn phím gì để xem trước đoạn video?",
        "answer": "Space bar"
    },
    "8431": {
        "question": "Để xem trước file audio bạn dùng cách nào?",
        "answer": "Nhấn nút RAM Preview"
    },
    "8432": {
        "question": "Phím tắt để mở hộp thoại Import Multiple Files (Nhập nhiều file)?",
        "answer": "Ctrl + Alt + I"
    },
    "8433": {
        "question": "Để di chuyển playhead chính xác theo giá trị thời gian, bạn sử dụng công cụ nào?",
        "answer": "Nhấn chuột vào nút Current Time, sau đó nhập giá trị"
    },
    "8434": {
        "question": "Cặp nút Set IN point và Set OUT point nằm trongbảng nào?",
        "answer": "Footage"
    },
    "8435": {
        "question": "Khi bạn nhập một file, file đó sẽ hiện ra đánh dấu sáng trong bảng Project?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "8436": {
        "question": "Mỗi một Composition chỉ chứa duy nhất một layer?",
        "answer": "Sai"
    },
    "8437": {
        "question": "Phím tắt để tạo một Project mới trong After Effect là?",
        "answer": "Ctrl + Alt + N"
    },
    "8438": {
        "question": "Phím tắt để tạo một Composition mới là?",
        "answer": "Ctrl + N"
    },
    "8439": {
        "question": "Cột Duaration trong bảng Project hiển thị thuộc tính gì của file tài liệu?",
        "answer": "Thời lượng của file"
    },
    "8440": {
        "question": "Nhập 4000 vào hộp thoại Go to Time, thì Playhead di chuyển tới điểm đánh dấu nào?",
        "answer": "40 giây"
    },
    "8441": {
        "question": "Thuộc tính phát lại các footage (Loop) nằm trong hộp thoại nào?",
        "answer": "Interprete Footage"
    },
    "8442": {
        "question": "Nhấn phím gì để mở hộp thoại Composition Setting?",
        "answer": "Ctrl + K"
    },
    "8443": {
        "question": "Trong bảng Composition Setting khu vực nào quy định các kích thước vật lý của Composition dưới dạng Pixel?",
        "answer": "Width and Height"
    },
    "8444": {
        "question": "Trong bảng Composition Setting khu vực nào quy định số lượng khung hình cho mỗi giây trong Composition?",
        "answer": "Frame rate"
    },
    "8445": {
        "question": "Trong bảng Composition Setting khu vực nào sẽ chỉnh định hình dạng của điểm ảnh trong Composition?",
        "answer": "Pixel Aspect Ratio"
    },
    "8446": {
        "question": "Trong After Effects, mỗi thành phần footage mà bạn đặt trong một composition sẽ nằm ở một layer tách biệt và riêng lẻ đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "8447": {
        "question": "………… còn được gọi là layer đồng màu,là những layer màu đơn nhất vốn được tạo ra trực tiếp trong After Effects?",
        "answer": "Layer Solid"
    },
    "8448": {
        "question": "………… được dùng để chiếu sáng (illuminate) các layer 3D và phủ bóng (shadow)?",
        "answer": "Layer Light"
    },
    "8449": {
        "question": "………… là những đối tượng tạo hình dạng vector được tạo ra cùng với các công cụ tạo hình dạng (chữ nhật, elíp, đa giác,…) trong After Effects?",
        "answer": "Layer Shape"
    },
    "8450": {
        "question": "…………là layer không nhìn thấy được (vốn hiện ra trong bảng Composition và Timeline, nhưng không render) và có tất cả các thuộc tính biến đổi của những layer được hiển thị khác?",
        "answer": "Layer Null Object"
    },
    "8451": {
        "question": "Trong bảng layer, bạn kích hoạt tính năng nào để chuyển đổi layer hai chiều thành layer ba chiều?",
        "answer": "3D Layer"
    },
    "8452": {
        "question": "Trong bảng layer, bạn kích hoạt tính năng nào để cho phép layer có hiệu ứng nhòe trong chuyển động?",
        "answer": "Motion Blur"
    },
    "8453": {
        "question": "Một layer có 5 thuộc tính dựng sẵn có thể được dùng làm hoạt hình: Position (Vị trí), Opacity (Độ mờ đục), Rotation (Xoay), Anchor Point (Điểm neo) và Scale (Co dãn) đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "8454": {
        "question": "Phím tắt để gọi nhanh thuộc tính Opacity cho layer là?",
        "answer": "T"
    },
    "8455": {
        "question": "Phím tắt để gọi nhanh thuộc tính Position cho layer là?",
        "answer": "P"
    },
    "8456": {
        "question": "Phím tắt để gọi nhanh thuộc tính Rotation cho layer là?",
        "answer": "R"
    },
    "8457": {
        "question": "Để tất cả các Layer chuyển động theo một layer cho trước bạn cần kích hoạt tính năng gì trong bảng Layer?",
        "answer": "Parent"
    },
    "8458": {
        "question": "Nhấn phím nào để playhead nhảy sang keyframe hiển thị kế tiếp?",
        "answer": "K"
    },
    "8459": {
        "question": "Nhấn phím nào để playhead nhảy về keyframe hiển thị trước đó?",
        "answer": "J"
    },
    "8460": {
        "question": "………… là các đường path dạng vector vốn được dùng để ẩn hoặc hiện các bộ phận của một layer?",
        "answer": "Mặt nạ (Mask)"
    },
    "8461": {
        "question": "Thuộc tính nào chỉ định độ mềm của cạnh viền mặt nạ?",
        "answer": "Mask Feather"
    },
    "8462": {
        "question": "Thuộc tính nào để mở rộng hoặc thu hẹp viền của mặt nạ?",
        "answer": "Mask Expansion"
    },
    "8463": {
        "question": "Một layer chỉ có thể áp dụng một mặt nạ duy nhất, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "8464": {
        "question": "Bạn có thể đưa đường Path dạng vector từ Illustrator vào After Effect bằng lệnh sao chép và dán, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "8465": {
        "question": "Nhấn phím gì để hiển thị thuộc tính Mask Path của layer đang được chọn?",
        "answer": "M"
    },
    "8466": {
        "question": "Để tạo một mặt nạ có hình dạng bất kỳ, bạn sẽ phải sử dụng công cụ gì?",
        "answer": "Pen"
    },
    "8467": {
        "question": "Trong After Effects, nhấn phím gì để cắt điểm In Point của layer đến vị trí của Playhead?",
        "answer": "Alt + [ "
    },
    "8468": {
        "question": "Trong After Effects, nhấn phím gì để cắt điểm Out Point của layer đến vị trí của Playhead?",
        "answer": "Alt + ]"
    },
    "8469": {
        "question": "Khi vẽ mặt nạ với công cụ Pen, bạn phải nhấn kết hợp với phím gì để tạo ra nhữngđường cong?",
        "answer": "Alt"
    },
    "8470": {
        "question": "Kỹ thuật khi bạn quay video chủ thể trước một màn hình xanh lam hoặc xanh lục, sau đó thay thế màn hình này bằng một hình nền khác gọi là?",
        "answer": "Keying(tách nền)"
    },
    "8471": {
        "question": "Kỹ thuật cô lập một vùng của layer bằng một kênh alpha (độ trong suốt) hoặc độ chói (luminance) gọi là?",
        "answer": "Track Matte"
    },
    "8472": {
        "question": "Trong hiệu ứng tách màu Color Range, bạn sử dụng công cụ nào để thiết lập dải màu cần tách?",
        "answer": "Eyedropper"
    },
    "8473": {
        "question": "……………… được dùng để loại bỏ các vùng thừa của nền vốn không cần thiết cho hiệu ứng tách phông nền xanh?",
        "answer": "Garbage matte"
    },
    "8474": {
        "question": "Đâu không phải là thuộc tính của Mask (mặt nạ)",
        "answer": "Noise"
    },
    "8475": {
        "question": "Phím nào di chuyển điểm đầu của thanh giới hạn vùng làm việc đến playhead?",
        "answer": "B"
    },
    "8476": {
        "question": "Phím nào di chuyển điểm cuối của thanh giới hạn vùng làm việc đến playhead?",
        "answer": "N"
    },
    "8477": {
        "question": "Trong After Effect bộ render nào cho phép hiệu ứng 3D thực hơn bằng cách cung cấp một bản trình diễn cao cấp hơn về cách thức nguồn sáng/ánh sáng tương tác với các vật thể trong không gian 3D?",
        "answer": "Ray-traced"
    },
    "8478": {
        "question": "Trong thanh Palette Click bật tắt chế độ Auto - hide để thu gọn và mở rộng palette,, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng&nbsp;"
    },
    "8479": {
        "question": "Lệnh tắt của bảng lệnh Polyline là lệnh nào?",
        "answer": "PL"
    },
    "8480": {
        "question": "Lệnh tắt của bảng lệnh Drawing Units là lệnh nào?",
        "answer": "UN"
    },
    "8481": {
        "question": "Trước khi&nbsp; sử dụng AutoCAD bạn nên làm quen kỹ thuật giao diện đồ họa của AutoCAD và chức năng sử dụng vác công cụ cơ bản , đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng&nbsp;"
    },
    "8482": {
        "question": "Trong các lệnh dưới đây lệnh nào là vẽ đường Cung tròn?",
        "answer": "ARE"
    },
    "8483": {
        "question": "Trong giao diện người dùng AutoCAD 2014 có những thanh công cụ nào?&nbsp;&nbsp;",
        "answer": "Thanh Quick Access"
    },
    "8484": {
        "question": "Khám phá không gian làm việc AutoCAD Classic có những thanh công cụ nào sau đây?&nbsp;&nbsp;",
        "answer": "Thanh công cụ nổi"
    },
    "8485": {
        "question": "Cick vào nút Minimize Ribbon xuất hiện các tab nào dưới đây?",
        "answer": "Minimize to Panel Titles"
    },
    "8486": {
        "question": "Đâu là lệnh mở bản vẽ mới trong giao diện AutoCAD Classic",
        "answer": "New"
    },
    "8487": {
        "question": "Trong Toolbars có những thanh công cụ nào dưới đây?",
        "answer": "Draw"
    },
    "8488": {
        "question": "Thanh menu Draw chứa các lệnh tạo đối tượng hình học cơ bản trên 2D",
        "answer": "Đúng"
    },
    "8489": {
        "question": "Lệnh Line dùng để làm gì?&nbsp;",
        "answer": "Vẽ đường tròn"
    },
    "8490": {
        "question": "File bản vẽ Autocad có kiểu?",
        "answer": "DWG"
    },
    "8491": {
        "question": "&nbsp;Phần mềm AutoCAD chỉ có thể vẽ được:",
        "answer": "Các bản vẽ 3 chiều và tô bóng vật thể&nbsp;"
    },
    "8492": {
        "question": "Có tất cả bao nhiêu tiêu đề trên thanh tiêu đề (Title Bar):",
        "answer": "12"
    },
    "8493": {
        "question": "Phím Esc có tác dụng:",
        "answer": "Hủy bỏ lệnh&nbsp;"
    },
    "8494": {
        "question": "Để thoát khỏi chương trình AutoCAD, ta sử dụng lệnh nào dưới đây:",
        "answer": "đáp án 2 và 3 đều đúng&nbsp;"
    },
    "8495": {
        "question": "Lệnh Circle có tác dụng gì?&nbsp;",
        "answer": "&nbsp;Vẽ hình tròn"
    },
    "8496": {
        "question": "Lệnh tắt của lệnh vẽ cung tròn là gì?&nbsp;",
        "answer": "Arc"
    },
    "8497": {
        "question": "Để mở bản vẽ có sẵn ta thao tác:",
        "answer": "Từ Command đánh lệnh Open&nbsp;"
    },
    "8498": {
        "question": "Lệnh thiết lập theo bản vẽ có lệnh tắt là lệnh nào ?&nbsp;&nbsp;",
        "answer": "MV"
    },
    "8499": {
        "question": "Cách thiết lập vùng chọn dây chéo sử dụng một trong những lệnh nào sau đây?&nbsp;&nbsp;",
        "answer": "Seletion&nbsp;"
    },
    "8500": {
        "question": "Công cụ nào sau đây không phải là công cụ điều hướng bản vẽ?",
        "answer": "&nbsp;Panel Titles"
    },
    "8501": {
        "question": "<span class=\"font5\">Grid&nbsp; </span><span class=\"font0\">làm cho các khung trong Autocad trông giống như tờ giấy. Có thể điều chỉnh kích thước của lưới và khoảng cách giữa các đường chính của nó để mô phỏng nhiều loại giấy, đúng hay sai?</span>",
        "answer": "Đúng&nbsp;"
    },
    "8502": {
        "question": "Điều chỉnh độ dày đường Line trong thiết lập mặc định là bảng lệnh nào ?",
        "answer": "Lineweight setting"
    },
    "8503": {
        "question": "Mở Drafting Setting&nbsp; chọn Object Snap để thiết lập bản vẽ bắt điểm chính giữa một cách chính xác là điểm nào?",
        "answer": "Midpoint&nbsp;"
    },
    "8504": {
        "question": "Object Snap là bảng công cụ dùng để chọn các bắt điểm tự động bắt đầu và kết thúc trong khi vẽ một cách chính xác tại nút giao nhau của các đường lưới, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng&nbsp;"
    },
    "8505": {
        "question": "Đâu là lệnh tắt của lệnh vẽ đường cung tròn?",
        "answer": "A"
    },
    "8506": {
        "question": "Đâu là lệnh tắt của lệnh vẽ hình vuông và hình chữ nhật?",
        "answer": "ARC"
    },
    "8507": {
        "question": "Đâu là lệnh tắt của lệnh vẽ hình bầu dục?",
        "answer": "EL"
    },
    "8508": {
        "question": "Lệnh tắt Rec là lệnh tắt của lệnh Rectang đúng hay sai?&nbsp;",
        "answer": "1. Đúng"
    },
    "8509": {
        "question": "Nhập kích thước để vẽ hình chữ nhật, ta nhập theo cách nào là đúng?",
        "answer": "@x,y"
    },
    "8510": {
        "question": "Lệnh nào dùng để bo tròn góc của hình chữ nhật?",
        "answer": "Fillet"
    },
    "8511": {
        "question": "Lệnh Ellipse dùng để vẽ hình gì?&nbsp;",
        "answer": "Hình bầu dục"
    },
    "8512": {
        "question": "Đâu là lệnh tắt của lệnh Move?",
        "answer": "M"
    },
    "8513": {
        "question": "Muốn chia đối tượng thành các phần bằng nhau ta sử dụng lệnh ?",
        "answer": "Divide"
    },
    "8514": {
        "question": "Sau khi thực hiện lệnh Divide, để hiển thị các điểm theo cách khác nhau ta làm?",
        "answer": "Format --&gt; Point Style"
    },
    "8515": {
        "question": "Muốn nối các điểm vừa chia đều ta sử dụng lệnh truy bắt điểm nào sau đây?",
        "answer": "Node"
    },
    "8516": {
        "question": "Tổ hợp phím nào dùng để tùy chọn Snap khi đang vẽ?&nbsp;",
        "answer": "Shift + chuột phải"
    },
    "8517": {
        "question": "Lệnh tắt nào dùng để bật bảng cài đặt Snap",
        "answer": "Os"
    },
    "8518": {
        "question": "Trong khi vẽ kỹ thuật những sai phạm là không tránh khỏi. Ta có thể khắc phục bằng cách xóa, ta có thể xóa bằng lệnh tắt nào sau đây?",
        "answer": "E"
    },
    "8519": {
        "question": "Đâu là ký hiệu của hệ tọa độ gốc trong AutoCAD 2014?&nbsp;&nbsp;",
        "answer": "WCS"
    },
    "8520": {
        "question": "Đâu là lệnh xoay đối tượng bản vẽ?",
        "answer": "Rotate <!--EndFragment-->"
    },
    "8521": {
        "question": "Tất cả những thứ mà ta vẽ trong AutoCAD là rất chính xác. Tất cả các đối tượng vẽ trên màn hình được căn cứ vào hệ tọa độ X, Y. Trong AutoCAD điều này được xem như là hệ tọa độ gốc<span class=\"font5\"> </span><span class=\"font6\">, đúng hay sai?</span>",
        "answer": "Đúng&nbsp;"
    },
    "8522": {
        "question": "Các câu lệnh dưới đây đâu là câu lệnh phối hợp ?",
        "answer": "Offset"
    },
    "8523": {
        "question": "Đâu là câu lệnh phản chiếu đối tượng?",
        "answer": "Mirror"
    },
    "8524": {
        "question": "<span class=\"font5\">Điểm tuyêt đối</span><span class=\"font6\"> không phải&nbsp;là những điểm chính xác trên không gian bản vẽ, đúng hay sai?</span>",
        "answer": "Sai"
    },
    "8525": {
        "question": "Đâu là lệnh tắt của lệnh vẽ hình đa giác?",
        "answer": "Pol"
    },
    "8526": {
        "question": "Trong khi vẽ kỹ thuật có những đoạn kết lối bị thừa, ta dùng lệnh gì sau đây để cắt bỏ?",
        "answer": "Trim"
    },
    "8527": {
        "question": "Muốn đổ vật liệu trong bản vẽ ta dùng lệnh gì sau đây?",
        "answer": "Hatch"
    },
    "8528": {
        "question": "Để sử dụng lệnh Offset dùng để làm gì?",
        "answer": "Sao chép đối tượng"
    },
    "8529": {
        "question": "Muốn kéo dài 1 đối tượng đến 1 đối tượng giới hạn, ta sử dụng lệnh nào?",
        "answer": "Extend"
    },
    "8530": {
        "question": "Cách chèn các đối tượng thành 1 khối ta dùng lệnh nào?",
        "answer": "Block"
    },
    "8531": {
        "question": "Chỉnh sửa Block ta dùng lệnh nào sau đây?",
        "answer": "Be&nbsp;"
    },
    "8532": {
        "question": "Để chọn điểm nằm giữa 2 điểm khác ta sử dụng lệnh bắt điểm nào sau đây",
        "answer": "Meet between two point"
    },
    "8533": {
        "question": "Lệnh tắt của lệnh phản chiếu đối tượng là gì?&nbsp;",
        "answer": "Mi"
    },
    "8534": {
        "question": "Khi sử dụng lệnh Mirror, tùy chọn No giúp chúng ta xóa đối tượng vật chủ, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "8535": {
        "question": "Muốn phá khối từ 1 hình chữ nhật thành cách đường Line ta dùng lệnh nào?",
        "answer": "&nbsp;Explode"
    },
    "8536": {
        "question": "Lệnh tạo mặt cắt Hatch dùng cho đối tượng nào sau đây?",
        "answer": "Khép kín"
    },
    "8537": {
        "question": "Khi muốn chỉnh sửa khối Block chúng ta chỉ cần chỉnh sửa như những hình bình thường, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "8538": {
        "question": "Nhận định nào sau đây là sai?",
        "answer": "Lệnh M là lệnh tắt của lệnh Mirror"
    },
    "8539": {
        "question": "Khi sử dụng lệnh xoay Rotate ta muốn quay đối tượng chính xác 1 góc 90 độ, ta phải làm gì?",
        "answer": "Bật chế độ Orthomode"
    },
    "8540": {
        "question": "Kéo giãn đối tượng ta sử dụng lệnh nào sau đây",
        "answer": "Stretch"
    },
    "8541": {
        "question": "Đâu là lệnh tắt của lệnh kéo giãn đối tượng",
        "answer": "S"
    },
    "8542": {
        "question": "Khi sử dụng lệnh kéo giãn đối tượng, ta chỉ cần chọn đối tượng cần kéo rồi kéo đến vị trí mình muốn đúng hay sai ?",
        "answer": "Sai"
    },
    "8543": {
        "question": "Lệnh kéo giãn đối tượng chỉ có tác dụng lên đường thẳng đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "8544": {
        "question": "Đâu là lệnh xóa toàn bộ đối tượng?",
        "answer": "Earse"
    },
    "8545": {
        "question": "Đâu là lệnh tắt dùng để chỉnh sửa các đa tuyến?",
        "answer": "Pe"
    },
    "8546": {
        "question": "Chọn câu trả lời sai",
        "answer": "Fillet có lệnh tắt là Fl"
    },
    "8547": {
        "question": "Chọn câu trả lời đúng",
        "answer": "Lệnh Mirror dùng để tạo ảnh đối tượng"
    },
    "8548": {
        "question": "Sử dụng tùy chọn nào trong lệnh Fillet giúp chúng ta có thể dùng cho nhiều góc mà không cần nhập lại lệnh?",
        "answer": "Mutiple"
    },
    "8549": {
        "question": "Lệnh Trim không có tác dụng xóa đối tượng thừa đúng hay sai&nbsp;",
        "answer": "Sai"
    },
    "8550": {
        "question": "Cắt đối tượng thừa trong 1 vùng khép kín dùng lệnh nào?",
        "answer": "Extrim"
    },
    "8551": {
        "question": "Lệnh nào sao đây không phải lệnh cắt đối tượng",
        "answer": "Extend"
    },
    "8552": {
        "question": "Chọn đáp án sai&nbsp;",
        "answer": "E là lệnh tắt của Extrim"
    },
    "8553": {
        "question": "Lệnh Copy và lệnh Offset là 2 lệnh giống nhau hoàn toàn đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "8554": {
        "question": "Bạn không thể sử&nbsp; dụng lệnh Trim với 1 đường thẳng độc lập đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "8555": {
        "question": "Cách để tạo ra những đường tròn to nhỏ khác nhau nhưng đồng tâm, chúng ta dùng lệnh nào sau đây mà không cần phải vẽ lại 1 đường tròn khác?&nbsp;",
        "answer": "O"
    },
    "8556": {
        "question": "Khi gán vật liệu cho đồ vật, tùy chọn Angle dùng để làm gì?",
        "answer": "Xoay vật liệu"
    },
    "8557": {
        "question": "Lệnh Layer dùng để&nbsp;",
        "answer": "Chứa đối tượng bản vẽ"
    },
    "8558": {
        "question": "Hãy cho biết có bao nhiêu cách kích hoạt hộp thoại Layer trong Autocad",
        "answer": "3"
    },
    "8559": {
        "question": "Khi khóa 1 Layer, điều gì sẽ xảy ra với layer đó",
        "answer": "Layer đó bị mờ đi và không chịu tác động bởi các lệnh hiệu chỉnh"
    },
    "8560": {
        "question": "Lệnh tắt nào dùng để bật hộp thoại Layer?",
        "answer": "La"
    },
    "8561": {
        "question": "Tổ hợp phím nào sau đây dùng để tạo mới Layer?",
        "answer": "Alt + N"
    },
    "8562": {
        "question": "Sử dụng Layer trong bản vẽ chỉ để cho đẹp, ngoài ra không có tác dụng nào khác đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "8563": {
        "question": "Tổ hợp phím nào sau đây dùng để xóa Layer?",
        "answer": "Alt + D"
    },
    "8564": {
        "question": "Tối đa có thể tạo được bao nhiêu Layer?",
        "answer": "Rất nhiều"
    },
    "8565": {
        "question": "Khi bạn đang sử dụng 1 Layer, bạn không thể xóa Layer đó đi, đúng hay sai?&nbsp;",
        "answer": "Đúng"
    },
    "8566": {
        "question": "Để nối các đường, đoạn với nhau bằng 1 đường cong tự do ta dùng lệnh nào sau đây?&nbsp;",
        "answer": "Blend"
    },
    "8567": {
        "question": "Ký hiệu hình bóng đèn trong layer dùng để làm gì?&nbsp;",
        "answer": "Tắt/bật layer"
    },
    "8568": {
        "question": "Muốn vẽ các đường cong tự do, ta sử dụng lệnh Pline đúng hay sai",
        "answer": "Sai"
    },
    "8569": {
        "question": "Trong hộp thoại layer, cột Color cho phép chúng ta làm gì?",
        "answer": "Lựa chọn màu cho các đối tượng thuộc layer đó"
    },
    "8570": {
        "question": "Để chọn kiểu nét cho layer chúng ta ấn vào cột LineType, ở đó có sẵn các định dạng nét cho ta chọn đúng hay sai",
        "answer": "Sai"
    },
    "8571": {
        "question": "Chọn câu trả lời sai",
        "answer": "Chức năng đóng băng layer không giúp ích được gì"
    },
    "8572": {
        "question": "Khi đóng băng layer, điều gì xe xảy ra với các nét thuộc layer đó",
        "answer": "Mất đi, và không thể tác động lên"
    },
    "8573": {
        "question": "Lệnh Edit Polyline có thể nối phân đoạn đường thẳng vào đối tượng đường spline:",
        "answer": "Được&nbsp;"
    },
    "8574": {
        "question": "&nbsp;Khi Click vào nút Spline trên thanh công cụ Draw, ta sẽ vẽ được:",
        "answer": "Vẽ đường cong&nbsp;"
    },
    "8575": {
        "question": "Khi thao tác trên lệnh Spline, sẽ có dòng nhắc cho ta lựa chọn là: \"Specify start tangent\". Ý nghĩa là",
        "answer": "Lựa chọn hướng tiếp tuyến tại điểm đầu của đường cong&nbsp;"
    },
    "8576": {
        "question": "Chọn phát biểu sai&nbsp;",
        "answer": "PERpendicular: Truy bắt điểm tiếp xúc với đối tượng được chọn.&nbsp; &nbsp;"
    },
    "8577": {
        "question": "Định kích thước giới hạn và tỷ lệ cho bản vẽ ta sử dụng lệnh:",
        "answer": "Mvsetup&nbsp;"
    },
    "8578": {
        "question": "&nbsp;Khi thực hiện lệnh MVSETUP, xuất hiện thông báo “Enter the scale factor” yêu cầu&nbsp;",
        "answer": "Nhập vào tỉ lệ bản vẽ theo đúng qui ước&nbsp;"
    },
    "8579": {
        "question": "Ghi kích thước đoạn thẳng; vào menu Dimension, chọn gì?",
        "answer": "Linear&nbsp;"
    },
    "8580": {
        "question": "Đánh dấu tâm; vào menu Dimension, chọn gì?",
        "answer": "Center Mark&nbsp;"
    },
    "8581": {
        "question": "Khi thực hiện lệnh MVSETUP, xuất hiện thông báo “Enter the paper height” yêu cầu",
        "answer": "Nhập vào chiều cao bản vẽ&nbsp;"
    },
    "8582": {
        "question": "&nbsp;Lệnh MVSETUP có công dụng&nbsp;",
        "answer": "Xác định tỉ lệ và kích thước bản vẽ&nbsp;"
    },
    "8583": {
        "question": "Khổ giấy A3 có kích thước chuẩn là gì",
        "answer": "420x320"
    },
    "8584": {
        "question": "Vào bảng thiết lập Dimension có mấy cách",
        "answer": "4"
    },
    "8585": {
        "question": "&nbsp;Ghi chuỗi kích thước liên tục; vào menu Dimension, chọn&nbsp;",
        "answer": "Continue&nbsp;"
    },
    "8586": {
        "question": "Ghi kích thước bán kính cho đường tròn hoặc cung tròn; vào menu Dimension, chọn gì?",
        "answer": "Radius&nbsp;"
    },
    "8587": {
        "question": "Ghi số đo góc; vào menu Dimension, chọn gì?",
        "answer": "Angular&nbsp;"
    },
    "8588": {
        "question": "Có mấy cách để mở hộp thoại Text Style",
        "answer": "2"
    },
    "8589": {
        "question": "Ghi kích thước đoạn nghiêng; vào menu Dimension, chọn gì?",
        "answer": "Aligned&nbsp;"
    },
    "8590": {
        "question": "Có mấy kiểu tạo Text trong cad 2014?",
        "answer": "2"
    },
    "8591": {
        "question": "Lệnh text trong Autocad có thuộc tính phân đoạn paragraph không?",
        "answer": "Không"
    },
    "8592": {
        "question": "Lệnh text có đặt được trên cung (Arc) không?",
        "answer": "Có"
    },
    "8593": {
        "question": "Khi sử dụng lệnh Text, dòng command có hiện lên \"Specify height' ta cần làm gì?",
        "answer": "Nhập chiều cao chữ"
    },
    "8594": {
        "question": "Khi sử dụng lệnh Text, dòng command có hiện lên \"Specify rotation angle&nbsp; of text' ta cần làm gì?",
        "answer": "Nhập góc quay chữ"
    },
    "8595": {
        "question": "Khi viết chữ, chúng ta không cần tuân theo tỉ lệ bản vẽ, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "8596": {
        "question": "Muốn đo kích thước liên tục trên 1 đối tượng ta dùng lệnh tắt nào sau đây?",
        "answer": "DCO"
    },
    "8597": {
        "question": "Điều chỉnh tỷ lệ của nét vẽ ta dùng lệnh nào sau đây?",
        "answer": "LTS"
    },
    "8598": {
        "question": "Để bôi đen một đối tượng 2D ta sử dụng lệnh nào sau đây?",
        "answer": "Từ Command gõ lệnh: Solid&nbsp;"
    },
    "8599": {
        "question": "Để sao chép thuộc tính của 1 đối tượng này sang đối tượng khác ta dung lệnh nào?",
        "answer": "MA"
    },
    "8600": {
        "question": "Ma là lệnh tắt của lệnh nào sau đây?",
        "answer": "Matchoprop"
    },
    "8601": {
        "question": "Lệnh tắt DCO là lệnh tắt của lệnh nào?&nbsp;",
        "answer": "Dimcontinuos"
    },
    "8602": {
        "question": "Lệnh Dco chỉ có tác dụng khi chúng ta đã ghi chú kích thước sẵn 1 đoạn có đúng không?",
        "answer": "Đúng&nbsp;"
    },
    "8603": {
        "question": "Lệnh Dco có tác dụng gì?",
        "answer": "Ghi chú 1 cách liên tục trên 1 đoạn"
    },
    "8604": {
        "question": "Lệnh Mtext và lệnh Text không khác gì nhau đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "8605": {
        "question": "Trong 1 bản vẽ chỉ có 1 kiểu Dim style, đúng hay sai",
        "answer": "Sai"
    },
    "8606": {
        "question": "Chế độ Annotative khi ta tạo Dim style mới dùng để làm gì?",
        "answer": "Tự bắt tỉ lệ với bản vẽ"
    },
    "8607": {
        "question": "Trong 2 bản vẽ khác nhau chúng ta có thể dùng chung 1 kiểu Dim Style đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "8608": {
        "question": "Đâu là lệnh tắt để mở hộp thoại Dimension stlye?",
        "answer": "D"
    },
    "8609": {
        "question": "Tổ hợp phím nào dùng để lấy đối tượng trong thư viện?&nbsp;",
        "answer": "Ctrl + C --&gt; Ctrl + v"
    },
    "8610": {
        "question": "Đâu là lệnh tắt của lệnh đo kích thước?",
        "answer": "Dli"
    },
    "8611": {
        "question": "Trong 1 bản vẽ, các kiểu chữ không cần thống nhất với nhau, đúng hay sai?&nbsp;",
        "answer": "sai"
    },
    "8612": {
        "question": "Chọn phát biểu đúng nhất",
        "answer": "Nên thiết lập cả Dimension và Text chung 1 tỉ lệ cho từng bản vẽ"
    },
    "8613": {
        "question": "Trong thanh Palette Click bật tắt chế độ Auto - hide để thu gọn và mở rộng palette,, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng&nbsp;"
    },
    "8614": {
        "question": "Lệnh tắt của bảng lệnh Polyline là lệnh nào?",
        "answer": "PL"
    },
    "8615": {
        "question": "Lệnh tắt của bảng lệnh Drawing Units là lệnh nào?",
        "answer": "UN"
    },
    "8616": {
        "question": "Trước khi&nbsp; sử dụng AutoCAD bạn nên làm quen kỹ thuật giao diện đồ họa của AutoCAD và chức năng sử dụng vác công cụ cơ bản , đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng&nbsp;"
    },
    "8617": {
        "question": "Trong các lệnh dưới đây lệnh nào là vẽ đường Cung tròn?",
        "answer": "ARE"
    },
    "8618": {
        "question": "Trong giao diện người dùng AutoCAD 2014 có những thanh công cụ nào?&nbsp;&nbsp;",
        "answer": "Thanh Quick Access"
    },
    "8619": {
        "question": "Khám phá không gian làm việc AutoCAD Classic có những thanh công cụ nào sau đây?&nbsp;&nbsp;",
        "answer": "Thanh công cụ nổi"
    },
    "8620": {
        "question": "Cick vào nút Minimize Ribbon xuất hiện các tab nào dưới đây?",
        "answer": "Minimize to Panel Titles"
    },
    "8621": {
        "question": "Đâu là lệnh mở bản vẽ mới trong giao diện AutoCAD Classic",
        "answer": "New"
    },
    "8622": {
        "question": "Trong Toolbars có những thanh công cụ nào dưới đây?",
        "answer": "Draw"
    },
    "8623": {
        "question": "Thanh menu Draw chứa các lệnh tạo đối tượng hình học cơ bản trên 2D",
        "answer": "Đúng"
    },
    "8624": {
        "question": "Lệnh Line dùng để làm gì?&nbsp;",
        "answer": "Vẽ đường tròn"
    },
    "8625": {
        "question": "File bản vẽ Autocad có kiểu?",
        "answer": "DWG"
    },
    "8626": {
        "question": "&nbsp;Phần mềm AutoCAD chỉ có thể vẽ được:",
        "answer": "Các bản vẽ 3 chiều và tô bóng vật thể&nbsp;"
    },
    "8627": {
        "question": "Có tất cả bao nhiêu tiêu đề trên thanh tiêu đề (Title Bar):",
        "answer": "12"
    },
    "8628": {
        "question": "Phím Esc có tác dụng:",
        "answer": "Hủy bỏ lệnh&nbsp;"
    },
    "8629": {
        "question": "Để thoát khỏi chương trình AutoCAD, ta sử dụng lệnh nào dưới đây:",
        "answer": "đáp án 2 và 3 đều đúng&nbsp;"
    },
    "8630": {
        "question": "Lệnh Circle có tác dụng gì?&nbsp;",
        "answer": "&nbsp;Vẽ hình tròn"
    },
    "8631": {
        "question": "Lệnh tắt của lệnh vẽ cung tròn là gì?&nbsp;",
        "answer": "Arc"
    },
    "8632": {
        "question": "Để mở bản vẽ có sẵn ta thao tác:",
        "answer": "Từ Command đánh lệnh Open&nbsp;"
    },
    "8633": {
        "question": "Lệnh thiết lập theo bản vẽ có lệnh tắt là lệnh nào ?&nbsp;&nbsp;",
        "answer": "MV"
    },
    "8634": {
        "question": "Cách thiết lập vùng chọn dây chéo sử dụng một trong những lệnh nào sau đây?&nbsp;&nbsp;",
        "answer": "Seletion&nbsp;"
    },
    "8635": {
        "question": "Công cụ nào sau đây không phải là công cụ điều hướng bản vẽ?",
        "answer": "&nbsp;Panel Titles"
    },
    "8636": {
        "question": "<span class=\"font5\">Grid&nbsp; </span><span class=\"font0\">làm cho các khung trong Autocad trông giống như tờ giấy. Có thể điều chỉnh kích thước của lưới và khoảng cách giữa các đường chính của nó để mô phỏng nhiều loại giấy, đúng hay sai?</span>",
        "answer": "Đúng&nbsp;"
    },
    "8637": {
        "question": "Điều chỉnh độ dày đường Line trong thiết lập mặc định là bảng lệnh nào ?",
        "answer": "Lineweight setting"
    },
    "8638": {
        "question": "Mở Drafting Setting&nbsp; chọn Object Snap để thiết lập bản vẽ bắt điểm chính giữa một cách chính xác là điểm nào?",
        "answer": "Midpoint&nbsp;"
    },
    "8639": {
        "question": "Object Snap là bảng công cụ dùng để chọn các bắt điểm tự động bắt đầu và kết thúc trong khi vẽ một cách chính xác tại nút giao nhau của các đường lưới, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng&nbsp;"
    },
    "8640": {
        "question": "Đâu là lệnh tắt của lệnh vẽ đường cung tròn?",
        "answer": "A"
    },
    "8641": {
        "question": "Đâu là lệnh tắt của lệnh vẽ hình vuông và hình chữ nhật?",
        "answer": "ARC"
    },
    "8642": {
        "question": "Đâu là lệnh tắt của lệnh vẽ hình bầu dục?",
        "answer": "EL"
    },
    "8643": {
        "question": "Lệnh tắt Rec là lệnh tắt của lệnh Rectang đúng hay sai?&nbsp;",
        "answer": "1. Đúng"
    },
    "8644": {
        "question": "Nhập kích thước để vẽ hình chữ nhật, ta nhập theo cách nào là đúng?",
        "answer": "@x,y"
    },
    "8645": {
        "question": "Lệnh nào dùng để bo tròn góc của hình chữ nhật?",
        "answer": "Fillet"
    },
    "8646": {
        "question": "Lệnh Ellipse dùng để vẽ hình gì?&nbsp;",
        "answer": "Hình bầu dục"
    },
    "8647": {
        "question": "Đâu là lệnh tắt của lệnh Move?",
        "answer": "M"
    },
    "8648": {
        "question": "Muốn chia đối tượng thành các phần bằng nhau ta sử dụng lệnh ?",
        "answer": "Divide"
    },
    "8649": {
        "question": "Sau khi thực hiện lệnh Divide, để hiển thị các điểm theo cách khác nhau ta làm?",
        "answer": "Format --&gt; Point Style"
    },
    "8650": {
        "question": "Muốn nối các điểm vừa chia đều ta sử dụng lệnh truy bắt điểm nào sau đây?",
        "answer": "Node"
    },
    "8651": {
        "question": "Tổ hợp phím nào dùng để tùy chọn Snap khi đang vẽ?&nbsp;",
        "answer": "Shift + chuột phải"
    },
    "8652": {
        "question": "Lệnh tắt nào dùng để bật bảng cài đặt Snap",
        "answer": "Os"
    },
    "8653": {
        "question": "Trong khi vẽ kỹ thuật những sai phạm là không tránh khỏi. Ta có thể khắc phục bằng cách xóa, ta có thể xóa bằng lệnh tắt nào sau đây?",
        "answer": "E"
    },
    "8654": {
        "question": "Đâu là ký hiệu của hệ tọa độ gốc trong AutoCAD 2014?&nbsp;&nbsp;",
        "answer": "WCS"
    },
    "8655": {
        "question": "Đâu là lệnh xoay đối tượng bản vẽ?",
        "answer": "Rotate <!--EndFragment-->"
    },
    "8656": {
        "question": "Tất cả những thứ mà ta vẽ trong AutoCAD là rất chính xác. Tất cả các đối tượng vẽ trên màn hình được căn cứ vào hệ tọa độ X, Y. Trong AutoCAD điều này được xem như là hệ tọa độ gốc<span class=\"font5\"> </span><span class=\"font6\">, đúng hay sai?</span>",
        "answer": "Đúng&nbsp;"
    },
    "8657": {
        "question": "Các câu lệnh dưới đây đâu là câu lệnh phối hợp ?",
        "answer": "Offset"
    },
    "8658": {
        "question": "Đâu là câu lệnh phản chiếu đối tượng?",
        "answer": "Mirror"
    },
    "8659": {
        "question": "<span class=\"font5\">Điểm tuyêt đối</span><span class=\"font6\"> không phải&nbsp;là những điểm chính xác trên không gian bản vẽ, đúng hay sai?</span>",
        "answer": "Sai"
    },
    "8660": {
        "question": "Đâu là lệnh tắt của lệnh vẽ hình đa giác?",
        "answer": "Pol"
    },
    "8661": {
        "question": "Trong khi vẽ kỹ thuật có những đoạn kết lối bị thừa, ta dùng lệnh gì sau đây để cắt bỏ?",
        "answer": "Trim"
    },
    "8662": {
        "question": "Muốn đổ vật liệu trong bản vẽ ta dùng lệnh gì sau đây?",
        "answer": "Hatch"
    },
    "8663": {
        "question": "Để sử dụng lệnh Offset dùng để làm gì?",
        "answer": "Sao chép đối tượng"
    },
    "8664": {
        "question": "Muốn kéo dài 1 đối tượng đến 1 đối tượng giới hạn, ta sử dụng lệnh nào?",
        "answer": "Extend"
    },
    "8665": {
        "question": "Cách chèn các đối tượng thành 1 khối ta dùng lệnh nào?",
        "answer": "Block"
    },
    "8666": {
        "question": "Chỉnh sửa Block ta dùng lệnh nào sau đây?",
        "answer": "Be&nbsp;"
    },
    "8667": {
        "question": "Để chọn điểm nằm giữa 2 điểm khác ta sử dụng lệnh bắt điểm nào sau đây",
        "answer": "Meet between two point"
    },
    "8668": {
        "question": "Lệnh tắt của lệnh phản chiếu đối tượng là gì?&nbsp;",
        "answer": "Mi"
    },
    "8669": {
        "question": "Khi sử dụng lệnh Mirror, tùy chọn No giúp chúng ta xóa đối tượng vật chủ, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "8670": {
        "question": "Muốn phá khối từ 1 hình chữ nhật thành cách đường Line ta dùng lệnh nào?",
        "answer": "&nbsp;Explode"
    },
    "8671": {
        "question": "Lệnh tạo mặt cắt Hatch dùng cho đối tượng nào sau đây?",
        "answer": "Khép kín"
    },
    "8672": {
        "question": "Khi muốn chỉnh sửa khối Block chúng ta chỉ cần chỉnh sửa như những hình bình thường, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "8673": {
        "question": "Để vẽ một đường cong liên tục ta sử dụng lệnh nào sau đây?",
        "answer": "Splines"
    },
    "8674": {
        "question": "Muốn tạo ra một đối tượng có một khoảng cách nhất định ở một bên của đối tượng ban đầu, ta dùng lệnh gì?&nbsp;&nbsp;",
        "answer": "Offset"
    },
    "8675": {
        "question": "Khi ta sử dụng đối tượng cho trước trong bản vẽ thiết kế mà tỷ lệ bị nhỏ so với yêu cầu của thiết kế mới và cần phải phóng to thì ta nên dùng lệnh gì?",
        "answer": "Scale&nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp; &nbsp;&nbsp;"
    },
    "8676": {
        "question": "&nbsp;Tất cả các đối tượng vẽ trong AutoCAD không được căn cứ vào hệ tọa độ X, Y<span class=\"font5\"> </span><span class=\"font0\">, đúng hay sai?</span>",
        "answer": "Sai"
    },
    "8677": {
        "question": "Tạo ra nhiều bản sao và có thể tùy chỉnh theo ý thì dùng lệnh gì?",
        "answer": "Array"
    },
    "8678": {
        "question": "Muốn gõ lệnh tắt của lệnh Copy là chữ gì sau đây?",
        "answer": "Co"
    },
    "8679": {
        "question": "Khi Copy một đối tượng có khoảng cách nhất định ta cần phải đánh thông số cụ thể, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng&nbsp;"
    },
    "8680": {
        "question": "Đâu là lệnh tắt của lệnh tạo ra nhiều bản sao và có thể tùy chỉnh theo ý?",
        "answer": "AR"
    },
    "8681": {
        "question": "Kết lối một đoạn thẳng còn thiếu vuông góc nhanh ta dùng lệnh gì?",
        "answer": "Extend&nbsp; &nbsp;&nbsp;"
    },
    "8682": {
        "question": "Lệnh tắt của lệnh dịnh chuyển đối tượng là lệnh gì sau đây?",
        "answer": "M"
    },
    "8683": {
        "question": "Chức năng nào sau đây không có trong lệnh ARRAY?",
        "answer": "Sao chép đối tượng theo dòng cột và xoay đối tượng <!--EndFragment-->"
    },
    "8684": {
        "question": "Khi sử dụng lệnh Array, muốn sao chép các đối tượng theo dạng hàng cột thì dùng tùy chọn nào?&nbsp;",
        "answer": "Rectangular"
    },
    "8685": {
        "question": "Khi sử dụng lệnh Array, muốn sao chép các đối tượng theo một đường đồng tâm thì ta dùng tùy chọn nào?&nbsp;",
        "answer": "Polar"
    },
    "8686": {
        "question": "Khi sử dụng lệnh Array, muốn sao chép các đối tượng theo một đường dẫn cho trước thì ta dùng tùy chọn nào?&nbsp;",
        "answer": "Path&nbsp;"
    },
    "8687": {
        "question": "Lệnh tắt để sử dụng lệnh thu phóng đối tượng là gì?&nbsp;",
        "answer": "Sc"
    },
    "8688": {
        "question": "Khi sử dụng lệnh thu, phóng đối tượng, nếu nhập số nhỏ hơn 1 thì đối tượng mới sẽ lớn hơn đối tượng cũ đúng hay sai?&nbsp;",
        "answer": "Sai"
    },
    "8689": {
        "question": "Muốn xoay đối tượng trong bản vẽ, ta nhập lệnh tắt nào vào dòng Command?",
        "answer": "Ro"
    },
    "8690": {
        "question": "Một khi đã sử dụng lệnh Array chúng ta không thể điều chỉnh tính chất của vật ban đầu nữa, đúng hay sai?&nbsp;",
        "answer": "Sai"
    },
    "8691": {
        "question": "Tùy chọn Items trong Edit Array cho chúng ta lựa chọn nào?&nbsp;",
        "answer": "Điều chỉnh số lượng vật sao chép"
    },
    "8692": {
        "question": "Khi sử dụng lệnh Array, nếu các bản sao không cách đều nhau, nguyên nhân là do đâu",
        "answer": "Ta đang sử dụng chế độ Measure"
    },
    "8693": {
        "question": "Nhận định nào sau đây là sai?",
        "answer": "Lệnh M là lệnh tắt của lệnh Mirror"
    },
    "8694": {
        "question": "Khi sử dụng lệnh xoay Rotate ta muốn quay đối tượng chính xác 1 góc 90 độ, ta phải làm gì?",
        "answer": "Bật chế độ Orthomode"
    },
    "8695": {
        "question": "Kéo giãn đối tượng ta sử dụng lệnh nào sau đây",
        "answer": "Stretch"
    },
    "8696": {
        "question": "Đâu là lệnh tắt của lệnh kéo giãn đối tượng",
        "answer": "S"
    },
    "8697": {
        "question": "Khi sử dụng lệnh kéo giãn đối tượng, ta chỉ cần chọn đối tượng cần kéo rồi kéo đến vị trí mình muốn đúng hay sai ?",
        "answer": "Sai"
    },
    "8698": {
        "question": "Lệnh kéo giãn đối tượng chỉ có tác dụng lên đường thẳng đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "8699": {
        "question": "Đâu là lệnh xóa toàn bộ đối tượng?",
        "answer": "Earse"
    },
    "8700": {
        "question": "Đâu là lệnh tắt dùng để chỉnh sửa các đa tuyến?",
        "answer": "Pe"
    },
    "8701": {
        "question": "Chọn câu trả lời sai",
        "answer": "Fillet có lệnh tắt là Fl"
    },
    "8702": {
        "question": "Chọn câu trả lời đúng",
        "answer": "Lệnh Mirror dùng để tạo ảnh đối tượng"
    },
    "8703": {
        "question": "Sử dụng tùy chọn nào trong lệnh Fillet giúp chúng ta có thể dùng cho nhiều góc mà không cần nhập lại lệnh?",
        "answer": "Mutiple"
    },
    "8704": {
        "question": "Lệnh Trim không có tác dụng xóa đối tượng thừa đúng hay sai&nbsp;",
        "answer": "Sai"
    },
    "8705": {
        "question": "Cắt đối tượng thừa trong 1 vùng khép kín dùng lệnh nào?",
        "answer": "Extrim"
    },
    "8706": {
        "question": "Lệnh nào sao đây không phải lệnh cắt đối tượng",
        "answer": "Extend"
    },
    "8707": {
        "question": "Chọn đáp án sai&nbsp;",
        "answer": "E là lệnh tắt của Extrim"
    },
    "8708": {
        "question": "Lệnh Copy và lệnh Offset là 2 lệnh giống nhau hoàn toàn đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "8709": {
        "question": "Bạn không thể sử&nbsp; dụng lệnh Trim với 1 đường thẳng độc lập đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "8710": {
        "question": "Cách để tạo ra những đường tròn to nhỏ khác nhau nhưng đồng tâm, chúng ta dùng lệnh nào sau đây mà không cần phải vẽ lại 1 đường tròn khác?&nbsp;",
        "answer": "O"
    },
    "8711": {
        "question": "Khi gán vật liệu cho đồ vật, tùy chọn Angle dùng để làm gì?",
        "answer": "Xoay vật liệu"
    },
    "8712": {
        "question": "Lệnh Layer dùng để&nbsp;",
        "answer": "Chứa đối tượng bản vẽ"
    },
    "8713": {
        "question": "Hãy cho biết có bao nhiêu cách kích hoạt hộp thoại Layer trong Autocad",
        "answer": "3"
    },
    "8714": {
        "question": "Khi khóa 1 Layer, điều gì sẽ xảy ra với layer đó",
        "answer": "Layer đó bị mờ đi và không chịu tác động bởi các lệnh hiệu chỉnh"
    },
    "8715": {
        "question": "Lệnh tắt nào dùng để bật hộp thoại Layer?",
        "answer": "La"
    },
    "8716": {
        "question": "Tổ hợp phím nào sau đây dùng để tạo mới Layer?",
        "answer": "Alt + N"
    },
    "8717": {
        "question": "Sử dụng Layer trong bản vẽ chỉ để cho đẹp, ngoài ra không có tác dụng nào khác đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "8718": {
        "question": "Tổ hợp phím nào sau đây dùng để xóa Layer?",
        "answer": "Alt + D"
    },
    "8719": {
        "question": "Tối đa có thể tạo được bao nhiêu Layer?",
        "answer": "Rất nhiều"
    },
    "8720": {
        "question": "Khi bạn đang sử dụng 1 Layer, bạn không thể xóa Layer đó đi, đúng hay sai?&nbsp;",
        "answer": "Đúng"
    },
    "8721": {
        "question": "Để nối các đường, đoạn với nhau bằng 1 đường cong tự do ta dùng lệnh nào sau đây?&nbsp;",
        "answer": "Blend"
    },
    "8722": {
        "question": "Ký hiệu hình bóng đèn trong layer dùng để làm gì?&nbsp;",
        "answer": "Tắt/bật layer"
    },
    "8723": {
        "question": "Muốn vẽ các đường cong tự do, ta sử dụng lệnh Pline đúng hay sai",
        "answer": "Sai"
    },
    "8724": {
        "question": "Trong hộp thoại layer, cột Color cho phép chúng ta làm gì?",
        "answer": "Lựa chọn màu cho các đối tượng thuộc layer đó"
    },
    "8725": {
        "question": "Để chọn kiểu nét cho layer chúng ta ấn vào cột LineType, ở đó có sẵn các định dạng nét cho ta chọn đúng hay sai",
        "answer": "Sai"
    },
    "8726": {
        "question": "Chọn câu trả lời sai",
        "answer": "Chức năng đóng băng layer không giúp ích được gì"
    },
    "8727": {
        "question": "Khi đóng băng layer, điều gì xe xảy ra với các nét thuộc layer đó",
        "answer": "Mất đi, và không thể tác động lên"
    },
    "8728": {
        "question": "Lệnh Edit Polyline có thể nối phân đoạn đường thẳng vào đối tượng đường spline:",
        "answer": "Được&nbsp;"
    },
    "8729": {
        "question": "&nbsp;Khi Click vào nút Spline trên thanh công cụ Draw, ta sẽ vẽ được:",
        "answer": "Vẽ đường cong&nbsp;"
    },
    "8730": {
        "question": "Khi thao tác trên lệnh Spline, sẽ có dòng nhắc cho ta lựa chọn là: \"Specify start tangent\". Ý nghĩa là",
        "answer": "Lựa chọn hướng tiếp tuyến tại điểm đầu của đường cong&nbsp;"
    },
    "8731": {
        "question": "Chọn phát biểu sai&nbsp;",
        "answer": "PERpendicular: Truy bắt điểm tiếp xúc với đối tượng được chọn.&nbsp; &nbsp;"
    },
    "8732": {
        "question": "Định kích thước giới hạn và tỷ lệ cho bản vẽ ta sử dụng lệnh:",
        "answer": "Mvsetup&nbsp;"
    },
    "8733": {
        "question": "&nbsp;Khi thực hiện lệnh MVSETUP, xuất hiện thông báo “Enter the scale factor” yêu cầu&nbsp;",
        "answer": "Nhập vào tỉ lệ bản vẽ theo đúng qui ước&nbsp;"
    },
    "8734": {
        "question": "Ghi kích thước đoạn thẳng; vào menu Dimension, chọn gì?",
        "answer": "Linear&nbsp;"
    },
    "8735": {
        "question": "Đánh dấu tâm; vào menu Dimension, chọn gì?",
        "answer": "Center Mark&nbsp;"
    },
    "8736": {
        "question": "Khi thực hiện lệnh MVSETUP, xuất hiện thông báo “Enter the paper height” yêu cầu",
        "answer": "Nhập vào chiều cao bản vẽ&nbsp;"
    },
    "8737": {
        "question": "&nbsp;Lệnh MVSETUP có công dụng&nbsp;",
        "answer": "Xác định tỉ lệ và kích thước bản vẽ&nbsp;"
    },
    "8738": {
        "question": "Khổ giấy A3 có kích thước chuẩn là gì",
        "answer": "420x320"
    },
    "8739": {
        "question": "Vào bảng thiết lập Dimension có mấy cách",
        "answer": "4"
    },
    "8740": {
        "question": "&nbsp;Ghi chuỗi kích thước liên tục; vào menu Dimension, chọn&nbsp;",
        "answer": "Continue&nbsp;"
    },
    "8741": {
        "question": "Ghi kích thước bán kính cho đường tròn hoặc cung tròn; vào menu Dimension, chọn gì?",
        "answer": "Radius&nbsp;"
    },
    "8742": {
        "question": "Ghi số đo góc; vào menu Dimension, chọn gì?",
        "answer": "Angular&nbsp;"
    },
    "8743": {
        "question": "Có mấy cách để mở hộp thoại Text Style",
        "answer": "2"
    },
    "8744": {
        "question": "Ghi kích thước đoạn nghiêng; vào menu Dimension, chọn gì?",
        "answer": "Aligned&nbsp;"
    },
    "8745": {
        "question": "Có mấy kiểu tạo Text trong cad 2014?",
        "answer": "2"
    },
    "8746": {
        "question": "Lệnh text trong Autocad có thuộc tính phân đoạn paragraph không?",
        "answer": "Không"
    },
    "8747": {
        "question": "Lệnh text có đặt được trên cung (Arc) không?",
        "answer": "Có"
    },
    "8748": {
        "question": "Khi sử dụng lệnh Text, dòng command có hiện lên \"Specify height' ta cần làm gì?",
        "answer": "Nhập chiều cao chữ"
    },
    "8749": {
        "question": "Khi sử dụng lệnh Text, dòng command có hiện lên \"Specify rotation angle&nbsp; of text' ta cần làm gì?",
        "answer": "Nhập góc quay chữ"
    },
    "8750": {
        "question": "Khi viết chữ, chúng ta không cần tuân theo tỉ lệ bản vẽ, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "8751": {
        "question": "Muốn đo kích thước liên tục trên 1 đối tượng ta dùng lệnh tắt nào sau đây?",
        "answer": "DCO"
    },
    "8752": {
        "question": "Điều chỉnh tỷ lệ của nét vẽ ta dùng lệnh nào sau đây?",
        "answer": "LTS"
    },
    "8753": {
        "question": "Để bôi đen một đối tượng 2D ta sử dụng lệnh nào sau đây?",
        "answer": "Từ Command gõ lệnh: Solid&nbsp;"
    },
    "8754": {
        "question": "Để sao chép thuộc tính của 1 đối tượng này sang đối tượng khác ta dung lệnh nào?",
        "answer": "MA"
    },
    "8755": {
        "question": "Ma là lệnh tắt của lệnh nào sau đây?",
        "answer": "Matchoprop"
    },
    "8756": {
        "question": "Lệnh tắt DCO là lệnh tắt của lệnh nào?&nbsp;",
        "answer": "Dimcontinuos"
    },
    "8757": {
        "question": "Lệnh Dco chỉ có tác dụng khi chúng ta đã ghi chú kích thước sẵn 1 đoạn có đúng không?",
        "answer": "Đúng&nbsp;"
    },
    "8758": {
        "question": "Lệnh Dco có tác dụng gì?",
        "answer": "Ghi chú 1 cách liên tục trên 1 đoạn"
    },
    "8759": {
        "question": "Lệnh Mtext và lệnh Text không khác gì nhau đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "8760": {
        "question": "Trong 1 bản vẽ chỉ có 1 kiểu Dim style, đúng hay sai",
        "answer": "Sai"
    },
    "8761": {
        "question": "Chế độ Annotative khi ta tạo Dim style mới dùng để làm gì?",
        "answer": "Tự bắt tỉ lệ với bản vẽ"
    },
    "8762": {
        "question": "Trong 2 bản vẽ khác nhau chúng ta có thể dùng chung 1 kiểu Dim Style đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "8763": {
        "question": "Đâu là lệnh tắt để mở hộp thoại Dimension stlye?",
        "answer": "D"
    },
    "8764": {
        "question": "Tổ hợp phím nào dùng để lấy đối tượng trong thư viện?&nbsp;",
        "answer": "Ctrl + C --&gt; Ctrl + v"
    },
    "8765": {
        "question": "Đâu là lệnh tắt của lệnh đo kích thước?",
        "answer": "Dli"
    },
    "8766": {
        "question": "Trong 1 bản vẽ, các kiểu chữ không cần thống nhất với nhau, đúng hay sai?&nbsp;",
        "answer": "sai"
    },
    "8767": {
        "question": "Chọn phát biểu đúng nhất",
        "answer": "Nên thiết lập cả Dimension và Text chung 1 tỉ lệ cho từng bản vẽ"
    },
    "8768": {
        "question": "Tên của class được sử dụng để tạo ra các frame?",
        "answer": "JFrame"
    },
    "8769": {
        "question": "Method nào đặt kích thước cho một frame?",
        "answer": "setSize(int chiều_rộng, int chiều_cao)"
    },
    "8770": {
        "question": "Kích thước của frame được tính theo đơn vị đo nào?",
        "answer": "pixels"
    },
    "8771": {
        "question": "Đối tượng container trong GUI là gì?",
        "answer": "Là một thành phần có thể chứa các thành phần khác bên trong"
    },
    "8772": {
        "question": "Cho đoạn code sau, điền câu trả lời đúng:import java.awt.*;\nimport javax.swint.*;public class microGUI{public static void main ( String[] args) {JFrame frm = new ___________();frm.___________( 150, 100 );frm.___________( true );}\n}",
        "answer": "JFrame, setSize, setVisible"
    },
    "8773": {
        "question": "Câu lệnh nào sau đây tạo một frame với kích thước rộng là 300 và cao là 200 pixels?",
        "answer": "frm.setSize( 300, 200 );"
    },
    "8774": {
        "question": "Mặc định quản lý layout cho JFrame là?",
        "answer": "BorderLayout"
    },
    "8775": {
        "question": "JComponent là subclass trực tiếp của class nào?",
        "answer": "Container"
    },
    "8776": {
        "question": "Top-level-container là những thành phần nào?",
        "answer": "JFrame, JDialog, JWindow, JApplet"
    },
    "8777": {
        "question": "Lựa chọn phương án đúng?\nCác thành phần AWT là … và Swing là …",
        "answer": "heavyweight, lightweight"
    },
    "8778": {
        "question": "Để đặt màu nền cho JFrame, sử dụng lệnh nào trong số các lệnh sau đây:",
        "answer": "frame.getContenPane().setForecolor(Color)"
    },
    "8779": {
        "question": "Giá trị mặc định của phương thức setDefaultCloseOperation là gì",
        "answer": "HIDE_ON_CLOSE"
    },
    "8780": {
        "question": "Sự kiện nào được tạo ra khi người click chuột (vào một thành phần bất kỳ)?",
        "answer": "MouseEvent"
    },
    "8781": {
        "question": "Thành phần nào không phải là một top-level container trong Swing",
        "answer": "Jpanel"
    },
    "8782": {
        "question": "Phương thức pack() dùng để làm gì",
        "answer": "Đặt kích thước của JFrame vừa khít với nội dung"
    },
    "8783": {
        "question": "Nếu một Frame dùng bộ quản lý trình bày là GridLayout và không chứa bất kỳ panel hay container nào khác bên trong nó thì tất cả những components khi đưa vào trong Frame này có cùng kích thước như nhau(ngang, doc)?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "8784": {
        "question": "Nếu một Frame dùng bộ quản lý mặc định và không chứa bất kỳ panel hay container nào khác bên trong nó thì tất cả những components khi đưa vào trong Frame này có cùng kích thước như nhau(ngang, doc)?",
        "answer": "Sai"
    },
    "8785": {
        "question": "Với kiểu BorderLayout không nhất thiết các cùng phải có chứa các components, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "8786": {
        "question": "Bộ quản lý trình bày mặc định cho 1 khung chứa kiểu Panel là:",
        "answer": "FlowLayout"
    },
    "8787": {
        "question": "Một Container có bộ quản lý trình bày là GridBagLayout thì mỗi component sẽ có kích thước bằng nhau khi thêm vào container này, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "8788": {
        "question": "Nếu một Frame dùng bộ quản lý trình bày là GridLayout và không chứa bất kỳ panel hay container nào khác bên trong nó thì tất cả những components khi đưa vào trong Frame này có cùng kích thước như nhau(ngang, doc)?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "8789": {
        "question": "Nếu một Frame dùng bộ quản lý mặc định và không chứa bất kỳ panel hay container nào khác bên trong nó thì tất cả những components khi đưa vào trong Frame này có cùng kích thước như nhau(ngang, doc)?",
        "answer": "Sai"
    },
    "8790": {
        "question": "Với kiểu BorderLayout không nhất thiết các cùng phải có chứa các components, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "8791": {
        "question": "Bộ quản lý trình bày mặc định cho 1 khung chứa kiểu Panel là:",
        "answer": "FlowLayout"
    },
    "8792": {
        "question": "Một Container có bộ quản lý trình bày là GridBagLayout thì mỗi component sẽ có kích thước bằng nhau khi thêm vào container này, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "8793": {
        "question": "Component nào có phát sinh action event?",
        "answer": "JButton"
    },
    "8794": {
        "question": "Chọn phát biểu đúng trong các phát biểu sau:",
        "answer": "Câu a và c đúng"
    },
    "8795": {
        "question": "Phương thức nào dùng để gán nội dung cho một Jlabel?",
        "answer": "setText()"
    },
    "8796": {
        "question": "Chọn phát biểu đúng trong các phát biểu sau:",
        "answer": "JPasswordField extends JTextField"
    },
    "8797": {
        "question": "Chọn phát biểu đúng trong các phát biểu sau:",
        "answer": "Lớp ButtonGroup dùng để nhóm các JRadioButton"
    },
    "8798": {
        "question": "Câu lệnh nào dùng để tạo ra TextArea 10 dòng và 20 cột?",
        "answer": "new JTextArea(10,20)"
    },
    "8799": {
        "question": "Phương thức nào dùng để cấm người dùng ghi lên một TextField?",
        "answer": "void setEditable(False)"
    },
    "8800": {
        "question": "Trong JTextField, giá trị mặc định của phương thức setEditable() là gì?",
        "answer": "True"
    },
    "8801": {
        "question": "Phương thức nào để gán một ActionEvent vào sự kiện nhấn nút Jbutton?",
        "answer": "addActionListener()"
    },
    "8802": {
        "question": "Phương thức nào để gán trạng thái cho một JCheckBox?",
        "answer": "setSelected()"
    },
    "8803": {
        "question": "Phương thức nào để gán một ItemEvent vào JCheckBox?",
        "answer": "addItemListener()"
    },
    "8804": {
        "question": "JRadioButton sinh ra sự kiện gì?",
        "answer": "Tất cả các phương án đều đúng"
    },
    "8805": {
        "question": "JLabel sinh ra sự kiện gì?",
        "answer": "Input Event"
    },
    "8806": {
        "question": "JCheckBox sinh ra sự kiện gì?",
        "answer": "Tất cả các phương án đều đúng"
    },
    "8807": {
        "question": "Phương thức nào được sử dụng trên Jdialog?",
        "answer": "Tất cả các phương án đều đúng"
    },
    "8808": {
        "question": "Nếu một Frame dùng bộ quản lý trình bày là GridLayout và không chứa bất kỳ panel hay container nào khác bên trong nó thì tất cả những components khi đưa vào trong Frame này có cùng kích thước như nhau(ngang, doc)?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "8809": {
        "question": "Nếu một Frame dùng bộ quản lý mặc định và không chứa bất kỳ panel hay container nào khác bên trong nó thì tất cả những components khi đưa vào trong Frame này có cùng kích thước như nhau(ngang, doc)?",
        "answer": "Sai"
    },
    "8810": {
        "question": "Với kiểu BorderLayout không nhất thiết các cùng phải có chứa các components, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "8811": {
        "question": "Bộ quản lý trình bày mặc định cho 1 khung chứa kiểu Panel là:",
        "answer": "FlowLayout"
    },
    "8812": {
        "question": "Một Container có bộ quản lý trình bày là GridBagLayout thì mỗi component sẽ có kích thước bằng nhau khi thêm vào container này, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "8813": {
        "question": "Tên của class được sử dụng để tạo ra các frame?",
        "answer": "JFrame"
    },
    "8814": {
        "question": "Method nào đặt kích thước cho một frame?",
        "answer": "setSize(int chiều_rộng, int chiều_cao)"
    },
    "8815": {
        "question": "Kích thước của frame được tính theo đơn vị đo nào?",
        "answer": "pixels"
    },
    "8816": {
        "question": "Đối tượng container trong GUI là gì?",
        "answer": "Là một thành phần có thể chứa các thành phần khác bên trong"
    },
    "8817": {
        "question": "Cho đoạn code sau, điền câu trả lời đúng:import java.awt.*;\nimport javax.swint.*;public class microGUI{public static void main ( String[] args) {JFrame frm = new ___________();frm.___________( 150, 100 );frm.___________( true );}\n}",
        "answer": "JFrame, setSize, setVisible"
    },
    "8818": {
        "question": "Câu lệnh nào sau đây tạo một frame với kích thước rộng là 300 và cao là 200 pixels?",
        "answer": "frm.setSize( 300, 200 );"
    },
    "8819": {
        "question": "Mặc định quản lý layout cho JFrame là?",
        "answer": "BorderLayout"
    },
    "8820": {
        "question": "JComponent là subclass trực tiếp của class nào?",
        "answer": "Container"
    },
    "8821": {
        "question": "Top-level-container là những thành phần nào?",
        "answer": "JFrame, JDialog, JWindow, JApplet"
    },
    "8822": {
        "question": "Lựa chọn phương án đúng?\nCác thành phần AWT là … và Swing là …",
        "answer": "heavyweight, lightweight"
    },
    "8823": {
        "question": "Để đặt màu nền cho JFrame, sử dụng lệnh nào trong số các lệnh sau đây:",
        "answer": "frame.getContenPane().setForecolor(Color)"
    },
    "8824": {
        "question": "Giá trị mặc định của phương thức setDefaultCloseOperation là gì",
        "answer": "HIDE_ON_CLOSE"
    },
    "8825": {
        "question": "Sự kiện nào được tạo ra khi người click chuột (vào một thành phần bất kỳ)?",
        "answer": "MouseEvent"
    },
    "8826": {
        "question": "Thành phần nào không phải là một top-level container trong Swing",
        "answer": "Jpanel"
    },
    "8827": {
        "question": "Phương thức pack() dùng để làm gì",
        "answer": "Đặt kích thước của JFrame vừa khít với nội dung"
    },
    "8828": {
        "question": "Component nào có phát sinh action event?",
        "answer": "JButton"
    },
    "8829": {
        "question": "Chọn phát biểu đúng trong các phát biểu sau:",
        "answer": "Câu a và c đúng"
    },
    "8830": {
        "question": "Phương thức nào dùng để gán nội dung cho một Jlabel?",
        "answer": "setText()"
    },
    "8831": {
        "question": "Chọn phát biểu đúng trong các phát biểu sau:",
        "answer": "JPasswordField extends JTextField"
    },
    "8832": {
        "question": "Chọn phát biểu đúng trong các phát biểu sau:",
        "answer": "Lớp ButtonGroup dùng để nhóm các JRadioButton"
    },
    "8833": {
        "question": "Câu lệnh nào dùng để tạo ra TextArea 10 dòng và 20 cột?",
        "answer": "new JTextArea(10,20)"
    },
    "8834": {
        "question": "Phương thức nào dùng để cấm người dùng ghi lên một TextField?",
        "answer": "void setEditable(False)"
    },
    "8835": {
        "question": "Trong JTextField, giá trị mặc định của phương thức setEditable() là gì?",
        "answer": "True"
    },
    "8836": {
        "question": "Phương thức nào để gán một ActionEvent vào sự kiện nhấn nút Jbutton?",
        "answer": "addActionListener()"
    },
    "8837": {
        "question": "Phương thức nào để gán trạng thái cho một JCheckBox?",
        "answer": "setSelected()"
    },
    "8838": {
        "question": "Phương thức nào để gán một ItemEvent vào JCheckBox?",
        "answer": "addItemListener()"
    },
    "8839": {
        "question": "JRadioButton sinh ra sự kiện gì?",
        "answer": "Tất cả các phương án đều đúng"
    },
    "8840": {
        "question": "JLabel sinh ra sự kiện gì?",
        "answer": "Input Event"
    },
    "8841": {
        "question": "JCheckBox sinh ra sự kiện gì?",
        "answer": "Tất cả các phương án đều đúng"
    },
    "8842": {
        "question": "Phương thức nào được sử dụng trên Jdialog?",
        "answer": "Tất cả các phương án đều đúng"
    },
    "8843": {
        "question": "Nếu một Frame dùng bộ quản lý trình bày là GridLayout và không chứa bất kỳ panel hay container nào khác bên trong nó thì tất cả những components khi đưa vào trong Frame này có cùng kích thước như nhau(ngang, doc)?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "8844": {
        "question": "Nếu một Frame dùng bộ quản lý mặc định và không chứa bất kỳ panel hay container nào khác bên trong nó thì tất cả những components khi đưa vào trong Frame này có cùng kích thước như nhau(ngang, doc)?",
        "answer": "Sai"
    },
    "8845": {
        "question": "Với kiểu BorderLayout không nhất thiết các cùng phải có chứa các components, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "8846": {
        "question": "Bộ quản lý trình bày mặc định cho 1 khung chứa kiểu Panel là:",
        "answer": "FlowLayout"
    },
    "8847": {
        "question": "Một Container có bộ quản lý trình bày là GridBagLayout thì mỗi component sẽ có kích thước bằng nhau khi thêm vào container này, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "8848": {
        "question": "Tên của class được sử dụng để tạo ra các frame?",
        "answer": "JFrame"
    },
    "8849": {
        "question": "Method nào đặt kích thước cho một frame?",
        "answer": "setSize(int chiều_rộng, int chiều_cao)"
    },
    "8850": {
        "question": "Kích thước của frame được tính theo đơn vị đo nào?",
        "answer": "pixels"
    },
    "8851": {
        "question": "Đối tượng container trong GUI là gì?",
        "answer": "Là một thành phần có thể chứa các thành phần khác bên trong"
    },
    "8852": {
        "question": "Cho đoạn code sau, điền câu trả lời đúng:import java.awt.*;\nimport javax.swint.*;public class microGUI{public static void main ( String[] args) {JFrame frm = new ___________();frm.___________( 150, 100 );frm.___________( true );}\n}",
        "answer": "JFrame, setSize, setVisible"
    },
    "8853": {
        "question": "Câu lệnh nào sau đây tạo một frame với kích thước rộng là 300 và cao là 200 pixels?",
        "answer": "frm.setSize( 300, 200 );"
    },
    "8854": {
        "question": "Mặc định quản lý layout cho JFrame là?",
        "answer": "BorderLayout"
    },
    "8855": {
        "question": "JComponent là subclass trực tiếp của class nào?",
        "answer": "Container"
    },
    "8856": {
        "question": "Top-level-container là những thành phần nào?",
        "answer": "JFrame, JDialog, JWindow, JApplet"
    },
    "8857": {
        "question": "Lựa chọn phương án đúng?\nCác thành phần AWT là … và Swing là …",
        "answer": "heavyweight, lightweight"
    },
    "8858": {
        "question": "Để đặt màu nền cho JFrame, sử dụng lệnh nào trong số các lệnh sau đây:",
        "answer": "frame.getContenPane().setForecolor(Color)"
    },
    "8859": {
        "question": "Giá trị mặc định của phương thức setDefaultCloseOperation là gì",
        "answer": "HIDE_ON_CLOSE"
    },
    "8860": {
        "question": "Sự kiện nào được tạo ra khi người click chuột (vào một thành phần bất kỳ)?",
        "answer": "MouseEvent"
    },
    "8861": {
        "question": "Thành phần nào không phải là một top-level container trong Swing",
        "answer": "Jpanel"
    },
    "8862": {
        "question": "Phương thức pack() dùng để làm gì",
        "answer": "Đặt kích thước của JFrame vừa khít với nội dung"
    },
    "8863": {
        "question": "Component nào có phát sinh action event?",
        "answer": "JButton"
    },
    "8864": {
        "question": "Chọn phát biểu đúng trong các phát biểu sau:",
        "answer": "Câu a và c đúng"
    },
    "8865": {
        "question": "Phương thức nào dùng để gán nội dung cho một Jlabel?",
        "answer": "setText()"
    },
    "8866": {
        "question": "Chọn phát biểu đúng trong các phát biểu sau:",
        "answer": "JPasswordField extends JTextField"
    },
    "8867": {
        "question": "Chọn phát biểu đúng trong các phát biểu sau:",
        "answer": "Lớp ButtonGroup dùng để nhóm các JRadioButton"
    },
    "8868": {
        "question": "Câu lệnh nào dùng để tạo ra TextArea 10 dòng và 20 cột?",
        "answer": "new JTextArea(10,20)"
    },
    "8869": {
        "question": "Phương thức nào dùng để cấm người dùng ghi lên một TextField?",
        "answer": "void setEditable(False)"
    },
    "8870": {
        "question": "Trong JTextField, giá trị mặc định của phương thức setEditable() là gì?",
        "answer": "True"
    },
    "8871": {
        "question": "Phương thức nào để gán một ActionEvent vào sự kiện nhấn nút Jbutton?",
        "answer": "addActionListener()"
    },
    "8872": {
        "question": "Phương thức nào để gán trạng thái cho một JCheckBox?",
        "answer": "setSelected()"
    },
    "8873": {
        "question": "Phương thức nào để gán một ItemEvent vào JCheckBox?",
        "answer": "addItemListener()"
    },
    "8874": {
        "question": "JRadioButton sinh ra sự kiện gì?",
        "answer": "Tất cả các phương án đều đúng"
    },
    "8875": {
        "question": "JLabel sinh ra sự kiện gì?",
        "answer": "Input Event"
    },
    "8876": {
        "question": "JCheckBox sinh ra sự kiện gì?",
        "answer": "Tất cả các phương án đều đúng"
    },
    "8877": {
        "question": "Phương thức nào được sử dụng trên Jdialog?",
        "answer": "Tất cả các phương án đều đúng"
    },
    "8878": {
        "question": "Nếu một Frame dùng bộ quản lý trình bày là GridLayout và không chứa bất kỳ panel hay container nào khác bên trong nó thì tất cả những components khi đưa vào trong Frame này có cùng kích thước như nhau(ngang, doc)?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "8879": {
        "question": "Nếu một Frame dùng bộ quản lý mặc định và không chứa bất kỳ panel hay container nào khác bên trong nó thì tất cả những components khi đưa vào trong Frame này có cùng kích thước như nhau(ngang, doc)?",
        "answer": "Sai"
    },
    "8880": {
        "question": "Với kiểu BorderLayout không nhất thiết các cùng phải có chứa các components, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "8881": {
        "question": "Bộ quản lý trình bày mặc định cho 1 khung chứa kiểu Panel là:",
        "answer": "FlowLayout"
    },
    "8882": {
        "question": "Một Container có bộ quản lý trình bày là GridBagLayout thì mỗi component sẽ có kích thước bằng nhau khi thêm vào container này, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "8883": {
        "question": "Sự kiện nào được tạo ra khi người dùng chọn một MenuItem?",
        "answer": "MouseListener"
    },
    "8884": {
        "question": "Sự kiện nào được tạo ra khi người dùng chọn/bỏ chọn một mục trong JList?",
        "answer": "ListSelectionEvent"
    },
    "8885": {
        "question": "Để lấy ra chỉ số của phần tử đang được chọn/bỏ chọn trong JList, ta sử dụng method nào?",
        "answer": "getSelectedIndex()"
    },
    "8886": {
        "question": "Phương thức nào để đặt một dấu ngăn cách trong Jmenu?",
        "answer": "AddSeperator()"
    },
    "8887": {
        "question": "Đoạn code sau thực hiện công việc gì?\nJFrame frame = new JFrame;\nJMenuBar menuBar = new JMenuBar(); frame.setJMenuBar(menuBar);",
        "answer": "Khởi tạo một JFrame và đặt một MenuBar lên đó"
    },
    "8888": {
        "question": "Đoạn code sau thực hiện công việc gì?\nmenu=new Jmenu();\nmenu.setMnemonic(KeyEvent.VK_A)",
        "answer": "Tạo một menu và đặt phím tắt cho menu"
    },
    "8889": {
        "question": "Để thiết lập kiể trình bày dạng ô lưới với 4 hàng và mỗi hàng 5 cột, sử dụng lệnh nào trong số các lệnh sau đây?",
        "answer": "setLayout(new GridLayout(4,5))"
    },
    "8890": {
        "question": "Đoạn code sau đây thực hiện công việc gì?\ncboCountry.addItem(\"Viet Nam\");",
        "answer": "Thêm một mục \"Việt Nam\" vào JComboBox \"cboCountry\""
    },
    "8891": {
        "question": "Lớp listSelectionListener dùng làm gì?",
        "answer": "Xử lý sự kiện trong JList"
    },
    "8892": {
        "question": "Node không có Node con gọi là gì?",
        "answer": "Node lá"
    },
    "8893": {
        "question": "Node con đầu tiên gọi là gì?",
        "answer": "First Child"
    },
    "8894": {
        "question": "Phương thức model.setRoot() dùng làm gì?",
        "answer": "Đặt node hiện tại làm node gốc"
    },
    "8895": {
        "question": "Phương thức node.removeAllChildren() dùng làm gì?",
        "answer": "Xóa tất cả các node con"
    },
    "8896": {
        "question": "Đoạn code sau thực hiện việc gì?\n1. DefaultTableModel model = new DefaultTableModel(data,column_name);\n2.table1.setModel(model);",
        "answer": "Đưa dữ liệu vào DefaultTableModel và hiển thị lên bảng"
    },
    "8897": {
        "question": "Đoạn code sau đây sẽ làm gì?\nprivate JPanel createMainPanel() { gridLayout = new GridLayout(3, 2, 5, 5); JPanel panel = new JPanel(gridLayout);",
        "answer": "Tạo ra một JPanel dạng 3 hàng, 2 cột, khoảng cách hàng 5 px, khoảng cách cột 5 px"
    },
    "8898": {
        "question": "JDBC là viết vắt của từ gì?",
        "answer": "<span class=\"_Tgc\">Java Database Connectivity</span>"
    },
    "8899": {
        "question": "DriverManager dùng làm gì?",
        "answer": "Quản lý một nhóm các driver đã đăng ký"
    },
    "8900": {
        "question": "JDBC Driver dùng làm gì?",
        "answer": "Thiết lập kết nối đến CSDL và xử lý các giao tiếp"
    },
    "8901": {
        "question": "ODBC có thể kết nối đến những hệ quản trị CSDL nào?",
        "answer": "Tất cả những DBMS trên"
    },
    "8902": {
        "question": "Phương thức kết nối CSDL nào sử dụng cấu nối và có sẵn trong JDBC API?",
        "answer": "JDBC Type I"
    },
    "8903": {
        "question": "Tập hợp các class và interface dùng để tương tác với một CSDL gọi là gì?",
        "answer": "JDBC Driver"
    },
    "8904": {
        "question": "Kiểu kết nối CSDL nào chậm nhất do phải qua cầu nối trung gian?",
        "answer": "JDBC Type I"
    },
    "8905": {
        "question": "Kiểu kết nối CSDL nào sử dụng các mã Java thuần?",
        "answer": "3,4"
    },
    "8906": {
        "question": "Kiểu kết nối CSDL nào nhanh nhất và hiệu quả nhất?",
        "answer": "4"
    },
    "8907": {
        "question": "Làm thế nào để kết nối CSDL theo kiểu 4?",
        "answer": "Download driver kiểu 4"
    },
    "8908": {
        "question": "Kiểu statement nào biên dịch câu lệnh SQL trước khi thực thi?",
        "answer": "PreparedStatement"
    },
    "8909": {
        "question": "Phương thức nào dùng để thi hành lệnh Select CSDL?",
        "answer": "execute()"
    },
    "8910": {
        "question": "Cổng ứng dụng của MySQL là…. và SQL Server là … ?",
        "answer": "3306; 1433"
    },
    "8911": {
        "question": "Đoạn code sau đây sai ở đâu?\n1. String user=\"sa\";\n2. String pass=\"123456\";\n3. String url=\"jdbc:sqlserver://localhost:1433;databaseName=Test\";\n4.Class.forName(\"com.microsoft.sqlserver.jdbc.SQLServerDriver\");\n5. Connection connect = DriverManager.getConnection(url,user,pass);",
        "answer": "Không sai"
    },
    "8912": {
        "question": "Đoạn mã sau sai ở dòng số mấy?\n1. connect{\n2. Class.forName(\"com.mysql.jdbc.Driver\");\n3. System.out.println(\"Connecting to database...\");\n4. conn = DriverManager.getConnection(DB_URL,USER,PASS);\n5. }",
        "answer": "1"
    },
    "8913": {
        "question": "Đoạn mã sau sai ở dòng số mấy?\n1. try{\n2. Class.forName(\"com.mysql.jdbc.Driver\");\n3. System.out.println(\"Connecting to database...\");\n4. conn = DriverManager.getConnection(USER,PASS);\n5. }",
        "answer": "4"
    },
    "8914": {
        "question": "Đoạn mã sau sai ở dòng số mấy?\n1. System.println(\"Creating statement...\");\n2. stmt = conn.createStatement();\n3. Str sql;\n4. sql = \"SELECT id, first, last, age FROM Employees\";\n5. ResultSet rs = stmt.executeQuery(sql);",
        "answer": "1&amp;3"
    },
    "8915": {
        "question": "Đoạn mã sau sai ở dòng số mấy?\n1. System.out.println(\"Creating statement...\");\n2. stmt = conn.createStatement();\n3. String sql;\n4. sql = \"SELECT id, first, last, age IN Employees\";\n5. ResultSet rs = stmt.executeQuery(sql);",
        "answer": "4"
    },
    "8916": {
        "question": "Cho đoạn code sau, điền câu trả lời đúng:while(rs.next()){//Retrieve by column nameint id = rs._____(\"id\");String hovaten = rs._____(\"name\");}",
        "answer": "getInt, getString"
    },
    "8917": {
        "question": "Cho đoạn code sau, điền câu trả lời đúng:String query = \"select * from emp where empid=?\";prSt = con.prepareStatement(query);prSt.setInt(1, 1016);rs = prSt._______();",
        "answer": "executeQuery"
    },
    "8918": {
        "question": "Cho đoạn code sau, điền câu trả lời đúng:\nPreparedStatement updateAddr=con.prepareStatement(\"UPDATE Customers SET Address=? WHERE CustNo=?\");\nupdateAddr.set____(___,\"Danang\");",
        "answer": "String,1"
    },
    "8919": {
        "question": "Cho đoạn code sau, điền câu trả lời đúng:\nPreparedStatement updateAddr=con.prepareStatement(\"UPDATE Customers SET Address=? WHERE CustNo=?\");\nupdateAddr.setString(___,\"Danang\");\nupdateSales.setInt(___,1001);",
        "answer": "1,2"
    },
    "8920": {
        "question": "Đoạn mã sau sai ở dòng thứ mấy?",
        "answer": "1,5"
    },
    "8921": {
        "question": "Đoạn mã sau sai ở dòng số mấy?\n1. callSt = con.prepareCall(\"{?= call myfunction(?,?)}\");\n2. callSt.setInt(1,200);\n3. callSt.registerOutParameter(2, Types.DOUBLE);\n4. callSt.execute();\n5. Double output = callSt.getDouble(2);",
        "answer": "không sai"
    },
    "8922": {
        "question": "Mô hình MVC là thiết kế giao diện người dùng …",
        "answer": "hướng đối tượng"
    },
    "8923": {
        "question": "Mô hình MVC là thiết kế cho ngôn ngữ lập trình nào?",
        "answer": "tất cả các ngôn ngữ lập trình hướng đối tượng"
    },
    "8924": {
        "question": "Trong mô hình MVC, thành phần View chuyển … cho Controller",
        "answer": "sự kiện"
    },
    "8925": {
        "question": "Trong mô hình MVC, thành phần Controller đóng vai trò gì?",
        "answer": "xử lý các yêu cầu từ client gửi lên"
    },
    "8926": {
        "question": "Trong mô hình MVC thành phần nào đóng vai trò xử lý nghiệp vụ?",
        "answer": "Model"
    },
    "8927": {
        "question": "Model luôn duy trì các dẫn xuất đến View và Controller, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "8928": {
        "question": "View nhận các thông điệp trực tiếp từ Model, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "8929": {
        "question": "Sau sự kiện Click chuột, Controller chịu trách nhiệm xác định thành phần nào sẽ xử lý sự kiện vừa diễn ra, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "8930": {
        "question": "Component nào không thuộc kiểu GUI-state?",
        "answer": "JComboBox"
    },
    "8931": {
        "question": "Component nào không thuộc kiểu Application-data?",
        "answer": "JTabbedPane"
    },
    "8932": {
        "question": "Phương thức nào dùng để lấy tên file khi download?",
        "answer": "getFile()"
    },
    "8933": {
        "question": "Phương thức nào dùng để lấy nội dung file khi download?",
        "answer": "openStream()"
    },
    "8934": {
        "question": "Phương thức getHost() trả về kiểu dữ liệu gì?",
        "answer": "String"
    },
    "8935": {
        "question": "Phương thức getFile() trả về kiểu dữ liệu gì?",
        "answer": "String"
    },
    "8936": {
        "question": "Phương thức openStream() trả về kiểu dữ liệu gì?",
        "answer": "Stream"
    },
    "8937": {
        "question": "Lớp nào dùng để ghi dữ liệu ra một mảng byte?",
        "answer": "ByteArrayOutputStream"
    },
    "8938": {
        "question": "Phương thức nào để ghi dữ liệu từ luồng ra một mảng Byte?",
        "answer": "toByteArray()"
    },
    "8939": {
        "question": "Phương thức nào để gửi một MimeMessage đến một server?",
        "answer": "Transport.send()"
    },
    "8940": {
        "question": "Phương thức nào để thêm một MimeMessage vào một hàng chờ?",
        "answer": "Transport.queue()"
    },
    "8941": {
        "question": "Nếu quá trình gửi mail có lỗi, chương trình sẽ đưa ra ngoại lệ nào?",
        "answer": "RuntimeException"
    },
    "8942": {
        "question": "Lớp nào dùng để gửi email có đính kèm tệp?",
        "answer": "MimeMultipart"
    },
    "8943": {
        "question": "Lớp nào dùng để gửi email có CC?",
        "answer": "RecipientType.CC"
    },
    "8944": {
        "question": "Lớp nào dùng để gửi email có BCC?",
        "answer": "RecipientType.BCC"
    },
    "8945": {
        "question": "Đoạn code sau đây có lỗi ở dòng nào?1. MimeMessage message = new MimeMessage(session);2. message.setFrom(new InternetAddress(from));3. message.addRecipient(TO);4. message.setSubject(\"This is the Subject Line!\");5. message.setText(\"This is actual message\");",
        "answer": "Có lỗi ở dòng 3"
    },
    "8946": {
        "question": "Đoạn code sau đây có lỗi ở dòng nào?1. String to = \"abcd@gmail.com\";2. String from = \"web@gmail.com\";3. String host = \"localhost\";4. Properties properties = System.getProperties();5. properties.setProperty(\"mail.smtp.host\", host);",
        "answer": "Không có lỗi"
    },
    "8947": {
        "question": "Java EE viết tắt của chữ nào",
        "answer": "Java Platform, Enterprise Edition"
    },
    "8948": {
        "question": "Năm 2013 là năm ra đời của phiên bản nào",
        "answer": "Java EE 7"
    },
    "8949": {
        "question": "Java EE 5 ra đời vào năm nào?",
        "answer": "2006"
    },
    "8950": {
        "question": "Java EE cung cấp các API cho việc phát triển ứng dụng không nhằm mục đích gì",
        "answer": "Tăng số dòng mã lệnh"
    },
    "8951": {
        "question": "Chọn phát biểu đúng nhất về ưu điểm Java EE.",
        "answer": "Tất cả các đáp án khác đều đúng"
    },
    "8952": {
        "question": "Chỉ ra Tier không thuộc Java EE",
        "answer": "Scripting Tier"
    },
    "8953": {
        "question": "Trong Java EE Container, Web Container chứa thành phần nào",
        "answer": "EJB"
    },
    "8954": {
        "question": "Java EE Container không cung cấp các dịch vụ nào",
        "answer": "Dịch vụ domain"
    },
    "8955": {
        "question": "Chọn phát biểu không đúng về thành phần thuộc Web Container",
        "answer": "Applet là một thành phần web thuộc Web Container"
    },
    "8956": {
        "question": "File cấu hình ứng dụng web có thẻ gốc là gì",
        "answer": "&lt;web-app&gt;"
    },
    "8957": {
        "question": "Thẻ nào trong file cấu hình web.xml được sử dụng để khai báo lớp servlet",
        "answer": "&lt;servlet-class&gt;"
    },
    "8958": {
        "question": "Thẻ nào trong file cấu hình được sử dụng để khai báo bộ lọc",
        "answer": "&lt;filter&gt;"
    },
    "8959": {
        "question": "Chỉ ra thành phần không thuộc design pattern",
        "answer": "Programming Language"
    },
    "8960": {
        "question": "Chỉ ra thành phần trung tâm thuộc mô hình MVC1",
        "answer": "JSP Page"
    },
    "8961": {
        "question": "Chỉ ra thành phần không thuộc mô hình MVC2",
        "answer": "Filter"
    },
    "8962": {
        "question": "Trong mô hình MVC2 công việc chính của JSP là gì",
        "answer": "Sinh giao diện phản hồi cho người dùng"
    },
    "8963": {
        "question": "Chọn phát biểu đúng nhất về chức năng của ứng dụng web theo mô hình MVC 2",
        "answer": "Tất cả các chức năng đều đúng"
    },
    "8964": {
        "question": "Chọn phát biểu đúng nhất về Framework",
        "answer": "Tất cả các phát biểu trên đều đúng"
    },
    "8965": {
        "question": "Chỉ ra thành phần không phải framework",
        "answer": "Servlet/JSP"
    },
    "8966": {
        "question": "Chọn phát biểu đúng nhất về servlet",
        "answer": "Các đáp án khác đều đúng"
    },
    "8967": {
        "question": "Chọn phát biểu đúng về cơ chế hoạt động của servlet",
        "answer": "Servlet chạy theo cơ chế đa luồng xử lý"
    },
    "8968": {
        "question": "Chọn phát biểu đúng nhất về ưu điểm của Servlet so với CGI.",
        "answer": "Tất cả các đáp ứng điều đúng"
    },
    "8969": {
        "question": "Chọn thứ tự đúng của vòng đời servlet",
        "answer": "Load, tạo instance, init(), service(), destroy()"
    },
    "8970": {
        "question": "Vòng đời của servlet trải qua bao nhiêu bước?",
        "answer": "5"
    },
    "8971": {
        "question": "Phương thức nào được gọi sau cùng trong vòng đời của servlet",
        "answer": "destroy()"
    },
    "8972": {
        "question": "Phương thức nào chỉ được gọi đúng một lần trong vòng đời servlet",
        "answer": "init()"
    },
    "8973": {
        "question": "Lớp cha của lớp servlet là lớp nào",
        "answer": "HttpServlet"
    },
    "8974": {
        "question": "Phương thức nào được sử dụng để đọc tham số từ file cấu hình",
        "answer": "getInitParameter()"
    },
    "8975": {
        "question": "Thẻ nào trong file cấu hình được sử dụng để chỉ ra giá trị của tham số được khai báo trong file cấu hình",
        "answer": "&lt;init-param&gt;"
    },
    "8976": {
        "question": "Phương thức nào khi bạn ghi đè không xử lý các yêu cầu gửi từ người dùng",
        "answer": "init()"
    },
    "8977": {
        "question": "Chọn phát biểu đúng nhất về nhiệm vụ của Servlet là gì?",
        "answer": "Tất cả các đáp án đều đúng"
    },
    "8978": {
        "question": "Chọn phát biểu đúng nhất về Request và Response",
        "answer": "Cả 2 phát biểu Request và Response đều đúng"
    },
    "8979": {
        "question": "Chọn phát biểu đúng nhất về phương thức POST và GET",
        "answer": "Gửi dữ liệu lên server"
    },
    "8980": {
        "question": "Cấu trúc của một Response không bao gồm những gì?",
        "answer": "Parameter"
    },
    "8981": {
        "question": "Status Code được chia làm bao nhiêu nhóm",
        "answer": "5"
    },
    "8982": {
        "question": "Response sử dụng để làm gì?",
        "answer": "Gửi tham số về client"
    },
    "8983": {
        "question": "Phương thức nào sau đây không sử dụng để thiết lập các response header",
        "answer": "response.setParameter()"
    },
    "8984": {
        "question": "Chỉ ra kỹ thuật không sử dụng để lưu dấu session",
        "answer": "Cơ sở dữ liệu"
    },
    "8985": {
        "question": "Thế nào là trang web tĩnh",
        "answer": "Là trang web có nội dung không thay đổi"
    },
    "8986": {
        "question": "Thế nào là trang web động",
        "answer": "Là trang web có nội dung thay đổi"
    },
    "8987": {
        "question": "Chọn phát biểu đúng về trang JSP",
        "answer": "Tất cả các phát biểu đều đúng"
    },
    "8988": {
        "question": "Cho biết các bất lợi của servlet",
        "answer": "Sử dụng câu lệnh println để phát sinh HTML"
    },
    "8989": {
        "question": "Cho biết các bất lợi của servlet",
        "answer": "Khi thay đổi, phải biên dich lại, (đóng gói lại), deploy lại"
    },
    "8990": {
        "question": "Chọn phát biểu đúng về trang JSP và servlet",
        "answer": "Phát biểu servlet và JSP đều đúng"
    },
    "8991": {
        "question": "Chọn phát biểu đúng về các thành phần trong mô hình MVC",
        "answer": "Phát biểu servlet và JSP đều đúng"
    },
    "8992": {
        "question": "Các giai đoạn trong vòng đời trang JSP",
        "answer": "Translation, Compile, Execution"
    },
    "8993": {
        "question": "Phương thức không thuộc trong giai đoạn thực thi của JSP",
        "answer": "jspService()"
    },
    "8994": {
        "question": "Việc override phương thức jspInit() dùng cho việc gì?",
        "answer": "Đọc tham số cấu hình"
    },
    "8995": {
        "question": "Việc override phương thức jspDestroy() của giao diện JspPage không nên làm gì",
        "answer": "Khởi tạo tài nguyên"
    },
    "8996": {
        "question": "Cú pháp sai khi chèn mã Java vào JSP",
        "answer": "&lt;%!= Expressions %&gt;"
    },
    "8997": {
        "question": "Chọn dòng mã lệnh đúng",
        "answer": "&lt;%int x = 5;%&gt;"
    },
    "8998": {
        "question": "Chọn dòng mã sai",
        "answer": "&lt;%String x = \"Hello\"%&gt;"
    },
    "8999": {
        "question": "Chọn khai báo phương thức đúng trong JSP",
        "answer": "&lt;%!void m(){}%&gt;"
    },
    "9000": {
        "question": "Giả sử trong trang JSP có 2 dòng mã Java sau Hãy cho biết dòng nào đúng",
        "answer": "a đúng"
    },
    "9001": {
        "question": "Cho đoạn mã trang JSP sau. Hãy chọn phát biểu đúng",
        "answer": "&lt;% int i; out.print(i); %&gt;"
    },
    "9002": {
        "question": "Thứ tự thực hiện của các phương thức quản lý vòng đời của JSP là",
        "answer": "jspInit(), _jspService(), jspDestroy()"
    },
    "9003": {
        "question": "Chọn phát biểu đúng về JSP",
        "answer": "JSP rất mạnh về xử lý giao diện"
    },
    "9004": {
        "question": "Chọn phát biểu đúng về servlet ",
        "answer": "Servlet rất mạnh về xử lý nghiệp vụ"
    },
    "9005": {
        "question": "Thuộc tính nào sau đây không thuộc chỉ thị &lt;%@page%&gt;",
        "answer": "script"
    },
    "9006": {
        "question": "Thuộc tính nào sau đây không thuộc chỉ thị&nbsp;&lt;%@page%&gt;",
        "answer": "src"
    },
    "9007": {
        "question": "Thuộc tính nào sau đây không thuộc chỉ thị",
        "answer": "href"
    },
    "9008": {
        "question": "Thuộc tính nào sau đây không thuộc chỉ thị",
        "answer": "title"
    },
    "9009": {
        "question": "Giá trị mặc định của thuộc tính contentType trong &lt;%@page%&gt; là gì",
        "answer": "text/html;charset=ISO-8859-1"
    },
    "9010": {
        "question": "Thuộc tính nào của chỉ thị &lt;%@page%&gt; chỉ ra trang thông báo lỗi",
        "answer": "errorPage"
    },
    "9011": {
        "question": "Chọn phát biểu đúng về giá trị mặc định của các thuộc tính của &lt;%@page%&gt;",
        "answer": "isErrorPage có giá trị mặc định là false"
    },
    "9012": {
        "question": "Giá trị của thuộc tính pageEncoding trong &lt;%@page%&gt; là gì để cho phép trang JSP hiển thị tiếng việt",
        "answer": "charset=utf-8"
    },
    "9013": {
        "question": "Để xuất tài liệu xml thì thuộc tính contentType phải có giá trị nào",
        "answer": "text/xml"
    },
    "9014": {
        "question": "Chọn phát biểu đúng về&nbsp;&lt;jsp:include page=.../&gt; và &lt;%@ include file=...%&gt;",
        "answer": "&lt;jsp:include page =\"...\"/&gt; bao hàm trang tại lúc chạy"
    },
    "9015": {
        "question": "&lt;jsp:include/&gt; có thể truyền tham số đến trang được bao hàm. Trong trang được bao hàm có thể nhận tham số này như thế nào",
        "answer": "Sử dụng request.getParameter()"
    },
    "9016": {
        "question": "Chọn mã &lt;jsp:include&gt;&nbsp;hợp lệ",
        "answer": "&lt;jsp:include page=\"compare.jsp\"&gt;&lt;jsp:param name=\"name\" value=\"nhanh\" /&gt;&lt;/jsp:include&gt;"
    },
    "9017": {
        "question": "Chọn dòng mã không hợp lệ",
        "answer": "&lt;jsp:forward page=\"XuLy.jsp?id=5\" /&gt;"
    },
    "9018": {
        "question": "Nếu bạn muốn ghi đè phương thức khởi tạo thì phải viết trong loại thẻ nào",
        "answer": "<span>&lt;%! %&gt;</span>"
    },
    "9019": {
        "question": "Thẻ nào sử dụng để truyền thông tin từ JSP này sang JSP khác",
        "answer": "&lt;jsp:param&gt;"
    },
    "9020": {
        "question": "Cú pháp đúng khi overide jspInit() là gì",
        "answer": "void jspInit() throws ServletException, IOException"
    },
    "9021": {
        "question": "Thứ tự thực hiện các giai đoạn trong vòng đời của JSP",
        "answer": "Dịch, Khởi tạo, Thực thi, Giải phóng"
    },
    "9022": {
        "question": "Thuộc tính nào được sử dụng trong thẻ &lt;jsp:include/&gt;",
        "answer": "page, flush"
    },
    "9023": {
        "question": "Các bước xảy ra trong JSP container trong giai đoạn dịch bao gồm?",
        "answer": "Tất cả các đáp án khác"
    },
    "9024": {
        "question": "Phát biểu đúng về giai đoạn khởi tạo trong vòng đời của JSP",
        "answer": "Cả hai phát biểu đều đúng"
    },
    "9025": {
        "question": "Chọn đáp án đúng nhất về custom tag",
        "answer": "Tất cả các đáp án đều đúng"
    },
    "9026": {
        "question": "Chọn phát biểu đúng nhất về custom tag",
        "answer": "Cả 2 phát biểu đều đúng"
    },
    "9027": {
        "question": "Chọn phát biểu đúng nhất về custom tag",
        "answer": "Phát biểu 2:Được lồng vào nhau, giao tiếp thông qua các biến cục bộ"
    },
    "9028": {
        "question": "Custom tag không thể thực hiện được công việc gì?",
        "answer": "Thiết lập/truy cập các Implicit objects"
    },
    "9029": {
        "question": "Thư viện thẻ được định nghĩa sẵn trong JSP",
        "answer": "Thư viện thẻ làm việc với CSDL"
    },
    "9030": {
        "question": "Thư viện thẻ nào chưa được định nghĩa sẵn trong JSP",
        "answer": "Thư viện thẻ làm việc với file excel"
    },
    "9031": {
        "question": "Thành phần nào không liên quan đến Tag Library",
        "answer": "Servlet"
    },
    "9032": {
        "question": "Cho hai phát biểu về Tag Handler\nPhát biểu 1: Thường kế thừa từ TagSupport hoặc BodyTagSupport\nPhát biểu 2: Thường kế thừa từ HttpServlet",
        "answer": "Cả hai phát biểu cùng đúng"
    },
    "9033": {
        "question": "Phát biểu nào sau đây không liên quan đến Tag Handler",
        "answer": "Tag Handler bắt buộc phải sử dụng JavaBean"
    },
    "9034": {
        "question": "Tag Library Descriptor File không phải mô tả điều gì?",
        "answer": "Tên trang JSP sử dụng nó"
    },
    "9035": {
        "question": "Để sử dụng thư viện thẻ trong trang JSP, bạn cần phải làm gì?\nCông việc 1: Import Tag Library để tham chiếu đến URL của TLD\nCông việc 2: Khai báo Tag Prefix để sử dụng các Tag",
        "answer": "Cần cả 2 công việc"
    },
    "9036": {
        "question": "Đặc điểm của Simple Custom Tag là gì",
        "answer": "Không có thân, không thuộc tính"
    },
    "9037": {
        "question": "Các bước xây dựng và sử dụng Simple Custom Tag\nB1: Tạo lớp Tag Handler Class kế thừa TagSupport trong Source Packages\nB2: Tao Tag Library Descriptor (TLD) mô tả thông tin về Simple Custom Tag (Có thể mô tả thông tin nhiều Tag)\nB3: Khai báo và sử dụng Simple Custom Tag trong JSP",
        "answer": "B1, B2, B3"
    },
    "9038": {
        "question": "Phương thức nào sau đây không thuộc pageContext",
        "answer": "getParameter()"
    },
    "9039": {
        "question": "Phương thức nào sau đây không thuộc pageContext",
        "answer": "getInitParameter()"
    },
    "9040": {
        "question": "Phương thức nào sau đây không thuộc pageContext",
        "answer": "getCookie()"
    },
    "9041": {
        "question": "Phương thức nào của pageContext được sử dụng để bao hàm một trang jsp hoặc chuyển tiếp đến một trang JSP khác",
        "answer": "include(), forward()"
    },
    "9042": {
        "question": "Thẻ nào không phải là thẻ con của thẻ &lt;tag&gt;",
        "answer": "&lt;tag-value&gt;"
    },
    "9043": {
        "question": "Chỉ thị nào được sử dụng để nhúng thư viện thẻ vào trang JSP",
        "answer": "&lt;%@taglib%&gt;"
    },
    "9044": {
        "question": "Đặc tả thư viện thẻ được đặt trong thư mục nào",
        "answer": "/WEB-INF/tlds"
    },
    "9045": {
        "question": "Hibernate ra đời vào năm nào?",
        "answer": "2001"
    },
    "9046": {
        "question": "Thành phần nào không thuộc Hibernate",
        "answer": "Hibernate Servlet"
    },
    "9047": {
        "question": "Cho 2 phát biểu sau\nPhát biểu 1: Hibernate làm việc được với HQL\nPhát biểu 2: Hibernate làm việc được với SQL",
        "answer": "Cả hai phát biểu cùng đúng"
    },
    "9048": {
        "question": "Phương thức nào không thuộc lớp Session của Hibernate",
        "answer": "select()"
    },
    "9049": {
        "question": "Phương thức nào không thuộc lớp Session của Hibernate",
        "answer": "call()"
    },
    "9050": {
        "question": "Trạng thái nào không thuộc một trong 4 trạng thái của một đối tượng trong Hibernate",
        "answer": "Ready (Sẵn sàng)"
    },
    "9051": {
        "question": "Trường hợp bạn tạo mới một đối tượng java từ một lớp thực thể, đối tượng đó có tình trạng nào",
        "answer": "Transient"
    },
    "9052": {
        "question": "Trường hợp bạn lấy ra đối tượng Entity bằng method get, load hoặc find, bạn có được một đối tượng nó tương ứng với 1 record dưới database. Đối tượng này có trạng thái là gì",
        "answer": "Persistent&nbsp;"
    },
    "9053": {
        "question": "Session gọi một trong các method save,saveOrUpdate, persist, merge sẽ đẩy đối tượng Transient vào sự quản lý của Hibernate và đối tượng này chuyển sang trạng thái gì?",
        "answer": "Persistent&nbsp;"
    },
    "9054": {
        "question": "Session gọi evict(..) hoặc clear() để đuổi các đối tượng có trạng thái persistent (bền vững) ra khỏi sự quản lý của Hibernate, giờ các đối tượng này sẽ có trạng thái là gì",
        "answer": "Detached&nbsp;"
    },
    "9055": {
        "question": "Session gọi method remove(..), delete(..) để xóa một bản ghi, đối tượng persistent giờ chuyển sang trạng thái gì?",
        "answer": "Removed"
    },
    "9056": {
        "question": "Có bao nhiêu bước trong sử dụng Hibernate",
        "answer": "7"
    },
    "9057": {
        "question": "Thuộc tính nào của hibernate chỉ ra cơ chế xử lý câu lệnh SQL thùy thuộc vào hệ quản trị CSDL",
        "answer": "hibernate.dialect"
    },
    "9058": {
        "question": "Khi ánh xạ thuộc tính của đối tượng với các cột trong bảng, thẻ nào được sử dụng để chỉ ra cột tự tăng",
        "answer": "&lt;generator&gt;"
    },
    "9059": {
        "question": "Thẻ nào được sử dụng để ánh xạ lớp thực thể với bảng trong CSDL",
        "answer": "&lt;class&gt;"
    },
    "9060": {
        "question": "Khi ánh xạ thực thể với bảng, công việc nào sau đây không nên thực hiện",
        "answer": "Có thể lược bỏ type nhưng sẽ làm giảm hiệu suất"
    },
    "9061": {
        "question": "Khi đặt file cấu hình hibernate *.hbm.xml trong gói có tên là entity thì khi khai báo trong file cấu hình <mapping resource=\"?\"> sẽ sử dụng đường dẫn nào",
        "answer": "1 đúng, 2 sai"
    },
    "9062": {
        "question": "Cấu trúc mã lệnh sau không nên áp dụng cho hành động nào trong Hibernate\ntry {\nsession.beginTransaction();// thao tác dữ liệu\nsession.getTransaction().commit();}catch (Exception e) {session.getTransaction().rollback();\n}",
        "answer": "load()"
    },
    "9063": {
        "question": "Để làm việc được với tiếng Việt trong CSDL MySQL bạn cần thêm chuỗi truy vấn gì vào sau chuỗi kết nối CSDL",
        "answer": "?useUnicode=true&amp;characterEncoding=UTF-8"
    },
    "9064": {
        "question": "Phương thức nào không thuộc lớp Session của Hibernate",
        "answer": "insert()"
    },
    "9065": {
        "question": "Có bao nhiêu kiểu ánh xạ thực thể kết hợp",
        "answer": "4"
    },
    "9066": {
        "question": "Thẻ nào được sử dụng để ánh xạ thực thể kết hợp thuộc loại một-nhiều",
        "answer": "&lt;one-to-many&gt;"
    },
    "9067": {
        "question": "Ở chế độ ánh xạ lazy, sau khi truy vấn thực thể chính xong bạn đóng session. Công việc tiếp theo gồm\n1. Truy xuất các thuộc tính của thực thể\n2. Truy xuất các thực thể kết hợp",
        "answer": "1 thực hiện được, 2 không thực hiện được"
    },
    "9068": {
        "question": "Ở chế độ ánh xạ easay (lazy=false), sau khi truy vấn thực thể chính xong bạn đóng session. Công việc tiếp theo gồm\n1. Truy xuất các thuộc tính của thực thể\n2. Truy xuất các thực thể kết hợp",
        "answer": "Cả 1 và 2 thực hiện được"
    },
    "9069": {
        "question": "Phát biểu 1: với ánh xạ lazy=true thì các thực thể kết hợp được truy vấn cùng với thực thể chính\nPhát biểu 2: với ánh xạ lazy=false thì các thực thể kết hợp được truy vấn cùng với thực thể chính",
        "answer": "Phát biểu 2 đúng, phát biểu 1 sai"
    },
    "9070": {
        "question": "Tên của tham số trong câu lệnh HQL bắt đầu bởi ký tự gì?",
        "answer": ":"
    },
    "9071": {
        "question": "Để cung cấp giá trị số nguyên cho một tham số trong câu lệnh HQL thì hibernate sử dụng phương thức gì của Query",
        "answer": "setInteger()"
    },
    "9072": {
        "question": "Để truy vấn một thuộc tính đơn, Query cung cấp cho bạn phương thức gì?",
        "answer": "uniqueResult()"
    },
    "9073": {
        "question": "Giá trị không hợp lệ của thuộc tính cascade trong cấu hình ánh xạ thực thể kết hợp",
        "answer": "insert"
    },
    "9074": {
        "question": "Đoạn mã khai báo thực thể kết hớp sau đây mô tả loại kết hợp nào?",
        "answer": "Một-nhiều"
    },
    "9075": {
        "question": "Cho hai phát biểu liên quan đến đặc điểm của ánh xạ lazy=false\nPhát biểu 1: Tránh các câu truy vấn cơ sở dữ liệu không cần thiếtPhát biểu 2: Gia tăng hiệu suất thực thi",
        "answer": "Cả hai phát biểu cùng đúng"
    },
    "9076": {
        "question": "Làm thế nào để ánh xạ môt-một\nBước 1: Mapping giống như mapping mối quan hệ nhiều-một:\nBước 2: Thêm thuộc tính unique=“true”",
        "answer": "Thực hiện cả 2 bước 1 và 2"
    },
    "9077": {
        "question": "Sử dụng thẻ nào để ánh xạ cột khóa chính",
        "answer": "&lt;id&gt;"
    },
    "9078": {
        "question": "Thuộc tính nào không phải là thuộc tính của thẻ&nbsp;&lt;property&gt;",
        "answer": "constraint"
    },
    "9079": {
        "question": "Thuộc tính nào là thuộc tính của thẻ&nbsp;&lt;class&gt;",
        "answer": "table"
    },
    "9080": {
        "question": "Thuộc tính nào không phải là thuộc tính của thẻ&nbsp;&lt;many-to-one&gt;",
        "answer": "type"
    },
    "9081": {
        "question": "Phương thức nào của Session thực hiện công việc insert một bản ghi vào cơ sở dữ liệu",
        "answer": "save()"
    },
    "9082": {
        "question": "Cho câu lệnh HQL sau: \"FROM HocSinh\". Từ HocSinh được hiểu như thế nào?\n1. Tên lớp thực thể\n2. Tên bảng trong CSDL",
        "answer": "1 đúng, 2 sai"
    },
    "9083": {
        "question": "Phương thức nào của Query sau đây không phải là phương thức cấp giá trị cho các tham số trong câu lệnh HQL",
        "answer": "setImage()"
    },
    "9084": {
        "question": "Để lập trình CSDL trong Hibernate thứ tự thực hiện những công việc đầu tiên là",
        "answer": "Nạp file cấu hỉnh, lấy session factory, mở session"
    },
    "9085": {
        "question": "Trong HQL mệnh đề nào được sử dụng để phân nhóm cho việc tổng hợp dữ liệu",
        "answer": "GROUP BY"
    },
    "9086": {
        "question": "Trong HQL mệnh đề nào được sử dụng để đưa ra điều kiện nhóm",
        "answer": "HAVING"
    },
    "9087": {
        "question": "Trong HQL mệnh đề nào được sử dụng để sắp xếp",
        "answer": "ORDER BY"
    },
    "9088": {
        "question": "Hàm nào trong HQL được sử dụng để lấy thời gian hiện tại",
        "answer": "current_time()"
    },
    "9089": {
        "question": "Hàm nào trong HQL không sử dụng để xử lý chuỗi",
        "answer": "hour(...)"
    },
    "9090": {
        "question": "Hàm nào trong HQL không sử dụng để xử lý chuỗi",
        "answer": "sqrt()"
    },
    "9091": {
        "question": "Hàm nào trong HQL không sử dụng để xử lý thời gian",
        "answer": "locate()"
    },
    "9092": {
        "question": "Hàm nào được sử dụng để ghép chuỗi",
        "answer": "concat(…,…)"
    },
    "9093": {
        "question": "Hàm nào trong HQL được sử dụng để chuyển đổi một kiểu bất kỳ sang chuỗi",
        "answer": "str()"
    },
    "9094": {
        "question": "Toán tử nào không được hỗ trợ trong HQL",
        "answer": "Toán tử điều kiện"
    },
    "9095": {
        "question": "Toán tử nào không được hỗ trợ trong HQL",
        "answer": "Xử lý bit"
    },
    "9096": {
        "question": "Phương thức nào sau đây không phải là phương thức tổng hợp dữ liệu trong HQL",
        "answer": "month()"
    },
    "9097": {
        "question": "Phương thức nào sau đây không phải là phương thức tổng hợp dữ liệu trong HQL",
        "answer": "current_time()"
    },
    "9098": {
        "question": "HQL không hỗ trợ loại join nào",
        "answer": "decat join"
    },
    "9099": {
        "question": "HQL không hỗ trợ loại join nào",
        "answer": "full join"
    },
    "9100": {
        "question": "2 phương thức trong Query được sử dụng để phân trang là gì?",
        "answer": "setFirstResult() và setMaxResults()"
    },
    "9101": {
        "question": "Cho hai câu lệnh truy vấn sau:\n1. select s from Sach s\n2. from Sach",
        "answer": "Cả 2 câu đều đúng"
    },
    "9102": {
        "question": "Cho hai câu lệnh truy vấn sau:\n1. from sach\n2. FROM sach",
        "answer": "Cả 2 câu đều đúng"
    },
    "9103": {
        "question": "Cho hai câu lệnh truy vấn sau:\n1. froms Sach\n2. FROMs Sach",
        "answer": "Cả 2 câu đều cai"
    },
    "9104": {
        "question": "Cho hai phát biểu về HQL sau\nPhát biểu 1: HQL độc lập hệ quản trị cơ sở dữ liệu và được Hibernate thông dịch sang SQL tương ứng trong quá trình thực thi.\nPhát biểu 2: HQL là ngôn ngữ truy vấn theo hướng đối tượng. Kết quả truy vấn là đối tượng",
        "answer": "Cả 2 phát biểu đều đúng"
    },
    "9105": {
        "question": "Kiểm lỗi với Spring thì đối số BindingResult đặt ở vị trí nào?",
        "answer": "Tham số cuối cùng"
    },
    "9106": {
        "question": "Phương thức nào của BindingResult cho phép kiểm tra xem có lỗi nào hay không?",
        "answer": "hasErrors()"
    },
    "9107": {
        "question": "Phương thức nào của BindingResult cho phép bổ sung một lỗi vào tập lỗi?",
        "answer": "rejectValue()"
    },
    "9108": {
        "question": "Đối số thứ nhất của phương thức rejectValue(a,b,c) của BindingResult có ý nghĩa gì?",
        "answer": "Tên thuộc tính của bean trong model"
    },
    "9109": {
        "question": "Đối số thứ hai của phương thức rejectValue(a,b,c) của BindingResult có ý nghĩa gì?",
        "answer": "Tên của bean trong model"
    },
    "9110": {
        "question": "Đối số thứ ba của phương thức rejectValue(a,b,c) của BindingResult có ý nghĩa gì?",
        "answer": "Thông báo lỗi"
    },
    "9111": {
        "question": "Thẻ nào được sử dụng để hiển thị lỗi?",
        "answer": "<form:errors path=\"prop\"></form:errors>"
    },
    "9112": {
        "question": "Thuộc tính nào của &lt;form:errors/&gt; định nghĩa thẻ bọc thông báo lỗi?",
        "answer": "element"
    },
    "9113": {
        "question": "Thẻ nào sau đây được sử dụng để thông báo lỗi tập trung?",
        "answer": "<form:errors path=\"*\"></form:errors>"
    },
    "9114": {
        "question": "id của các thẻ bọc thông báo lỗi kết thúc bởi những gì?",
        "answer": ".errors"
    },
    "9115": {
        "question": "Annotation kiểm lỗi nào được sử dụng để kiểm lỗi không để trống ô nhập?",
        "answer": "@NotBlank"
    },
    "9116": {
        "question": "Để kiểm lỗi tự động các thuộc tính bean bạn sử dụng annotation nào đặt trước đối số bean?",
        "answer": "@Validated"
    },
    "9117": {
        "question": "Để kiểm lỗi tự động các thuộc tính bean bạn sử dụng annotation nào đặt trước đối số bean?",
        "answer": "@Validated"
    },
    "9118": {
        "question": "Để kiểm lỗi tự động các thuộc tính bean bạn cần sử dụng các thư viện nào?1. validation-api-1.0.0.GA.jar2. hibernate-validator-4.2.0.Final.jar3. log4j-1.2.16.jar4. slf4j-api-1.7.5.jar5. slf4j-log4j12-1.7.5.jar6. slf4j-simple-1.6.1.jar",
        "answer": "Cả 6 thư viện"
    },
    "9119": {
        "question": "Annotation kiểm lỗi nào được sử dụng để kiểm lỗi số thực tối đa?",
        "answer": "@DecimalMax "
    },
    "9120": {
        "question": "Để kiểm tra phạm vi số nguyên bạn cần sử dụng annotation kiểm lỗi nào?1. @Max và @Min 2. @Size3. @Range",
        "answer": "Cả 3 cách đều được"
    },
    "9121": {
        "question": "Để kiểm lỗi thời gian trong quá khứ bạn cần sử dụng annotation nào?",
        "answer": "@Past "
    },
    "9122": {
        "question": "Để kiểm lỗi có khớp với biểu thức chính qui hay không bạn sử dụng annotation nào?",
        "answer": "@Pattern "
    },
    "9123": {
        "question": "Phương thức sự kiện nào của HandlerInterceptorAdapter sẽ thực hiện trước khi yêu cầu đến action?",
        "answer": "preHandle()"
    },
    "9124": {
        "question": "Phương thức sự kiện nào của HandlerInterceptorAdapter sẽ thực hiện trước khi chuyển sang view?",
        "answer": "postHandle()"
    },
    "9125": {
        "question": "Thẻ nào cho phép khai báo các url sẽ bị lọc bởi interceptor?",
        "answer": "<mvc:mapping></mvc:mapping>"
    },
    "9126": {
        "question": "Thứ tự thực hiện trong việc xử lý yêu cầu từ người sử dụng được DispatcherServlet điều phối1. Mapping Handler2. Controller3. View4. ViewResolver",
        "answer": "1,2,4,3"
    },
    "9127": {
        "question": "Trong dự án web của eclipse, thư mục nào chứa file cấu hình ứng dụng web.xml",
        "answer": "src"
    },
    "9128": {
        "question": "Trong dự án web của eclipse, thư mục nào chứa file thư viện",
        "answer": "Thư mục nào cũng được"
    },
    "9129": {
        "question": "Trong dự án web của eclipse, thư mục nào chứa các file ảnh, css, javascript",
        "answer": "WebContent"
    },
    "9130": {
        "question": "Trong file cấu hình ứng dụng web.xml tham số nào được sử dụng để khai báo các file cấu hình spring",
        "answer": "webConfigLocation"
    },
    "9131": {
        "question": "Trong web.xml để cấu hình ứng dụng chạy được với Spring MVC, cần phải khai báo1. DispatcherServlet2. CharacterEncodingFilter",
        "answer": "Chỉ cần 1, không cần 2"
    },
    "9132": {
        "question": "&lt;url-pattern&gt;*.htm&lt;/url-pattern&gt; trong ánh xạ của DispatcherServlet có ý nghĩa gì?",
        "answer": "Chỉ tiếp nhận các url kết thúc bởi htm"
    },
    "9133": {
        "question": "Khai báo ViewResolver nhằm mục đích gì?",
        "answer": "Để đưa ra qui luật xác định view được thực hiện để sinh giao diện"
    },
    "9134": {
        "question": "Qui luật xác định view của ViewResolver được thực hiện như thế nào?",
        "answer": "prefix + viewname + suffix"
    },
    "9135": {
        "question": "URL khẩn cầu phương thức action được ánh xạ với \"home/index\" là gì?",
        "answer": "home/index.htm"
    },
    "9136": {
        "question": "Để truy xuất đến ServletContext của ứng dụng web bạn phải làm thế nào?1. Khai báo @Autowired ServletContext2. Khai báo ServletContext như đối số của phương thức action",
        "answer": "1 đúng, 2 sai"
    },
    "9137": {
        "question": "Để nhận tham số từ người dùng bạn cần bổ sung vào đối số của phương thức action những gì?1. HttpServletRequest2. HttpServletResponse",
        "answer": "Chỉ cần 1, không cần 2"
    },
    "9138": {
        "question": "Cách nào để truyền dữ liệu từ action sang view1. request.setAttribute(name, value)2. model.addAttribute(name, value)",
        "answer": "Cả 2 cách đều đúng"
    },
    "9139": {
        "question": "Để hiển thị một attribute đã được đặt vào HttpServletRequest bởi action trong jsp người ta sử dụng cách nào?1. &lt;%=request.getAttribute(name)%&gt;2. ${name}",
        "answer": "Cả 2 cách đều đúng"
    },
    "9140": {
        "question": "Annotation nào được sử dụng để đánh dấu phương thức action?1. @Controller2 @RequestMapping",
        "answer": "Cách 2 đúng, cách 1 sai"
    },
    "9141": {
        "question": "Package chứa các lớp Controller được khai báo ở thẻ nào?",
        "answer": "<context:component-scan></context:component-scan>"
    },
    "9142": {
        "question": "Cho 2 phát biểu:1. Spring framework là nền tảng mã nguồn mở. Nó cung cấp cơ sở hạ tầng toàn diện để phát triển ứng dụng Java một cách mạnh mẽ, rất dễ dàng và nhanh chóng. 2. Spring framework được tạo bởi Rod Johnson và được giới thiệu vào tháng 6 năm 2003.",
        "answer": "Cả 2 phát biểu cùng đúng"
    },
    "9143": {
        "question": "Cho 2 phát biểu:1. Spring là framework phát triển ứng dụng Java phổ biến nhất đối với doanh nghiệp. 2. Spring Framework được hàng triệu nhà phát triển ứng dụng trên toàn thế giới sử dụng để tạo ra các sản phẩm phần mềm với hiệu suất cao, dễ dàng kiểm chứng, tái sử dụng mã.",
        "answer": "Phát biểu 1 đúng, phát biểu 2 sai"
    },
    "9144": {
        "question": "Thành phần nào sau đây không được thiết kế trong Spring Framework",
        "answer": "Spring DataSet"
    },
    "9145": {
        "question": "Tích hợp Hibernate vào Spring nhờ vào thành phần nào của Spring Framework",
        "answer": "Spring ORM"
    },
    "9146": {
        "question": "@RequestMapping có thể đặt ở đâu?",
        "answer": "Cho phép cả Controller và phương thức action"
    },
    "9147": {
        "question": "Giả sử HomeController định nghĩa như sau:@Controller@RequestMapping(\"/home\")public class HomeController {&nbsp;@RequestMapping(\"index\")&nbsp;public String index() {&nbsp; return \"home/index\";&nbsp;}&nbsp;@RequestMapping()&nbsp;public String home() {&nbsp; return \"home/index\";&nbsp;}}Sau đây là 2 lời gọi các action qua web:1. home/index.htm2. home.htm",
        "answer": "Cả 2 cách cùng đúng"
    },
    "9148": {
        "question": "Cho 2 cách ánh xạ phương thức action sau:1. @RequestMapping(value=\"home\", method=RequestMethod.POST)2. @RequestMapping(\"home\", method=RequestMethod.POST)",
        "answer": "Cách 1 đúng, cách 2 sai"
    },
    "9149": {
        "question": "Cho 2 cách ánh xạ phương thức action sau:1. @RequestMapping(value=\"home\")2. @RequestMapping(\"home\")",
        "answer": "Cả 2 cách cùng đúng"
    },
    "9150": {
        "question": "2 dòng lệnh sau sử dụng để ánh xạ đến 2 phương thức action khác nhau1. @RequestMapping(value=\"home\", method=RequestMethod.POST)2. @RequestMapping(value=\"home\", method=RequestMethod.GET)Khi người dùng nhấp vào liên kết có href là \"home.htm\" thì phương thức nào chạy",
        "answer": "Phương thức get chạy"
    },
    "9151": {
        "question": "2 dòng lệnh sau sử dụng để ánh xạ đến 2 phương thức action khác nhau1. @RequestMapping(value=\"home\", method=RequestMethod.POST)2. @RequestMapping(value=\"home\", method=RequestMethod.GET)Khi người dùng submit form &lt;form action=\"home.htm\"&gt; thì phương thức nào chạy",
        "answer": "Phương thức get chạy"
    },
    "9152": {
        "question": "2 dòng lệnh sau sử dụng để ánh xạ đến 2 phương thức action khác nhau1. @RequestMapping(value=\"home\", method=RequestMethod.POST)2. @RequestMapping(value=\"home\", method=RequestMethod.GET)Khi người dùng submit form &lt;form action=\"home.htm\" method=\"POST\"&gt; thì phương thức nào chạy",
        "answer": "Phương thức post chạy"
    },
    "9153": {
        "question": "Cho 2 phát biểu về đối số của @RequestMapping sau:1. method chỉ rõ phương thức web2. params chỉ ra các tham số cần thiết phải có",
        "answer": "Cả 2 phát biểu cùng đúng"
    },
    "9154": {
        "question": "2 dòng lệnh sau sử dụng để ánh xạ đến 2 phương thức action khác nhau trong controller được ánh xạ là \"home\"1. @RequestMapping(params=\"btnInsert\"): insert()2. @RequestMapping(params=\"btnUpdate\"): update()Khi người dùng nhấp nút [Update] của form &lt;form action=\"home.htm?btnInsert\"&gt;&lt;button&gt;Update&lt;/button&gt;&lt;/form&gt; thì phương thức nào chạy",
        "answer": "Phương thức insert chạy"
    },
    "9155": {
        "question": "2 dòng lệnh sau sử dụng để ánh xạ đến 2 phương thức action khác nhau trong controller được ánh xạ là \"home\"1. @RequestMapping(params=\"btnInsert\"): insert()2. @RequestMapping(params=\"btnUpdate\"):update()Khi người dùng nhấp nút [Update] của form &lt;form action=\"home.htm\"&gt;&lt;button name=\"btnUpdate\"&gt;Update&lt;/button&gt;&lt;/form&gt; thì phương thức nào chạy",
        "answer": "Phương thức update chạy"
    },
    "9156": {
        "question": "2 dòng lệnh sau sử dụng để ánh xạ đến 2 phương thức action khác nhau trong controller được ánh xạ là \"home\"1. @RequestMapping(): insert()2. @RequestMapping(params=\"btnUpdate\"):update()Khi người dùng nhấp nút [Update] của form &lt;form action=\"home.htm\"&gt;&lt;button&gt;Update&lt;/button&gt;&lt;/form&gt; thì phương thức nào chạy",
        "answer": "Phương thức insert chạy"
    },
    "9157": {
        "question": "2 dòng lệnh sau sử dụng để ánh xạ đến 2 phương thức action khác nhau trong controller được ánh xạ là \"home\"1. @RequestMapping(method=RequestMethod.POST): insert()2. @RequestMapping(params=\"btnUpdate\"):update()Khi người dùng nhấp nút [Update] của form &lt;form action=\"home.htm\"&gt;&lt;button&gt;Update&lt;/button&gt;&lt;/form&gt; thì phương thức nào chạy",
        "answer": "Không có phương thức nào chạy"
    },
    "9158": {
        "question": "2 dòng lệnh sau sử dụng để ánh xạ đến 2 phương thức action khác nhau trong controller được ánh xạ là \"home\"1. @RequestMapping(method=RequestMethod.POST): insert()2. @RequestMapping(params=\"lnkEdit\"):update()Khi người dùng nhấp liên kết &lt;a href=\"home.htm?lnkEdit\"&gt;Insert&lt;/a&gt; thì phương thức nào chạy",
        "answer": "Phương thức update chạy"
    },
    "9159": {
        "question": "Annotation nào được sử dụng để nhận tham số người dùng",
        "answer": "@RequestParam"
    },
    "9160": {
        "question": "Annotation nào được sử dụng để ánh xạ đến phương thức action",
        "answer": "@RequestMapping"
    },
    "9161": {
        "question": "Annotation nào được sử dụng để nhận thông số từ đường dẫn url",
        "answer": "@PathVariable"
    },
    "9162": {
        "question": "Annotation nào được sử dụng để tạo một attribute trong model",
        "answer": "@ModelAttribute"
    },
    "9163": {
        "question": "@RequestParam có mấy đối số",
        "answer": "3"
    },
    "9164": {
        "question": "Đối số nào của @RequestParam chỉ ra tên tham số muốn nhận giá trị",
        "answer": "value"
    },
    "9165": {
        "question": "Để nhận giá trị của tham số có tên là fullname, bạn sử dụng dòng lệnh nào sau đây1. @RequestParam(\"fullname\")2. @RequestParam(value=\"fullname\")",
        "answer": "Cả 2 đều được"
    },
    "9166": {
        "question": "Scope nào được sử dụng để duy trì dữ liệu trong suốt phiên làm việc của người dùng",
        "answer": "session"
    },
    "9167": {
        "question": "Scope nào được sử dụng để duy trì dữ liệu chỉ trong một yêu cầu của người dùng",
        "answer": "request"
    },
    "9168": {
        "question": "Scope nào được sử dụng để duy trì dữ liệu chỉ trong một trang web",
        "answer": "page"
    },
    "9169": {
        "question": "Scope nào được sử dụng để duy trì dữ liệu và chia sẻ chung cho tất cả mọi người dùng",
        "answer": "application"
    },
    "9170": {
        "question": "Giả sử trong cả 4 scope (page, request, session và application) đều có attribute có tên là fullname. Biểu thức EL ${fullname} sẽ hiển thị giá trị của attribute đặt ở scope nào",
        "answer": "application"
    },
    "9171": {
        "question": "Giả sử trong cả 4 scope (page, request, session và application) đều có attribute có tên là fullname. Biểu thức EL ${sessionScope.fullname} sẽ hiển thị giá trị của attribute đặt ở scope nào",
        "answer": "session"
    },
    "9172": {
        "question": "Cách để truy xuất một attribute có tên là fullname đặt trong session:1. ${sessionScope.fullname}2. ${sessionScope['fullname']}",
        "answer": "Cả 2 cách đều đúng"
    },
    "9173": {
        "question": "Cách để truy xuất một attribute có tên là full-name đặt trong session:1. ${sessionScope.full-name}2. ${sessionScope['full-name']}",
        "answer": "Cách 2 đúng, cách 1 sai"
    },
    "9174": {
        "question": "Cho lớp MyBean như saupublic class MyBean {&nbsp;private String name = \"Nguyễn Văn Tèo\";&nbsp;public String getFullname() {&nbsp; return name;&nbsp;}}Giả sử trong model có attribute có tên là bean có giá trị được tạo từ lớp MyBean. Biểu thức EL nào cho phép hiển thị giá trị của trường name1. ${bean.name}2. ${bean.fullname}",
        "answer": "Cách 2 đúng, cách 1 sai"
    },
    "9175": {
        "question": "Đâu là qui ước của một lớp JavaBean",
        "answer": "Tất cả các đáp án khác đều đúng"
    },
    "9176": {
        "question": "Trong một action có đoạn mã&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; List&lt;String&gt; list = new ArrayList&lt;&gt;();&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; list.add(\"Phương\");&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; list.add(\"Cường\");&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; model.addAttribute(\"items\", list);Trong view muốn hiển thị tên Cường thì phải viết thế nào?",
        "answer": "${items[1]}"
    },
    "9177": {
        "question": "Trong một action có đoạn mã&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Map&lt;String, Object&gt; map = new HashMap&lt;&gt;();&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; map.put(\"name\", \"Phương\");&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; map.put(\"mark\", 9.5);&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; model.addAttribute(\"student\", map);Trong view muốn hiển thị tên Phương thì phải viết thế nào?",
        "answer": "${student.name}"
    },
    "9178": {
        "question": "Để hiển thị giá trị của tham số có tên là full-name bạn sử dụng cách nào?1. ${param[\"full-name\"]}2. ${param['full-name']}",
        "answer": "Cách 2 đúng, cách 1 sai"
    },
    "9179": {
        "question": "Để hiển thị giá trị của cookie có tên là fullname bạn sử dụng cách nào?1. ${cookie.fullname.value}2. ${cookie['fullname'].value}",
        "answer": "Cả 2 cách đều đúng"
    },
    "9180": {
        "question": "Khi lập trình giao diện với JSTL bạn cần thư viện nào?1. jstl-api.jar2. jstl-impl.jar",
        "answer": "Cần cả 2"
    },
    "9181": {
        "question": "Thuật ngữ EL và JSTL được viết tắt của những chữ nào1. EL=Expression Language2. JSTL=Java Standard Tab Library",
        "answer": "Cả 2 cùng đúng"
    },
    "9182": {
        "question": "Thư viện nào trong JSTL được sử dụng để định dạng số, thời gian…",
        "answer": "http://java.sun.com/jstl/fmt_rt"
    },
    "9183": {
        "question": "Thẻ nào được sử dụng tương tự if…else if…else trong java",
        "answer": "<c:choose></c:choose>"
    },
    "9184": {
        "question": "Thuộc tính var trong &lt;c:forEach&gt; có ý nghĩa gì?",
        "answer": "Chỉ ra phần tử hiện tại"
    },
    "9185": {
        "question": "Thuộc tính test đưa ra điều kiện cần kiểm tra là thuộc tính của thẻ nào?1. &lt;c:if&gt;2. &lt;c:when&gt;",
        "answer": "Cả 2 cùng đúng"
    },
    "9186": {
        "question": "Cho 2 phát biểu về DI sau:1. DI là cách truyền một module vào một module khác thông qua cấu hình XML hay viết mã dưới sự hỗ trợ của DI container2. DI được dùng để làm giảm sự phụ thuộc giữa các module, dễ dàng hơn trong việc thay đổi module, bảo trì code và&nbsp;testing.",
        "answer": "Cả 2 phát biểu cùng đúng"
    },
    "9187": {
        "question": "Cho 2 phát biểu về DI sau:1. Spring framework hỗ trợ DI container2. Servlet thông thường có hỗ trợ DI container",
        "answer": "Phát biểu 1 đúng, phát biểu 2 sai"
    },
    "9188": {
        "question": "Có bao nhiêu cách để tiêm một bean đã được khai báo trong file cấu hình vào controller",
        "answer": "3"
    },
    "9189": {
        "question": "Chỉ sử dụng @Autowired để tiêm bean vào controller thì Spring sẽ nhận biết bean bằng cách nào?1. Kiểu dữ liệu2. Id của bean",
        "answer": "Cách 1 đúng, cách 2 sai"
    },
    "9190": {
        "question": "Cho 2 phát biểu về sử dụng @Autowired và @Qualifier1. @Autowired nhận biết qua kiểu dữ liệu2. @Qualifier nhận biết qua id",
        "answer": "Cả 2 phát biểu cùng đúng"
    },
    "9191": {
        "question": "Để định nghĩa bean tự khai báo, bạn cần sử dụng annotation nào (chọn đáp án đúng nhất)?",
        "answer": "@Service"
    },
    "9192": {
        "question": "Cần phải chỉ rõ package của các bean tự khai báo ở đâu?",
        "answer": "<context:component-scan base-package=\"poly.controller\"></context:component-scan>"
    },
    "9193": {
        "question": "Để upload file trong Spring bạn cần bổ sung thư viện nào?1. commons-fileupload-1.2.2.jar2. commons-io-1.3.2.jar",
        "answer": "Cần cả 2"
    },
    "9194": {
        "question": "Thuộc tính nào của lớp bean CommonsMultipartResolver cho phép thay đổi tổng kích thước file upload lên ứng dụng web Spring?",
        "answer": "maxUploadSize"
    },
    "9195": {
        "question": "Để nhận file upload, action phải sử dụng kiểu dữ liệu nào?",
        "answer": "MultipartFile"
    },
    "9196": {
        "question": "Phương thức nào không thuộc MultipartFile",
        "answer": "getFilename()"
    },
    "9197": {
        "question": "Phương thức nào của MultipartFile cho phép chuyển file đã upload đến vị trí mới",
        "answer": "transferTo()"
    },
    "9198": {
        "question": "Phương thức nào của MultipartFile cho phép nhận biết có file được upload hay không?",
        "answer": "isEmpty()"
    },
    "9199": {
        "question": "Phương thức nào của MultipartFile cho phép lấy nội dụng file upload?",
        "answer": "getBytes()"
    },
    "9200": {
        "question": "Để sử dụng được bean JavaMailSender trong Spring bạn cần những thư viện nào?1. mail.jar2. activation.jar",
        "answer": "Cần cả 2"
    },
    "9201": {
        "question": "Để sử dụng gmail làm smtp server trước hết bạn phải cần thực hiện công việc nào ?1. Đăng ký tài khoản gmail2. Kích hoạt tài khoản cho phép phát mail thông qua google",
        "answer": "Cần cả 2"
    },
    "9202": {
        "question": "Phương thức nào của MimeMessageHelper chỉ ra người nhận thư phản hồi",
        "answer": "setReplyTo()"
    },
    "9203": {
        "question": "Đối số thứ 2 của phương thức setBody(text, true) của MimeMessageHelper có ý nghĩa gì?1. Chỉ ra nội dụng mail là mã HTML2. Chỉ ra nội dung mail là unicode",
        "answer": "1 đúng, 2 sai"
    },
    "9204": {
        "question": "Form cho chứa trường file upload phải có thuộc tính nào?1. method=\"POST\"2. enctype=\"multipart/form-data\"",
        "answer": "Cần cả 2"
    },
    "9205": {
        "question": "Phương thức nào của MimeMessageHelper cho phép đính kèm file vào email",
        "answer": "addAttachment()"
    },
    "9206": {
        "question": "Cho 2 phát biểu về Hibernate như sau:1. Hibernate đóng vai trò là tầng trung gian giữa các đối tượng và CSDL để điều khiển các công việc quản lý lưu trữ trạng thái của các đối tượng đó dựa trên cơ sở ánh xạ.2. Hibernate ánh xạ các lớp thực thể vào các bảng của CSDL quan hệ thông qua XML hoặc annotation.",
        "answer": "Cả 2 phát biểu cùng đúng"
    },
    "9207": {
        "question": "Cho 2 phát biểu về Hibernate như sau:1. Hibernate trong suốt với ngôn ngữ SQL, nó sử dụng HQL để truy vấn đối tượng.2. Truy vấn các thực thể kết hợp một cách dễ dàng thông qua mối quan hệ giữa các thực thể.",
        "answer": "Cả 2 phát biểu cùng đúng"
    },
    "9208": {
        "question": "Cho 2 phát biểu về Hibernate như sau:1. Hibernate không những ổn định, tin cậy mà còn giúp giảm giảm thiểu công việc của người lập trình CSDL.2. Câu lệnh truy vấn đối tượng của Hibernate phụ thuộc loại CSDL làm việc",
        "answer": "Phát biểu 1 đúng, phát biểu 2 sai"
    },
    "9209": {
        "question": "Thành phần nào trong Hibernate được sử dụng để tạo ra các session khi truy vấn hoặc thao tác dữ liệu?",
        "answer": "SessionFactory"
    },
    "9210": {
        "question": "Thành phần nào trong Hibernate được sử dụng điều khiển các giao dịch trong việc thay đổi dữ liệu?",
        "answer": "Transaction"
    },
    "9211": {
        "question": "Thuộc tính nào sau đây không phải của DriverManagerDataSource?",
        "answer": "server"
    },
    "9212": {
        "question": "Thuộc tính nào của bean LocalSessionFactoryBean được sử dụng để chỉ ra các gói chứa các entity class?",
        "answer": "packagesToScan"
    },
    "9213": {
        "question": "Cho 2 phát biểu về TransactionManager sau:1. TransactionManager được Spring nạp vào để quản lý transaction tự động.2. Spring sẽ tự tạo một session và commit hoặc rollback tự động để tăng hiệu suất trong việc xử lý thao tác CSDL",
        "answer": "Cả 2 phát biểu cùng đúng"
    },
    "9214": {
        "question": "Annotation nào sau đây không sử dụng trong ánh xạ thực thể?",
        "answer": "@Table"
    },
    "9215": {
        "question": "Annotation nào sau đây được sử dụng khi ánh xạ trường với cột khóa chính?",
        "answer": "@Id"
    },
    "9216": {
        "question": "Annotation nào sau đây được sử dụng khi ánh xạ trường với một cột kiểu thời gian?",
        "answer": "@Temporal"
    },
    "9217": {
        "question": "Annotation nào sau đây được sử dụng để định dạng trường có kiểu Date?",
        "answer": "@DateTimeFormat"
    },
    "9218": {
        "question": "Đổi trường khóa ngoại bằng ánh xạ thực thể kết hợp, bạn sử dụng annotation nào?",
        "answer": "@ManyToOne + @JoinColumn"
    },
    "9219": {
        "question": "Để ánh xạ thực thể kết hợp một-nhiều bạn sử dụng annotation nào?",
        "answer": "@OneToMany"
    },
    "9220": {
        "question": "Cho 2 phát biểu về các đối số của @OneToMany như sau:1. mappedBy chỉ ra cơ chế nạp kèm là LAZY (mặc định) hoặc EAGER2. fetch chỉ trường kết hợp của lớp kết hợp",
        "answer": "Cả 2 phát biểu cùng sai"
    },
    "9221": {
        "question": "Cho 3 phát biểu về qui ước ánh xạ thực thể như sau:1. Nếu tên bảng giống tên thực thể thì không cần sử dụng @Table2. Nếu tên cột giống tên trường thì không cần sử dụng @Column3. Nếu một trường không muốn ánh xạ với một cột thì khai báo với modifier transient",
        "answer": "Cả 3 phát biểu đều đúng"
    },
    "9222": {
        "question": "Annotation nào được sử dụng để đánh dấu trường ánh xạ với cột tự tăng?",
        "answer": "@GeneratedValue"
    },
    "9223": {
        "question": "Trong controller khi muốn làm việc với session được mở sẵn bạn cần phải thực hiện công việc gì?1. Tiêm SessionFactory vào2. Lấy session hiện tại getCurrentSession()3. Chú thích @Transaction vào action hoặc controller",
        "answer": "Cần cả 3"
    },
    "9224": {
        "question": "Cho 2 phát biểu về cách sử dụng session trong Spring như sau:1. Khi bạn muốn điều khiển lỗi thao tác dữ liệu thì phải mở session mới với openSession()2. Khi truy vấn dữ liệu hoặc thao tác nhưng khả năng xảy ra lỗi rất thấp thì sử dụng session do hệ thống mở sẵn với getCurrentSession()",
        "answer": "Cả 2 phát biểu cùng đúng"
    },
    "9225": {
        "question": "Phương thức nào của Query được sử dụng để truy vấn dữ liệu?",
        "answer": "setMaxResults()"
    },
    "9226": {
        "question": "Cho 2 phát biểu liên quan đến layout và template sau:1. Layout có thể hiểu đơn giản là bố cục của trang web (cách sắp xếp các thành phần, trình bày nội dung trên trang web).2. Template là bộ khung giao diện mẫu được dùng chung cho một số trang web trong website",
        "answer": "Phát biểu 1 đúng, phát biểu 2 sai"
    },
    "9227": {
        "question": "Khi khai báo ViewResolver có prefix là \"/WEB-INF/views/layout.jsp?view=\" và suffix là \".jsp\" và khi action return giá trị là \"home/index\" thì trang jsp nào sẽ chạy?",
        "answer": "/WEB-INF/views/layout.jsp?view=home/index.jsp"
    },
    "9228": {
        "question": "Nếu trong trang home.jsp có chứa đoạn mã &lt;jsp:include page=\"a.jsp\"/&gt; và khi yêu cầu trang home.jsp chạy thì điều gì xảy ra:1. Kết quả của trang a.jsp sẽ được kết xuất tại vị trí đặt mã &lt;jsp:include/&gt;2. Lỗi vì jsp không hỗ trợ mã &lt;jsp:include/&gt;",
        "answer": "Phát biểu 1 đúng, phát biểu 2 sai"
    },
    "9229": {
        "question": "Nếu trong trang home.jsp có chứa đoạn mã &lt;jsp:include page=\"${param.page}\"/&gt; và khi yêu cầu trang home.jsp?page=abc.jsp chạy thì điều gì xảy ra:1. Kết quả của trang abc.jsp sẽ được kết xuất tại vị trí đặt mã &lt;jsp:include/&gt;2. Lỗi vì jsp không hỗ trợ mã &lt;jsp:include/&gt;",
        "answer": "Phát biểu 1 đúng, phát biểu 2 sai"
    },
    "9230": {
        "question": "Giải pháp nào để tổ chức layout sử dụng thuần jsp trong Spring MVC?1. Trong trang template chứa &lt;jsp:include page=\"${param.view}\"/&gt;2. Trang action return view muốn thực hiện3. ViewResolver phải có prefix là \"/WEB-INF/views/layout.jsp?view=\" và suffix là \".jsp\"",
        "answer": "Cần cả 3"
    },
    "9231": {
        "question": "Nếu trang x.jsp có mã như sau:&lt;%&nbsp;String view = request.getParameter(\"view\");&nbsp;if(view.startsWith(\"a/\")){&nbsp; pageContext.forward(\"a.jsp\");&nbsp;}&nbsp;else if(view.startsWith(\"/b\")){&nbsp; pageContext.forward(\"b.jsp\");&nbsp;}&nbsp;else{&nbsp; pageContext.forward(\"c.jsp\");&nbsp;}%&gt;Thì khi gọi x.jsp?view=a/b/c.jsp thì các hoạt động xảy ra như thế nào?",
        "answer": "x.jsp chạy và chuyển tiếp đến a.jsp"
    },
    "9232": {
        "question": "Cho 2 phát biểu liên quan đến file tài nguyên như sau1. File phải có đuôi là properties2. Mỗi hàng trong file là một cặp key=value, với key là duy nhất",
        "answer": "Cả 2 phát biểu cùng đúng"
    },
    "9233": {
        "question": "Khi bạn khai báo bean ReloadableResourceBundleMessageSource với thuộc tính basenames là &lt;property name=\"basenames\"&gt;&lt;list&gt;&lt;value&gt;classpath:global&lt;/value&gt;&lt;/list&gt;&lt;/property&gt; thì file tài nguyên global.properties đặt ở đâu?",
        "answer": "Thư mục WebContext"
    },
    "9234": {
        "question": "Tên file chứa tài nguyên tiếng việt phải đặt như thế nào?",
        "answer": "basename_vi.properties"
    },
    "9235": {
        "question": "Thuộc tính nào của bean CookieLocaleResolver cho phép chọn ngôn ngữ mặc định?",
        "answer": "defaultLocale"
    },
    "9236": {
        "question": "Để duy trì ngôn ngữ được chọn trên cookie trong khoảng thời gian nào đó bạn cần thiết lập giá trị cho thuộc tính nào của bean CookieLocaleResolver",
        "answer": "cookieMaxAge"
    },
    "9237": {
        "question": "Thuộc tính nào của bean LocaleChangeInterceptor được sử dụng để chỉ ra tên tham số thay đổi ngôn ngữ?",
        "answer": "paramName"
    },
    "9238": {
        "question": "Cho 2 phát biểu về các bean liên quan đến việc xây dựng giao diện đa ngôn ngữ1. Bean ReloadableResourceBundleMessageSource được dử dụng để khai báo các file tài nguyên2. Bean CookieLocaleResolver được sử dụng để ghi nhớ ngôn ngữ bằng cookie. Sử dụng cookie để duy trì ngôn ngữ để lần truy cập sau đó trên máy đang sử dụng thì ngôn ngữ đã được chọn trước đó vẫn được duy trì.",
        "answer": "Cả 2 phát biểu cùng đúng"
    },
    "9239": {
        "question": "Cho 2 phát biểu về các bean liên quan đến việc xây dựng giao diện đa ngôn ngữ1. Bean LocaleChangeInterceptor được sử dụng như là interceptor để nhận biết sự thay đổi ngôn ngữ2. Để thay đổi ngôn ngữ chỉ cần gọi bất kỳ action nào trong website và truyền tham số có tên đã được khai báo trong bean LocaleChangeInterceptor",
        "answer": "Cả 2 phát biểu cùng đúng"
    },
    "9240": {
        "question": "Cho hai phát biểu về hiển thị dữ liệu từ tài nguyên đa ngôn ngữ:1. Khai báo thẻ &lt;%@ taglib uri=\"http://www.springframework.org/tags\" prefix=\"s\" %&gt;2. Hiển thị &lt;s:message code=\"key\"/&gt;",
        "answer": "Cả 2 phát biểu cùng đúng"
    },
    "9241": {
        "question": "Cho đoạn mã HTML và JavaScript như sau",
        "answer": "Lấy giá trị của thuộc tính data-lang của thẻ a bị click"
    },
    "9242": {
        "question": "Cho đoạn mã HTML và JavaScript như sau",
        "answer": "Gọi action home/index.htm"
    },
    "9243": {
        "question": "<span>Cho đoạn mã HTML và JavaScript như sau</span>",
        "answer": "Tải lại trang web hiện tại"
    },
    "9244": {
        "question": "<span>Cho đoạn mã HTML và JavaScript như sau</span>",
        "answer": "Hủy thao tác click vào thẻ a chứa thuộc tính data-lang"
    },
    "9245": {
        "question": "<span>Cho đoạn mã HTML và JavaScript như sau</span>",
        "answer": "Đăng ký xử lý sự kiện click vào thẻ a có thuộc tính data-lang"
    },
    "9246": {
        "question": "Kiểm lỗi với Spring thì đối số BindingResult đặt ở vị trí nào?",
        "answer": "Tham số cuối cùng"
    },
    "9247": {
        "question": "Phương thức nào của BindingResult cho phép kiểm tra xem có lỗi nào hay không?",
        "answer": "hasErrors()"
    },
    "9248": {
        "question": "Phương thức nào của BindingResult cho phép bổ sung một lỗi vào tập lỗi?",
        "answer": "rejectValue()"
    },
    "9249": {
        "question": "Đối số thứ nhất của phương thức rejectValue(a,b,c) của BindingResult có ý nghĩa gì?",
        "answer": "Tên thuộc tính của bean trong model"
    },
    "9250": {
        "question": "Đối số thứ hai của phương thức rejectValue(a,b,c) của BindingResult có ý nghĩa gì?",
        "answer": "Tên của bean trong model"
    },
    "9251": {
        "question": "Đối số thứ ba của phương thức rejectValue(a,b,c) của BindingResult có ý nghĩa gì?",
        "answer": "Thông báo lỗi"
    },
    "9252": {
        "question": "Thẻ nào được sử dụng để hiển thị lỗi?",
        "answer": "&lt; form:errors path=\"prop\"/&gt;"
    },
    "9253": {
        "question": "Thuộc tính nào của &lt;form:errors/&gt; định nghĩa thẻ bọc thông báo lỗi?",
        "answer": "element"
    },
    "9254": {
        "question": "Thẻ nào sau đây được sử dụng để thông báo lỗi tập trung?",
        "answer": "&lt; form:errors path=\"*\"/&gt;"
    },
    "9255": {
        "question": "id của các thẻ bọc thông báo lỗi kết thúc bởi những gì?",
        "answer": ".errors"
    },
    "9256": {
        "question": "Annotation kiểm lỗi nào được sử dụng để kiểm lỗi không để trống ô nhập?",
        "answer": "@NotBlank"
    },
    "9257": {
        "question": "Để kiểm lỗi tự động các thuộc tính bean bạn sử dụng annotation nào đặt trước đối số bean?",
        "answer": "@Validated"
    },
    "9258": {
        "question": "Để kiểm lỗi tự động các thuộc tính bean bạn sử dụng annotation nào đặt trước đối số bean?",
        "answer": "@Validated"
    },
    "9259": {
        "question": "Để kiểm lỗi tự động các thuộc tính bean bạn cần sử dụng các thư viện nào?1. validation-api-1.0.0.GA.jar2. hibernate-validator-4.2.0.Final.jar3. log4j-1.2.16.jar4. slf4j-api-1.7.5.jar5. slf4j-log4j12-1.7.5.jar6. slf4j-simple-1.6.1.jar",
        "answer": "Cả 6 thư viện"
    },
    "9260": {
        "question": "Annotation kiểm lỗi nào được sử dụng để kiểm lỗi số thực tối đa?",
        "answer": "@DecimalMax "
    },
    "9261": {
        "question": "Để kiểm tra phạm vi số nguyên bạn cần sử dụng annotation kiểm lỗi nào?1. @Max và @Min 2. @Size3. @Range",
        "answer": "Cả 3 cách đều được"
    },
    "9262": {
        "question": "Để kiểm lỗi thời gian trong quá khứ bạn cần sử dụng annotation nào?",
        "answer": "@Past "
    },
    "9263": {
        "question": "Để kiểm lỗi có khớp với biểu thức chính qui hay không bạn sử dụng annotation nào?",
        "answer": "@Pattern "
    },
    "9264": {
        "question": "Phương thức sự kiện nào của HandlerInterceptorAdapter sẽ thực hiện trước khi yêu cầu đến action?",
        "answer": "preHandle()"
    },
    "9265": {
        "question": "Phương thức sự kiện nào của HandlerInterceptorAdapter sẽ thực hiện trước khi chuyển sang view?",
        "answer": "postHandle()"
    },
    "9266": {
        "question": "Thẻ nào cho phép khai báo các url sẽ bị lọc bởi interceptor?",
        "answer": "&lt; mvc:mapping/&gt;"
    },
    "9267": {
        "question": "Thứ tự thực hiện trong việc xử lý yêu cầu từ người sử dụng được DispatcherServlet điều phối1. Mapping Handler2. Controller3. View4. ViewResolver",
        "answer": "1,2,4,3"
    },
    "9268": {
        "question": "Trong dự án web của eclipse, thư mục nào chứa file cấu hình ứng dụng web.xml",
        "answer": "src"
    },
    "9269": {
        "question": "Trong dự án web của eclipse, thư mục nào chứa file thư viện",
        "answer": "Thư mục nào cũng được"
    },
    "9270": {
        "question": "Trong dự án web của eclipse, thư mục nào chứa các file ảnh, css, javascript",
        "answer": "WebContent"
    },
    "9271": {
        "question": "Trong file cấu hình ứng dụng web.xml tham số nào được sử dụng để khai báo các file cấu hình spring",
        "answer": "webConfigLocation"
    },
    "9272": {
        "question": "Trong web.xml để cấu hình ứng dụng chạy được với Spring MVC, cần phải khai báo1. DispatcherServlet2. CharacterEncodingFilter",
        "answer": "Chỉ cần 1, không cần 2"
    },
    "9273": {
        "question": "&lt;url-pattern&gt;*.htm&lt;/url-pattern&gt; trong ánh xạ của DispatcherServlet có ý nghĩa gì?",
        "answer": "Chỉ tiếp nhận các url kết thúc bởi htm"
    },
    "9274": {
        "question": "Khai báo ViewResolver nhằm mục đích gì?",
        "answer": "Để đưa ra qui luật xác định view được thực hiện để sinh giao diện"
    },
    "9275": {
        "question": "Qui luật xác định view của ViewResolver được thực hiện như thế nào?",
        "answer": "prefix + viewname + suffix"
    },
    "9276": {
        "question": "URL khẩn cầu phương thức action được ánh xạ với \"home/index\" là gì?",
        "answer": "home/index.htm"
    },
    "9277": {
        "question": "Để truy xuất đến ServletContext của ứng dụng web bạn phải làm thế nào?1. Khai báo @Autowired ServletContext2. Khai báo ServletContext như đối số của phương thức action",
        "answer": "1 đúng, 2 sai"
    },
    "9278": {
        "question": "Để nhận tham số từ người dùng bạn cần bổ sung vào đối số của phương thức action những gì?1. HttpServletRequest2. HttpServletResponse",
        "answer": "Chỉ cần 1, không cần 2"
    },
    "9279": {
        "question": "Cách nào để truyền dữ liệu từ action sang view1. request.setAttribute(name, value)2. model.addAttribute(name, value)",
        "answer": "Cả 2 cách đều đúng"
    },
    "9280": {
        "question": "Để hiển thị một attribute đã được đặt vào HttpServletRequest bởi action trong jsp người ta sử dụng cách nào?1. &lt;%=request.getAttribute(name)%&gt;2. ${name}",
        "answer": "Cả 2 cách đều đúng"
    },
    "9281": {
        "question": "Annotation nào được sử dụng để đánh dấu phương thức action?1. @Controller2 @RequestMapping",
        "answer": "Cách 2 đúng, cách 1 sai"
    },
    "9283": {
        "question": "Cho 2 phát biểu:1. Spring framework là nền tảng mã nguồn mở. Nó cung cấp cơ sở hạ tầng toàn diện để phát triển ứng dụng Java một cách mạnh mẽ, rất dễ dàng và nhanh chóng. 2. Spring framework được tạo bởi Rod Johnson và được giới thiệu vào tháng 6 năm 2003.",
        "answer": "Cả 2 phát biểu cùng đúng"
    },
    "9284": {
        "question": "Cho 2 phát biểu:1. Spring là framework phát triển ứng dụng Java phổ biến nhất đối với doanh nghiệp. 2. Spring Framework được hàng triệu nhà phát triển ứng dụng trên toàn thế giới sử dụng để tạo ra các sản phẩm phần mềm với hiệu suất cao, dễ dàng kiểm chứng, tái sử dụng mã.",
        "answer": "Phát biểu 1 đúng, phát biểu 2 sai"
    },
    "9285": {
        "question": "Thành phần nào sau đây không được thiết kế trong Spring Framework",
        "answer": "Spring DataSet"
    },
    "9286": {
        "question": "Tích hợp Hibernate vào Spring nhờ vào thành phần nào của Spring Framework",
        "answer": "Spring ORM"
    },
    "9287": {
        "question": "@RequestMapping có thể đặt ở đâu?",
        "answer": "Cho phép cả Controller và phương thức action"
    },
    "9288": {
        "question": "Giả sử HomeController định nghĩa như sau:@Controller@RequestMapping(\"/home\")public class HomeController {&nbsp;@RequestMapping(\"index\")&nbsp;public String index() {&nbsp; return \"home/index\";&nbsp;}&nbsp;@RequestMapping()&nbsp;public String home() {&nbsp; return \"home/index\";&nbsp;}}Sau đây là 2 lời gọi các action qua web:1. home/index.htm2. home.htm",
        "answer": "Cả 2 cách cùng đúng"
    },
    "9289": {
        "question": "Cho 2 cách ánh xạ phương thức action sau:1. @RequestMapping(value=\"home\", method=RequestMethod.POST)2. @RequestMapping(\"home\", method=RequestMethod.POST)",
        "answer": "Cách 1 đúng, cách 2 sai"
    },
    "9290": {
        "question": "Cho 2 cách ánh xạ phương thức action sau:1. @RequestMapping(value=\"home\")2. @RequestMapping(\"home\")",
        "answer": "Cả 2 cách cùng đúng"
    },
    "9291": {
        "question": "2 dòng lệnh sau sử dụng để ánh xạ đến 2 phương thức action khác nhau1. @RequestMapping(value=\"home\", method=RequestMethod.POST)2. @RequestMapping(value=\"home\", method=RequestMethod.GET)Khi người dùng nhấp vào liên kết có href là \"home.htm\" thì phương thức nào chạy",
        "answer": "Phương thức get chạy"
    },
    "9292": {
        "question": "2 dòng lệnh sau sử dụng để ánh xạ đến 2 phương thức action khác nhau1. @RequestMapping(value=\"home\", method=RequestMethod.POST)2. @RequestMapping(value=\"home\", method=RequestMethod.GET)Khi người dùng submit form &lt;form action=\"home.htm\"&gt; thì phương thức nào chạy",
        "answer": "Phương thức get chạy"
    },
    "9293": {
        "question": "2 dòng lệnh sau sử dụng để ánh xạ đến 2 phương thức action khác nhau1. @RequestMapping(value=\"home\", method=RequestMethod.POST)2. @RequestMapping(value=\"home\", method=RequestMethod.GET)Khi người dùng submit form &lt;form action=\"home.htm\" method=\"POST\"&gt; thì phương thức nào chạy",
        "answer": "Phương thức post chạy"
    },
    "9294": {
        "question": "Cho 2 phát biểu về đối số của @RequestMapping sau:1. method chỉ rõ phương thức web2. params chỉ ra các tham số cần thiết phải có",
        "answer": "Cả 2 phát biểu cùng đúng"
    },
    "9295": {
        "question": "2 dòng lệnh sau sử dụng để ánh xạ đến 2 phương thức action khác nhau trong controller được ánh xạ là \"home\"1. @RequestMapping(params=\"btnInsert\"): insert()2. @RequestMapping(params=\"btnUpdate\"): update()Khi người dùng nhấp nút [Update] của form &lt;form action=\"home.htm?btnInsert\"&gt;&lt;button&gt;Update&lt;/button&gt;&lt;/form&gt; thì phương thức nào chạy",
        "answer": "Phương thức insert chạy"
    },
    "9296": {
        "question": "2 dòng lệnh sau sử dụng để ánh xạ đến 2 phương thức action khác nhau trong controller được ánh xạ là \"home\"1. @RequestMapping(params=\"btnInsert\"): insert()2. @RequestMapping(params=\"btnUpdate\"):update()Khi người dùng nhấp nút [Update] của form &lt;form action=\"home.htm\"&gt;&lt;button name=\"btnUpdate\"&gt;Update&lt;/button&gt;&lt;/form&gt; thì phương thức nào chạy",
        "answer": "Phương thức update chạy"
    },
    "9297": {
        "question": "2 dòng lệnh sau sử dụng để ánh xạ đến 2 phương thức action khác nhau trong controller được ánh xạ là \"home\"1. @RequestMapping(): insert()2. @RequestMapping(params=\"btnUpdate\"):update()Khi người dùng nhấp nút [Update] của form &lt;form action=\"home.htm\"&gt;&lt;button&gt;Update&lt;/button&gt;&lt;/form&gt; thì phương thức nào chạy",
        "answer": "Phương thức insert chạy"
    },
    "9298": {
        "question": "2 dòng lệnh sau sử dụng để ánh xạ đến 2 phương thức action khác nhau trong controller được ánh xạ là \"home\"1. @RequestMapping(method=RequestMethod.POST): insert()2. @RequestMapping(params=\"btnUpdate\"):update()Khi người dùng nhấp nút [Update] của form &lt;form action=\"home.htm\"&gt;&lt;button&gt;Update&lt;/button&gt;&lt;/form&gt; thì phương thức nào chạy",
        "answer": "Không có phương thức nào chạy"
    },
    "9299": {
        "question": "2 dòng lệnh sau sử dụng để ánh xạ đến 2 phương thức action khác nhau trong controller được ánh xạ là \"home\"1. @RequestMapping(method=RequestMethod.POST): insert()2. @RequestMapping(params=\"lnkEdit\"):update()Khi người dùng nhấp liên kết &lt;a href=\"home.htm?lnkEdit\"&gt;Insert&lt;/a&gt; thì phương thức nào chạy",
        "answer": "Phương thức update chạy"
    },
    "9300": {
        "question": "Annotation nào được sử dụng để nhận tham số người dùng",
        "answer": "@RequestParam"
    },
    "9301": {
        "question": "Annotation nào được sử dụng để ánh xạ đến phương thức action",
        "answer": "@RequestMapping"
    },
    "9302": {
        "question": "Annotation nào được sử dụng để nhận thông số từ đường dẫn url",
        "answer": "@PathVariable"
    },
    "9303": {
        "question": "Annotation nào được sử dụng để tạo một attribute trong model",
        "answer": "@ModelAttribute"
    },
    "9304": {
        "question": "@RequestParam có mấy đối số",
        "answer": "3"
    },
    "9305": {
        "question": "Đối số nào của @RequestParam chỉ ra tên tham số muốn nhận giá trị",
        "answer": "value"
    },
    "9306": {
        "question": "Để nhận giá trị của tham số có tên là fullname, bạn sử dụng dòng lệnh nào sau đây1. @RequestParam(\"fullname\")2. @RequestParam(value=\"fullname\")",
        "answer": "Cả 2 đều được"
    },
    "9307": {
        "question": "@PathVariable có mấy đối số",
        "answer": "3"
    },
    "9308": {
        "question": "Đối số nào của @PathVariable chỉ ra tên một phần đường dẫn của url muốn nhận giá trị",
        "answer": "value"
    },
    "9309": {
        "question": "Để nhận giá trị của phần đường dẫn url {fullname}, bạn sử dụng dòng lệnh nào sau đây1. @PathVariable(\"fullname\")2. @PathVariable(value=\"fullname\")",
        "answer": "Cả 2 đều đúng"
    },
    "9310": {
        "question": "Annotation nào được sử dụng để nhận một giá trị từ cookie",
        "answer": "@CookieValue"
    },
    "9311": {
        "question": "@CookieValue có mấy đối số",
        "answer": "3"
    },
    "9312": {
        "question": "Đối số nào của @CookieValue chỉ ra tên của cookie muốn nhận giá trị",
        "answer": "value"
    },
    "9313": {
        "question": "Để nhận giá trị của cookie fullname, bạn sử dụng dòng lệnh nào sau đây1. @CookieValue(\"fullname\")2. @CookieValue(value=\"fullname\")",
        "answer": "Cả 2 đều đúng"
    },
    "9314": {
        "question": "Cho mã HomeController như sau:@Controller@RequestMapping(\"/home\")public class HomeController {&nbsp;@RequestMapping(\"about\")&nbsp;public String about() {&nbsp; return \"redirect:/home/index.htm\";&nbsp;}}Dòng lệnh return ở trên có ý nghĩa gì?1. Chọn view index.jsp trong thư mục home2. Chuyển sang action home/index",
        "answer": "2 đúng, 1 sai"
    },
    "9315": {
        "question": "Cho mã HomeController như sau:@Controller@RequestMapping(\"/home\")public class HomeController {&nbsp;@ResponseBody&nbsp;@RequestMapping(\"about\")&nbsp;public String about() {&nbsp; return \"redirect:/home/index.htm\";&nbsp;}}Dòng lệnh return ở trên có ý nghĩa gì?1. Trả chuỗi \"redirect:/home/index.htm\" về client2. Chuyển sang action home/index",
        "answer": "1 đúng, 2 sai"
    },
    "9316": {
        "question": "Cho 2 phát biểu:1. Databinding là sự kết nối dữ liệu của bean đặt trong model đến các điều khiển trên form.2. Khi thay đổi dữ liệu trong bean thì dữ liệu trên các điều khiển cũng thay đổi theo.",
        "answer": "Cả 2 phát biểu cùng đúng"
    },
    "9317": {
        "question": "Khi làm việc với form spring bạn bắt buộc phải khai báo thư viện nào",
        "answer": "&lt;%@ taglib uri=\"http://www.springframework.org/tags/form\" %&gt;"
    },
    "9318": {
        "question": "Thuộc tính nào của &lt;form:form&gt; chỉ ra bean được sử dụng để buộc dữ liệu lên các điều khiển trong form",
        "answer": "modelAttribute"
    },
    "9319": {
        "question": "Thuộc tính nào của điều khiển trong form Spring chỉ ra tên thuộc tính của bean cần buộc dữ liệu",
        "answer": "path"
    },
    "9320": {
        "question": "Thuộc tính nào của điều khiển trong form Spring chỉ ra class áp dụng cho điều khiển đó",
        "answer": "cssClass"
    },
    "9321": {
        "question": "Đâu là ưu điểm của form Spring1. Cung cấp cơ chế buộc dữ liệu lên các điều khiển2. Khi thay đổi dữ liệu trong bean thì dữ liệu trên các điều khiển cũng thay đổi theo.",
        "answer": "Cả 2 phát biểu cùng đúng"
    },
    "9322": {
        "question": "Đâu là ưu điểm của form Spring1. Cấp dữ liệu vào các List Control trở nên rất đơn giản2. Kiểm và hiển thị lỗi một cách dễ dàng",
        "answer": "Cả 2 phát biểu cùng đúng"
    },
    "9323": {
        "question": "@ModelAttribute được sử dụng để đặt ở đâu để tạo một attribute trong model1. Trước đối số action2. Trước phương thức có trả về giá trị",
        "answer": "Cả 2 phát biểu cùng đúng"
    },
    "9324": {
        "question": "Điều khiển nào sẽ sinh ra &lt;input type=\"text\"&gt;",
        "answer": "<form:input></form:input>"
    },
    "9325": {
        "question": "Điều khiển nào sẽ sinh ra combo box",
        "answer": "&lt; form:select/&gt;"
    },
    "9326": {
        "question": "Thuộc tính nào của &lt;form:select&gt;, &lt;form:radiobuttons&gt; và &lt;form:checkboxes&gt; chỉ ra tập dữ liệu được đỗ vào các mục trong điều khiển",
        "answer": "items"
    },
    "9327": {
        "question": "Scope nào được sử dụng để duy trì dữ liệu trong suốt phiên làm việc của người dùng",
        "answer": "session"
    },
    "9328": {
        "question": "Scope nào được sử dụng để duy trì dữ liệu chỉ trong một yêu cầu của người dùng",
        "answer": "request"
    },
    "9329": {
        "question": "Scope nào được sử dụng để duy trì dữ liệu chỉ trong một trang web",
        "answer": "page"
    },
    "9330": {
        "question": "Scope nào được sử dụng để duy trì dữ liệu và chia sẻ chung cho tất cả mọi người dùng",
        "answer": "application"
    },
    "9331": {
        "question": "Giả sử trong cả 4 scope (page, request, session và application) đều có attribute có tên là fullname. Biểu thức EL ${fullname} sẽ hiển thị giá trị của attribute đặt ở scope nào",
        "answer": "application"
    },
    "9332": {
        "question": "Giả sử trong cả 4 scope (page, request, session và application) đều có attribute có tên là fullname. Biểu thức EL ${sessionScope.fullname} sẽ hiển thị giá trị của attribute đặt ở scope nào",
        "answer": "session"
    },
    "9333": {
        "question": "Cách để truy xuất một attribute có tên là fullname đặt trong session:1. ${sessionScope.fullname}2. ${sessionScope['fullname']}",
        "answer": "Cả 2 cách đều đúng"
    },
    "9334": {
        "question": "Cách để truy xuất một attribute có tên là full-name đặt trong session:1. ${sessionScope.full-name}2. ${sessionScope['full-name']}",
        "answer": "Cách 2 đúng, cách 1 sai"
    },
    "9335": {
        "question": "Cho lớp MyBean như saupublic class MyBean {&nbsp;private String name = \"Nguyễn Văn Tèo\";&nbsp;public String getFullname() {&nbsp; return name;&nbsp;}}Giả sử trong model có attribute có tên là bean có giá trị được tạo từ lớp MyBean. Biểu thức EL nào cho phép hiển thị giá trị của trường name1. ${bean.name}2. ${bean.fullname}",
        "answer": "Cách 2 đúng, cách 1 sai"
    },
    "9336": {
        "question": "Đâu là qui ước của một lớp JavaBean",
        "answer": "Tất cả các đáp án khác đều đúng"
    },
    "9337": {
        "question": "Trong một action có đoạn mã&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; List&lt;String&gt; list = new ArrayList&lt;&gt;();&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; list.add(\"Phương\");&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; list.add(\"Cường\");&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; model.addAttribute(\"items\", list);Trong view muốn hiển thị tên Cường thì phải viết thế nào?",
        "answer": "${items[1]}"
    },
    "9338": {
        "question": "Trong một action có đoạn mã&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Map&lt;String, Object&gt; map = new HashMap&lt;&gt;();&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; map.put(\"name\", \"Phương\");&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; map.put(\"mark\", 9.5);&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; model.addAttribute(\"student\", map);Trong view muốn hiển thị tên Phương thì phải viết thế nào?",
        "answer": "${student.name}"
    },
    "9339": {
        "question": "Để hiển thị giá trị của tham số có tên là full-name bạn sử dụng cách nào?1. ${param[\"full-name\"]}2. ${param['full-name']}",
        "answer": "Cách 2 đúng, cách 1 sai"
    },
    "9340": {
        "question": "Để hiển thị giá trị của cookie có tên là fullname bạn sử dụng cách nào?1. ${cookie.fullname.value}2. ${cookie['fullname'].value}",
        "answer": "Cả 2 cách đều đúng"
    },
    "9341": {
        "question": "Khi lập trình giao diện với JSTL bạn cần thư viện nào?1. jstl-api.jar2. jstl-impl.jar",
        "answer": "Cần cả 2"
    },
    "9342": {
        "question": "Thuật ngữ EL và JSTL được viết tắt của những chữ nào1. EL=Expression Language2. JSTL=Java Standard Tab Library",
        "answer": "Cả 2 cùng đúng"
    },
    "9343": {
        "question": "Thư viện nào trong JSTL được sử dụng để định dạng số, thời gian…",
        "answer": "http://java.sun.com/jstl/fmt_rt"
    },
    "9344": {
        "question": "Thẻ nào được sử dụng tương tự if…else if…else trong java",
        "answer": "&lt; c:choose&gt;"
    },
    "9345": {
        "question": "Thuộc tính var trong &lt;c:forEach&gt; có ý nghĩa gì?",
        "answer": "Chỉ ra phần tử hiện tại"
    },
    "9346": {
        "question": "Thuộc tính test đưa ra điều kiện cần kiểm tra là thuộc tính của thẻ nào?1. &lt;c:if&gt;2. &lt;c:when&gt;",
        "answer": "Cả 2 cùng đúng"
    },
    "9347": {
        "question": "Cho 2 phát biểu về DI sau:1. DI là cách truyền một module vào một module khác thông qua cấu hình XML hay viết mã dưới sự hỗ trợ của DI container2. DI được dùng để làm giảm sự phụ thuộc giữa các module, dễ dàng hơn trong việc thay đổi module, bảo trì code và&nbsp;testing.",
        "answer": "Cả 2 phát biểu cùng đúng"
    },
    "9348": {
        "question": "Cho 2 phát biểu về DI sau:1. Spring framework hỗ trợ DI container2. Servlet thông thường có hỗ trợ DI container",
        "answer": "Phát biểu 1 đúng, phát biểu 2 sai"
    },
    "9349": {
        "question": "Có bao nhiêu cách để tiêm một bean đã được khai báo trong file cấu hình vào controller",
        "answer": "3"
    },
    "9350": {
        "question": "Chỉ sử dụng @Autowired để tiêm bean vào controller thì Spring sẽ nhận biết bean bằng cách nào?1. Kiểu dữ liệu2. Id của bean",
        "answer": "Cách 1 đúng, cách 2 sai"
    },
    "9351": {
        "question": "Cho 2 phát biểu về sử dụng @Autowired và @Qualifier1. @Autowired nhận biết qua kiểu dữ liệu2. @Qualifier nhận biết qua id",
        "answer": "Cả 2 phát biểu cùng đúng"
    },
    "9352": {
        "question": "Để định nghĩa bean tự khai báo, bạn cần sử dụng annotation nào (chọn đáp án đúng nhất)?",
        "answer": "@Service"
    },
    "9353": {
        "question": "Cần phải chỉ rõ package của các bean tự khai báo ở đâu?",
        "answer": "&lt; context:component-scan base-package=\"poly.controller\"/&gt;"
    },
    "9354": {
        "question": "Để upload file trong Spring bạn cần bổ sung thư viện nào?1. commons-fileupload-1.2.2.jar2. commons-io-1.3.2.jar",
        "answer": "Cần cả 2"
    },
    "9355": {
        "question": "Thuộc tính nào của lớp bean CommonsMultipartResolver cho phép thay đổi tổng kích thước file upload lên ứng dụng web Spring?",
        "answer": "maxUploadSize"
    },
    "9356": {
        "question": "Để nhận file upload, action phải sử dụng kiểu dữ liệu nào?",
        "answer": "MultipartFile"
    },
    "9357": {
        "question": "Phương thức nào không thuộc MultipartFile",
        "answer": "getFilename()"
    },
    "9358": {
        "question": "Phương thức nào của MultipartFile cho phép chuyển file đã upload đến vị trí mới",
        "answer": "transferTo()"
    },
    "9359": {
        "question": "Phương thức nào của MultipartFile cho phép nhận biết có file được upload hay không?",
        "answer": "isEmpty()"
    },
    "9360": {
        "question": "Phương thức nào của MultipartFile cho phép lấy nội dụng file upload?",
        "answer": "getBytes()"
    },
    "9361": {
        "question": "Để sử dụng được bean JavaMailSender trong Spring bạn cần những thư viện nào?1. mail.jar2. activation.jar",
        "answer": "Cần cả 2"
    },
    "9362": {
        "question": "Để sử dụng gmail làm smtp server trước hết bạn phải cần thực hiện công việc nào ?1. Đăng ký tài khoản gmail2. Kích hoạt tài khoản cho phép phát mail thông qua google",
        "answer": "Cần cả 2"
    },
    "9363": {
        "question": "Phương thức nào của MimeMessageHelper chỉ ra người nhận thư phản hồi",
        "answer": "setReplyTo()"
    },
    "9364": {
        "question": "Đối số thứ 2 của phương thức setBody(text, true) của MimeMessageHelper có ý nghĩa gì?1. Chỉ ra nội dụng mail là mã HTML2. Chỉ ra nội dung mail là unicode",
        "answer": "1 đúng, 2 sai"
    },
    "9365": {
        "question": "Form cho chứa trường file upload phải có thuộc tính nào?1. method=\"POST\"2. enctype=\"multipart/form-data\"",
        "answer": "Cần cả 2"
    },
    "9366": {
        "question": "Phương thức nào của MimeMessageHelper cho phép đính kèm file vào email",
        "answer": "addAttachment()"
    },
    "9367": {
        "question": "Cho 2 phát biểu về Hibernate như sau:1. Hibernate đóng vai trò là tầng trung gian giữa các đối tượng và CSDL để điều khiển các công việc quản lý lưu trữ trạng thái của các đối tượng đó dựa trên cơ sở ánh xạ.2. Hibernate ánh xạ các lớp thực thể vào các bảng của CSDL quan hệ thông qua XML hoặc annotation.",
        "answer": "Cả 2 phát biểu cùng đúng"
    },
    "9368": {
        "question": "Cho 2 phát biểu về Hibernate như sau:1. Hibernate trong suốt với ngôn ngữ SQL, nó sử dụng HQL để truy vấn đối tượng.2. Truy vấn các thực thể kết hợp một cách dễ dàng thông qua mối quan hệ giữa các thực thể.",
        "answer": "Cả 2 phát biểu cùng đúng"
    },
    "9369": {
        "question": "Cho 2 phát biểu về Hibernate như sau:1. Hibernate không những ổn định, tin cậy mà còn giúp giảm giảm thiểu công việc của người lập trình CSDL.2. Câu lệnh truy vấn đối tượng của Hibernate phụ thuộc loại CSDL làm việc",
        "answer": "Phát biểu 1 đúng, phát biểu 2 sai"
    },
    "9370": {
        "question": "Thành phần nào trong Hibernate được sử dụng để tạo ra các session khi truy vấn hoặc thao tác dữ liệu?",
        "answer": "SessionFactory"
    },
    "9371": {
        "question": "Thành phần nào trong Hibernate được sử dụng điều khiển các giao dịch trong việc thay đổi dữ liệu?",
        "answer": "Transaction"
    },
    "9372": {
        "question": "Thuộc tính nào sau đây không phải của DriverManagerDataSource?",
        "answer": "server"
    },
    "9373": {
        "question": "Thuộc tính nào của bean LocalSessionFactoryBean được sử dụng để chỉ ra các gói chứa các entity class?",
        "answer": "packagesToScan"
    },
    "9374": {
        "question": "Cho 2 phát biểu về TransactionManager sau:1. TransactionManager được Spring nạp vào để quản lý transaction tự động.2. Spring sẽ tự tạo một session và commit hoặc rollback tự động để tăng hiệu suất trong việc xử lý thao tác CSDL",
        "answer": "Cả 2 phát biểu cùng đúng"
    },
    "9375": {
        "question": "Annotation nào sau đây không sử dụng trong ánh xạ thực thể?",
        "answer": "@Table"
    },
    "9376": {
        "question": "Annotation nào sau đây được sử dụng khi ánh xạ trường với cột khóa chính?",
        "answer": "@Id"
    },
    "9377": {
        "question": "Annotation nào sau đây được sử dụng khi ánh xạ trường với một cột kiểu thời gian?",
        "answer": "@Temporal"
    },
    "9378": {
        "question": "Annotation nào sau đây được sử dụng để định dạng trường có kiểu Date?",
        "answer": "@DateTimeFormat"
    },
    "9379": {
        "question": "Đổi trường khóa ngoại bằng ánh xạ thực thể kết hợp, bạn sử dụng annotation nào?",
        "answer": "@ManyToOne + @JoinColumn"
    },
    "9380": {
        "question": "Để ánh xạ thực thể kết hợp một-nhiều bạn sử dụng annotation nào?",
        "answer": "@OneToMany"
    },
    "9381": {
        "question": "Cho 2 phát biểu về các đối số của @OneToMany như sau:1. mappedBy chỉ ra cơ chế nạp kèm là LAZY (mặc định) hoặc EAGER2. fetch chỉ trường kết hợp của lớp kết hợp",
        "answer": "Cả 2 phát biểu cùng sai"
    },
    "9382": {
        "question": "Cho 3 phát biểu về qui ước ánh xạ thực thể như sau:1. Nếu tên bảng giống tên thực thể thì không cần sử dụng @Table2. Nếu tên cột giống tên trường thì không cần sử dụng @Column3. Nếu một trường không muốn ánh xạ với một cột thì khai báo với modifier transient",
        "answer": "Cả 3 phát biểu đều đúng"
    },
    "9383": {
        "question": "Annotation nào được sử dụng để đánh dấu trường ánh xạ với cột tự tăng?",
        "answer": "@GeneratedValue"
    },
    "9384": {
        "question": "Trong controller khi muốn làm việc với session được mở sẵn bạn cần phải thực hiện công việc gì?1. Tiêm SessionFactory vào2. Lấy session hiện tại getCurrentSession()3. Chú thích @Transaction vào action hoặc controller",
        "answer": "Cần cả 3"
    },
    "9385": {
        "question": "Cho 2 phát biểu về cách sử dụng session trong Spring như sau:1. Khi bạn muốn điều khiển lỗi thao tác dữ liệu thì phải mở session mới với openSession()2. Khi truy vấn dữ liệu hoặc thao tác nhưng khả năng xảy ra lỗi rất thấp thì sử dụng session do hệ thống mở sẵn với getCurrentSession()",
        "answer": "Cả 2 phát biểu cùng đúng"
    },
    "9386": {
        "question": "Phương thức nào của Query được sử dụng để truy vấn dữ liệu?",
        "answer": "setMaxResults()"
    },
    "9387": {
        "question": "Cho 2 phát biểu liên quan đến layout và template sau:1. Layout có thể hiểu đơn giản là bố cục của trang web (cách sắp xếp các thành phần, trình bày nội dung trên trang web).2. Template là bộ khung giao diện mẫu được dùng chung cho một số trang web trong website",
        "answer": "Phát biểu 1 đúng, phát biểu 2 sai"
    },
    "9388": {
        "question": "Khi khai báo ViewResolver có prefix là \"/WEB-INF/views/layout.jsp?view=\" và suffix là \".jsp\" và khi action return giá trị là \"home/index\" thì trang jsp nào sẽ chạy?",
        "answer": "/WEB-INF/views/layout.jsp?view=home/index.jsp"
    },
    "9389": {
        "question": "Nếu trong trang home.jsp có chứa đoạn mã &lt;jsp:include page=\"a.jsp\"/&gt; và khi yêu cầu trang home.jsp chạy thì điều gì xảy ra:1. Kết quả của trang a.jsp sẽ được kết xuất tại vị trí đặt mã &lt;jsp:include/&gt;2. Lỗi vì jsp không hỗ trợ mã &lt;jsp:include/&gt;",
        "answer": "Phát biểu 1 đúng, phát biểu 2 sai"
    },
    "9390": {
        "question": "Nếu trong trang home.jsp có chứa đoạn mã &lt;jsp:include page=\"${param.page}\"/&gt; và khi yêu cầu trang home.jsp?page=abc.jsp chạy thì điều gì xảy ra:1. Kết quả của trang abc.jsp sẽ được kết xuất tại vị trí đặt mã &lt;jsp:include/&gt;2. Lỗi vì jsp không hỗ trợ mã &lt;jsp:include/&gt;",
        "answer": "Phát biểu 1 đúng, phát biểu 2 sai"
    },
    "9391": {
        "question": "Giải pháp nào để tổ chức layout sử dụng thuần jsp trong Spring MVC?1. Trong trang template chứa &lt;jsp:include page=\"${param.view}\"/&gt;2. Trang action return view muốn thực hiện3. ViewResolver phải có prefix là \"/WEB-INF/views/layout.jsp?view=\" và suffix là \".jsp\"",
        "answer": "Cần cả 3"
    },
    "9392": {
        "question": "Nếu trang x.jsp có mã như sau:&lt;%&nbsp;String view = request.getParameter(\"view\");&nbsp;if(view.startsWith(\"a/\")){&nbsp; pageContext.forward(\"a.jsp\");&nbsp;}&nbsp;else if(view.startsWith(\"/b\")){&nbsp; pageContext.forward(\"b.jsp\");&nbsp;}&nbsp;else{&nbsp; pageContext.forward(\"c.jsp\");&nbsp;}%&gt;Thì khi gọi x.jsp?view=a/b/c.jsp thì các hoạt động xảy ra như thế nào?",
        "answer": "x.jsp chạy và chuyển tiếp đến a.jsp"
    },
    "9393": {
        "question": "Cho 2 phát biểu liên quan đến file tài nguyên như sau1. File phải có đuôi là properties2. Mỗi hàng trong file là một cặp key=value, với key là duy nhất",
        "answer": "Cả 2 phát biểu cùng đúng"
    },
    "9394": {
        "question": "Khi bạn khai báo bean ReloadableResourceBundleMessageSource với thuộc tính basenames là &lt;property name=\"basenames\"&gt;&lt;list&gt;&lt;value&gt;classpath:global&lt;/value&gt;&lt;/list&gt;&lt;/property&gt; thì file tài nguyên global.properties đặt ở đâu?",
        "answer": "Thư mục WebContext"
    },
    "9395": {
        "question": "Tên file chứa tài nguyên tiếng việt phải đặt như thế nào?",
        "answer": "basename_vi.properties"
    },
    "9396": {
        "question": "Thuộc tính nào của bean CookieLocaleResolver cho phép chọn ngôn ngữ mặc định?",
        "answer": "defaultLocale"
    },
    "9397": {
        "question": "Để duy trì ngôn ngữ được chọn trên cookie trong khoảng thời gian nào đó bạn cần thiết lập giá trị cho thuộc tính nào của bean CookieLocaleResolver",
        "answer": "cookieMaxAge"
    },
    "9398": {
        "question": "Thuộc tính nào của bean LocaleChangeInterceptor được sử dụng để chỉ ra tên tham số thay đổi ngôn ngữ?",
        "answer": "paramName"
    },
    "9399": {
        "question": "Cho 2 phát biểu về các bean liên quan đến việc xây dựng giao diện đa ngôn ngữ1. Bean ReloadableResourceBundleMessageSource được dử dụng để khai báo các file tài nguyên2. Bean CookieLocaleResolver được sử dụng để ghi nhớ ngôn ngữ bằng cookie. Sử dụng cookie để duy trì ngôn ngữ để lần truy cập sau đó trên máy đang sử dụng thì ngôn ngữ đã được chọn trước đó vẫn được duy trì.",
        "answer": "Cả 2 phát biểu cùng đúng"
    },
    "9400": {
        "question": "Cho 2 phát biểu về các bean liên quan đến việc xây dựng giao diện đa ngôn ngữ1. Bean LocaleChangeInterceptor được sử dụng như là interceptor để nhận biết sự thay đổi ngôn ngữ2. Để thay đổi ngôn ngữ chỉ cần gọi bất kỳ action nào trong website và truyền tham số có tên đã được khai báo trong bean LocaleChangeInterceptor",
        "answer": "Cả 2 phát biểu cùng đúng"
    },
    "9401": {
        "question": "Cho hai phát biểu về hiển thị dữ liệu từ tài nguyên đa ngôn ngữ:1. Khai báo thẻ &lt;%@ taglib uri=\"http://www.springframework.org/tags\" prefix=\"s\" %&gt;2. Hiển thị &lt;s:message code=\"key\"/&gt;",
        "answer": "Cả 2 phát biểu cùng đúng"
    },
    "9402": {
        "question": "Cho đoạn mã HTML và JavaScript như sau",
        "answer": "Lấy giá trị của thuộc tính data-lang của thẻ a bị click"
    },
    "9403": {
        "question": "Cho đoạn mã HTML và JavaScript như sau",
        "answer": "Gọi action home/index.htm"
    },
    "9404": {
        "question": "<span>Cho đoạn mã HTML và JavaScript như sau</span>",
        "answer": "Tải lại trang web hiện tại"
    },
    "9405": {
        "question": "<span>Cho đoạn mã HTML và JavaScript như sau</span>",
        "answer": "Hủy thao tác click vào thẻ a chứa thuộc tính data-lang"
    },
    "9406": {
        "question": "<span>Cho đoạn mã HTML và JavaScript như sau</span>",
        "answer": "Đăng ký xử lý sự kiện click vào thẻ a có thuộc tính data-lang"
    },
    "9407": {
        "question": "Từ hai định nghĩa về kiểm thử phần mềm của IEEE và ISTQB Glossary, ta có thể kết luận rằng kiểm thử là một quá trình bao gồm các hoạt động để kiểm tra, đánh giá xem một sản phẩm có thỏa mãn ........... hay không. Điền vào chỗ trống cụm từ thích hợp",
        "answer": "Yêu cầu đặc tả"
    },
    "9408": {
        "question": "Yếu tố nào sau đây không nằm trong tam giác chất lượng (The Quality Triangle) của sản phẩm phần mềm?",
        "answer": "Quản lý nhu cầu (Requirements management)"
    },
    "9409": {
        "question": "Quan điểm việc thực hiện test tự động (Automated Testing) luôn luôn tốt hơn, hiệu quả hơn việc thực hiện test bằng tay (Manual testing) là đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "9410": {
        "question": "Nhằm giảm thiểu việc xuất hiện lỗ hổng (gaps) giữa ba yếu tố trong tam giác chất lượng cần thực hiện bao nhiều hoạt động?",
        "answer": "2"
    },
    "9411": {
        "question": "Theo quan điểm của nhà sản xuất phần mềm (manufacturer), thì yếu tố nào được dùng để đánh giá chất lượng sản phẩm?",
        "answer": "Nhà cung cấp bán được nhiều sản phẩm"
    },
    "9412": {
        "question": "Câu nào sau đây không phải là 1 trong những lí do kiểm thử phần mềm",
        "answer": "Để nhà cung cấp tránh bị lỗ khi không bán được sản phẩm"
    },
    "9413": {
        "question": "Đâu là định nghĩa đúng về 1 failure?",
        "answer": "Failure phát sinh khi những hoạt động đảm bảo chất lượng trước khi đưa ra thị trường, trước khi đến tay người dùng không thể lọc hết các faults"
    },
    "9414": {
        "question": "Câu nào sau đây mô tả đúng nhất thứ tự của các giai đoạn trong vòng đời phát triển của phần mềm?",
        "answer": "Requirement, Design, Buid, Test, Live use"
    },
    "9415": {
        "question": "Chọn câu đúng nhất trong các câu sau đây",
        "answer": "Lỗi sai (Fault) trong yêu cầu có chi phí sửa đắt nhất"
    },
    "9416": {
        "question": "Hậu quả nào sau đây không phải do lỗi phần mềm gây ra",
        "answer": "Dễ dàng bị đối thủ ăn cắp thông tin sản phẩm"
    },
    "9417": {
        "question": "Tập hợp các năng lực, kiến thức, kỹ năng và đặc điểm cá nhân cần thiết để hoàn thành tốt vai trò của một người làm kiểm thử phần mềm gọi là...?",
        "answer": "Khung năng lực"
    },
    "9418": {
        "question": "Có bao nhiêu yếu tố chính để trở thành 1 kiểm thử viên giỏi",
        "answer": "3"
    },
    "9419": {
        "question": "Kỹ năng đọc (Reading Skill) có cần thiết đối với một Tester",
        "answer": "Có "
    },
    "9420": {
        "question": "Các Tính cách nào sau đây cần thiết cho một tester",
        "answer": "Kỷ luật + kiên trì; Linh hoạt; Độ nhạy cảm cao; Cởi mở"
    },
    "9421": {
        "question": "Theo quan điểm của người sử dụng, một sản phẩm phần mềm đạt chất lượng thì",
        "answer": "Không có lỗi"
    },
    "9422": {
        "question": "Các nhân tố nào quyết định chất lượng của một sản phẩm phần mềm",
        "answer": "Con người, Quá trình thực hiện và Công cụ"
    },
    "9423": {
        "question": "Ai là người thường xuyên thực hiện hoạt động bugging?",
        "answer": "Developers "
    },
    "9424": {
        "question": "Câu nào sau đây không thuộc định nghĩa về Debugging? Debugging...",
        "answer": "Tìm được càng nhiều lỗi càng tốt"
    },
    "9425": {
        "question": "Có bao nhiều trường hợp phát sinh lỗi phần mềm?",
        "answer": "4"
    },
    "9426": {
        "question": "Lỗi phát sinh trong quá trình sử dụng hay còn được gọi là độ lệch giữa mong muốn của người dùng và sản phẩm, được gọi là ... ?",
        "answer": "Failure"
    },
    "9427": {
        "question": "Quy trình phát triển phần mềm là gì",
        "answer": "Quy trình phát triển phần mềm là một tập hợp các hoạt động tổ chức mà mục đích của chúng là xây dựng và phát triển phần mềm."
    },
    "9428": {
        "question": "Quy trình phát triển phần mềm có bao nhiêu thao tác chính",
        "answer": "4"
    },
    "9429": {
        "question": "Các thao tác nào sau đây là nền tảng phát triển phần mềm",
        "answer": "Đặc tả phần mềm, Phát triển phần mềm, Đánh giá phần mềm, Tiến hóa phần mềm"
    },
    "9430": {
        "question": "Theo quy trình phát triển phần mềm 4 thao tác nền tảng nào sau đây đúng theo thứ tự quy trình phát triển phần mềm",
        "answer": "Đặc tả phần mềm, Phát triển phần mềm, Đánh giá phần mềm, Tiến hóa phần mềm"
    },
    "9431": {
        "question": "Mô hình phát triển trong phần mềm được gọi là gì",
        "answer": "Mô hình thác nước"
    },
    "9432": {
        "question": "Mô hình thác nước là gì?",
        "answer": "Mô hình thác nước là mô hình áp dụng theo tính tuần tự của các giai đoạn phát triển phần mềm"
    },
    "9433": {
        "question": "Phát biểu nào sau đây là không đúng về mô hình thác nước",
        "answer": "Giai đoạn sau có thể được thực hiện khi giai đoạn trước chưa kết thúc"
    },
    "9434": {
        "question": "Mô hình nào sau đây phát triển phần mềm trong kiểm thử phần mềm",
        "answer": "Mô hình thác nước"
    },
    "9435": {
        "question": "Mô hình thác nước có mấy giai đoạn",
        "answer": "7"
    },
    "9436": {
        "question": "Giai đoạn nào sau đây không phải là giai đoạn trong mô hình thác nước",
        "answer": "Đánh giá"
    },
    "9437": {
        "question": "Quy trình kiểm thử phần mềm là gì",
        "answer": "Là 1 tập các hoạt động các phương thức thực hiện mà con người phải làm để thực hiện kiểm thử trong 1 hệ thống phần mềm"
    },
    "9438": {
        "question": "Quy trình kiểm thử phần mềm có bao nhiêu hoạt động chính",
        "answer": "Tập hợp hoạt động các phương thức kiểm thử"
    },
    "9439": {
        "question": "Câu nào sau đây là Sai",
        "answer": "Quy trình kiểm thử phần mềm là 1 hoạt động các phương thức thực hiện mà con người phải làm để thực hiện kiểm thử"
    },
    "9440": {
        "question": "Câu nào sau đây không đúng với quy trình kiểm thử phần mềm",
        "answer": "Tập hợp hoạt động các phương thức kiểm thử"
    },
    "9441": {
        "question": "Hãy xếp theo thứ tự quy trình kiểm thử sau:I. Phân tích và thiết kế ra các tình huống kiểm thửII. Tổng kết quá trình kiểm thửIII. Đánh giá tiêu chí hoàn thành và báo cáo kết quả kiểm thửIV. Lên kế hoạch và kiểm soát hoạt động kiểm thử phần mềmV. Viết ra các tình huống kiểm thử, chuẩn bị dữ liệu kiểm thử và thực hiện chạy chương trình để kiểm thử",
        "answer": "IV, I, V, III và II"
    },
    "9442": {
        "question": "Thiết kế kiểm thử trong quy trình kiểm thử phần mềm gồm bao nhiêu bước",
        "answer": "3"
    },
    "9443": {
        "question": "Trong 5 bước của quy trình phát triển phần mềm, bước nào đảm bảo tình huống kiểm thử và quan trọng nhất",
        "answer": "Phân tích và thiết kế ra các tình huống kiểm thử"
    },
    "9444": {
        "question": "Mục đích giai đoạn Đánh giá giai đoạn kiểm thử là gì?",
        "answer": "Đánh giá toàn bộ quá trình kiểm tra bao gồm xem xét và đánh giá kết quả kiểm tra lỗi"
    },
    "9445": {
        "question": "Nhiệm vụ nào sau đây xác định cách tiếp cận với dự án",
        "answer": "Các kỹ thuật kiểm thử, đối tượng kiểm thử, độ bao phủ, người tham gia, tài liệu yêu cầu"
    },
    "9446": {
        "question": "Nhiệm vụ nào sau đây xác định cách tiếp cận với dự án",
        "answer": "Các kỹ thuật kiểm thử, đối tượng kiểm thử, độ bao phủ, người tham gia, tài liệu yêu cầu"
    },
    "9447": {
        "question": "Có bao nhiêu giai đoạn, cấp độ kiểm thử?",
        "answer": "4"
    },
    "9448": {
        "question": "Thứ tự các giai đoạn kiểm thử nào sau đây là đúng?",
        "answer": "Unit, Integration, System, Acceptance"
    },
    "9449": {
        "question": "Unit Test là gì ?",
        "answer": "Kiểm thử từng đơn vị phần mềm xem nó có hoạt động đúng như thiết kế chi tiết hay không"
    },
    "9450": {
        "question": "Đối tượng nào sau đây không được xem như 1 đơn vị",
        "answer": "1 kiểu dữ liệu hay 1 cú pháp thực thi lệnh"
    },
    "9451": {
        "question": "Chọn câu sai. Tại sao lại phải thực hiện Unit Testing (Kiểm thử đơn vị)",
        "answer": "Hệ thống hoàn toàn không có lỗi"
    },
    "9452": {
        "question": "Các loại ngôn ngữ lập trình sử dụng chung một loại công cụ kiểm thử đơn vị?",
        "answer": "Sai"
    },
    "9453": {
        "question": "Ai là người thực hiện kiểm thử đơn vị?",
        "answer": "Developer"
    },
    "9454": {
        "question": "Loại kiểm thử thử nào sau đây không nằm trong kiểm thử đơn vị",
        "answer": "Module Testing"
    },
    "9455": {
        "question": "Kiểm thử tích hợp thành phần được thực hiện",
        "answer": "Sau khi kiểm thử thành phần"
    },
    "9456": {
        "question": "Loại nào sau đây không phải là kiểm thử tích hợp?",
        "answer": "Design based"
    },
    "9457": {
        "question": "Đâu không phải là nhược điểm của kiểm thử tích hợp đồng thời?",
        "answer": "Dễ xảy ra lỗi ở liên kết của các module sau khi tích hợp"
    },
    "9458": {
        "question": "System Test là gì",
        "answer": "Là hoạt động kiểm thử khi hệ thống với các chức năng đã hoàn thiện"
    },
    "9459": {
        "question": "Phương pháp kiểm thử hộp đen thuộc loại kiểm thử nào trong kiểm thử hệ thống",
        "answer": "Kiểm thử chức năng"
    },
    "9460": {
        "question": "Kiểm thử hệ thống được thực hiện khi nào?",
        "answer": "Thực hiện song song với kiểm thử tích hợp"
    },
    "9461": {
        "question": "Loại nào sau đây không thuộc tài liệu đặc tả của sản phẩm",
        "answer": "Tài liệu mô tả các công cụ cần thiết để phát triển sản phẩm"
    },
    "9462": {
        "question": "Kiểm thử chấp nhận được thực hiện nhằm đảm bảo các chức năng cần có và mong muốn có được hiển thị trong sản phẩm phần mềm.",
        "answer": "Đúng "
    },
    "9463": {
        "question": "Kiểm thử chấp nhận hoạt động không bao gồm loại nào sau đây?",
        "answer": "Nâng cấp và cải thiện hệ thống"
    },
    "9464": {
        "question": "Có bao nhiêu giai đoạn kiểm thử chấp nhận",
        "answer": "2"
    },
    "9465": {
        "question": "Beta Testing là gì?",
        "answer": "Được thực hiện bởi khách hàng tại môi trường của khách hàng, gần giống với môi trường thực"
    },
    "9466": {
        "question": "Kiểm thử chức năng chỉ được thực hiện ở giai đoạn nào?",
        "answer": "Cả 4 giai đoạn"
    },
    "9467": {
        "question": "Tính phù hợp_tích hợp",
        "answer": "Nhanh chóng_Hiệu quả"
    },
    "9468": {
        "question": "Có bao nhiêu loại kiểm thử chức năng",
        "answer": "5"
    },
    "9469": {
        "question": "Loại kiểm thử nào kiểm tra xem các chức năng của một sản phẩm hay hệ thống phần mềm có hoạt động đúng hay không sau khi sản phẩm phần mềm đó đã có sự tích hợp hay đưa những dữ liệu cũ đã có sẵn từ bên ngoài vào sản phẩm",
        "answer": "Data &amp; Database Integrity Testing"
    },
    "9470": {
        "question": "Kiểm thử kiểm soát truy cập hệ thống (Access control testing) đảm bảo các tác nhân, người sử dụng có thể truy cập hệ thống các chức năng mà không cần phân quyền",
        "answer": "Sai"
    },
    "9471": {
        "question": "Có bao nhiêu loại kiểm thử phần mềm được nhắc đến trong bài?",
        "answer": "4"
    },
    "9472": {
        "question": "Các thao tác nào sau đây không thuộc kiểm thử giao diện người dùng (User Interface Testing)?",
        "answer": "Kiểm tra các thao tác thực thi trên giao diện"
    },
    "9473": {
        "question": "Kiểm thử chức năng không tập trung vào?",
        "answer": "Phát triển thiết kế sản phẩm"
    },
    "9474": {
        "question": "Mục tiêu của funtion testing là đảm bảo mục tiêu của kiểm chức năng bao gồm:",
        "answer": "Mở chức năng, nhập dữ liệu, kiểm tra, xử lý lỗi và lấy kết quả trả về"
    },
    "9475": {
        "question": "Loại nào sau đây không phải là kiểm thử phi chức năng",
        "answer": "Performance Testing"
    },
    "9476": {
        "question": "Điền vào chỗ trống. Việc kiểm thử phi chức năng chứng thực rằng các chức năng của phần mềm có thể hoạt động bình thường ngay cả khi nó nhận được.....",
        "answer": "Các dữ liệu đầu vào không hợp lệ"
    },
    "9477": {
        "question": "Kiểm thử phi chức năng tập trung vào mặt nào của sản phẩm",
        "answer": "Đặc tính"
    },
    "9478": {
        "question": "Kiểm thử phi chức năng được thực hiện tốt nhất ở hai giai đoạn nào ?",
        "answer": "System Test, Acceptance Test"
    },
    "9479": {
        "question": "Kiểm thử phi chức năng có bao nhiêu đặc tính?",
        "answer": "5"
    },
    "9480": {
        "question": "Loại nào sau đây không phải là đặc tính của kiểm thử phi chức năng?",
        "answer": "Tính hợp lệ"
    },
    "9481": {
        "question": "Có bao nhiêu loại kiểm thử phi chức năng",
        "answer": "4"
    },
    "9482": {
        "question": "Điền vào chỗ trống. Kiểm thử hiệu năng hầu như tập trung vào việc đánh giá",
        "answer": "Thời gian trả về"
    },
    "9483": {
        "question": "Điền vào chỗ trống. Kiểm thử tải (Load Testing) tập trung vào việc xác định đặc tính và ... của hệ thống hay sản phẩm trong điều kiện tải",
        "answer": "Hiệu suất"
    },
    "9484": {
        "question": "Trường hợp nào sau đây không phải là điều kiện căng thẳng (Specific conditions) trong kiểm thử tập trung (Stress testing)",
        "answer": "Dữ liệu không hoạt động do quá tải"
    },
    "9485": {
        "question": "Loại nào sau đây là kiểm thử phi chức năng",
        "answer": "Volume testing"
    },
    "9486": {
        "question": "Trong việc lập bảng kế hoạch kiểm thử sau đây nhiệm vụ nào là quan trọng nhất",
        "answer": "Tìm cách tiếp cận tốt và xác định thời gian kết thúc kiểm thử"
    },
    "9487": {
        "question": "Bảng kế hoạch kiểm thử là gì",
        "answer": "Là 1 mô tả về 1 phạm vi cách tiếp cận, tài nguyên và kế hoạch thực hiện hoạt động kiểm thử cho 1 dự án sản phẩm phần mềm"
    },
    "9488": {
        "question": "Làm thế nào để đạt được mục tiêu kiểm thử",
        "answer": "Xác định đối tượng, nhận biết rủi ro và tiếp cận để kiểm thử"
    },
    "9489": {
        "question": "Mục tiêu của hoạt động kiểm thử là gì?",
        "answer": "Thiếp lập mục tiêu dài hạng và ngắn hạng của việc kiểm thử"
    },
    "9490": {
        "question": "Có bao nhiêu nhiệm vụ trong việc lập kế hoạch kiểm thử",
        "answer": "6"
    },
    "9491": {
        "question": "“Phân tích và thiết kế tình huống kiểm thử, thực hiện kiểm thử, thực hiện và đánh giá” là những giai đoạn của:",
        "answer": "Kế hoạch kiểm thử"
    },
    "9492": {
        "question": "Điền vào chỗ trống sau \"Expected Result - Kết quả mong đợi sẽ ...\"",
        "answer": "Mô tả kết quả mong đợi theo từng bước đã mô tả trong mục mô tả kiểm thử"
    },
    "9493": {
        "question": "&nbsp; Câu nào sau đây bao gồm các phần bắt buộc trong mô tả tình huống kiểm thử?",
        "answer": "Kiểm thử tiêu đề"
    },
    "9494": {
        "question": "Câu nào sau đây là 1 trong các thành phần cân nhắc trong mô tả tình huống kiểm thử?",
        "answer": "Kết quả thực tế"
    },
    "9495": {
        "question": "Có bao nhiêu cấu trúc tình huống kiểm thử",
        "answer": "4"
    },
    "9496": {
        "question": "Thế nào là chiến lược kiểm thử?",
        "answer": "Chiến lược kiểm thử là 1 mô tả chính thức về cách thức 1 sản phẩm phần mềm sẽ được kiểm thử như thế nào"
    },
    "9497": {
        "question": "Có bao nhiêu bước xây dựng chiến lược kiểm thử",
        "answer": "2"
    },
    "9498": {
        "question": "Định nghĩa nào sau đây đúng với yêu cầu kiểm thử chức năng?",
        "answer": "Là yêu cầu kiểm tra chức năng sản phẩm phần mềm hoạt động đúng với yêu cầu đặt tả ban đầu"
    },
    "9499": {
        "question": "Trong chiến lược kiểm thử có bao nhiêu yêu cầu phi chức năng?",
        "answer": "5"
    },
    "9500": {
        "question": "Trong các yêu cầu sau đây câu nào thuộc yêu cầu phi chức năng?",
        "answer": "Hiệu năng, tính thực tiễn, tính bảo trì, tính linh hoạt, tính tin cậy"
    },
    "9501": {
        "question": "Chức vụ nào cao nhất trong 1 Test Team?",
        "answer": "Test Manager"
    },
    "9502": {
        "question": "Đối tượng nào sau đây chỉ đạo điều hành, quản lý lập kế hoạch và lập ra quy định đánh giá đối tượng kiểm thử",
        "answer": "Test Manager"
    },
    "9503": {
        "question": "Nhân tố nào sau đây là 1 trong các sản phẩm ảnh hưởng đến việc dự toán kiểm thử",
        "answer": "Các nhân tố đầu vào"
    },
    "9504": {
        "question": "Có bao nhiêu phương pháp dự toán kiểm thử",
        "answer": "2"
    },
    "9505": {
        "question": "Phương pháp tham vấn sẽ thực hiện công việc kiểm thử là kiểu phương pháp dự đoán kiểm thử nào sau đây",
        "answer": "Expert-Based"
    },
    "9506": {
        "question": "Tình huống kiểm thử là gì",
        "answer": "Tình huống kiểm thử là 1 tập các giá trị đầu vào các giá trị cần phải có để thực hiện việc kiểm thử đó"
    },
    "9507": {
        "question": "Có bao nhiêu thành phần bắt buộc khi mô tả tình huống kiểm thử?",
        "answer": "5"
    },
    "9508": {
        "question": "Có bao nhiêu thành phần cân nhắc khi mô tả tình huống kiểm thử?",
        "answer": "5"
    },
    "9509": {
        "question": "&nbsp; Câu nào sau đây bao gồm các phần bắt buộc trong mô tả tình huống kiểm thử?",
        "answer": "Kiểm thử tiêu đề"
    },
    "9510": {
        "question": "Câu nào sau đây là 1 trong các thành phần cân nhắc trong mô tả tình huống kiểm thử?",
        "answer": "Kết quả thực tế"
    },
    "9511": {
        "question": "Có bao nhiêu cấu trúc tình huống kiểm thử",
        "answer": "4"
    },
    "9512": {
        "question": "Câu nào sau đây là loại trong cấu trúc tình huống kiểm thử",
        "answer": "Kiểm tra kết quả mong đợi"
    },
    "9513": {
        "question": "Tình huống nào sau đây không phải là tình huống kiểm thử giao diện?",
        "answer": "Quy trình kiểm thử: lên kế hoạch, kiểm soát,..."
    },
    "9514": {
        "question": "Tình huống kiểm thử giao diện UI được viết tắt bởi:",
        "answer": "User Interface"
    },
    "9515": {
        "question": "Có bao nhiêu loại tình huống kiểm thử?",
        "answer": "2"
    },
    "9516": {
        "question": "Để thiết kế tình huống kiểm thử cần phải dựa vào các đầu vào nào sau đây?",
        "answer": "Yêu cầu đặc tả,Thiết kế chi tiết, Kế hoạch kiểm thử"
    },
    "9517": {
        "question": "Cho ví dụ sau: Tất toán giỏ hàng có chứa sản phẩm, giỏ hàng được tất toán thành công. Hãy cho biết ví dụ trên thuộc tình huống kiểm thử nào&nbsp;",
        "answer": "Tình huống kiểm thử cao"
    },
    "9518": {
        "question": "Phát biểu sau đây thuộc tình huống kiểm thử nào. \"Tình huống kiểm thử không chứa giá trị chính xác theo dữ liệu đầu vào và kết quả mong đợi\"",
        "answer": "Tình huống kiểm thử cao"
    },
    "9519": {
        "question": "Phát biểu sau đây thuộc tình huống kiểm thử nào. \"Tình huống kiểm thử xác định giá trị cụ thể cho dữ liệu đầu vào và có ghi rõ giá trị cụ thể ở kết quả mong muốn\"",
        "answer": "Tình huống kiểm thử thấp"
    },
    "9520": {
        "question": "Cho ví dụ sau: Tất toán giỏ hàng chỉ chứa 1 sản phẩm giá $40, giỏ hàng được tất toàn thành công, hoá đơn bán hàng là $42 bao gồm VAT. Hãy cho biết ví dụ trên thuộc tình huống kiểm thử nào&nbsp;",
        "answer": "Tình huống kiểm thử thấp"
    },
    "9521": {
        "question": "Phát biểu nào sau đây là đúng với tiêu đề kiểm thử",
        "answer": "Ngắn gọn và thể hiện mục đích kiểm thử"
    },
    "9522": {
        "question": "Phát biểu nào sau đây không đúng với tiêu đề tình huống kiểm thử",
        "answer": "Không thể ngắt tên hay tiêu đề kiểm thử"
    },
    "9523": {
        "question": "Điều kiện trước - Pre-condition là gì?",
        "answer": "Là điều kiện để tình huống kiểm thử đó có thể thực hiện được"
    },
    "9524": {
        "question": "Điền vào chỗ trống sau \"Expected Result - Kết quả mong đợi sẽ ...\"",
        "answer": "Mô tả kết quả mong đợi theo từng bước đã mô tả trong mục mô tả kiểm thử"
    },
    "9525": {
        "question": "Trong các kỹ thuật sau đây kỹ thuật kiểm thử nào Black Box thuộc kế hoạch kiểm thử nào",
        "answer": "Kỹ thuật kiểm thử động"
    },
    "9526": {
        "question": "Việc thực hiện báo cáo kiểm thử nhằm mục đích gì?",
        "answer": "Cung cấp cho người đọc báo cáo trạng thái về các công việc kiểm thử đã thực hiện"
    },
    "9527": {
        "question": "Có mấy loại báo cáo kiểm thử",
        "answer": "2"
    },
    "9528": {
        "question": "Chọn câu sai. Báo cáo kiểm thử được tạo ra khi nào?",
        "answer": "Do yêu cầu của khách hàng hay lập trình viên"
    },
    "9529": {
        "question": "Ai là người thực hiện báo cáo kiểm thử",
        "answer": "Tester"
    },
    "9530": {
        "question": "&nbsp;Test Summary Report là gì",
        "answer": "Báo cáo tổng kết kiểm thử"
    },
    "9531": {
        "question": "Test Progress Report tập trung vào ?",
        "answer": "Trạng thái của các hoạt động kiểm thử tại một thời điểm xác định"
    },
    "9532": {
        "question": "Chọn câu sai. Tại sao phải thực hiện Test Progress Report?",
        "answer": "Là cơ sở để xác định được các chi phí sẽ phát sinh trong quá trình kiểm thử sau cùng"
    },
    "9533": {
        "question": "Chọn câu sai. Các chỉ số nào cần có trong một báo cáo kiểm thử",
        "answer": "Tỷ lệ tình huống thực hiện kiểm thử thành công"
    },
    "9534": {
        "question": "Chọn câu sai. Nội dung cần được thể hiện trong Test Progress Report là gì?",
        "answer": "Các yêu cầu của khách hàng khi thực hiện kiểm thử"
    },
    "9535": {
        "question": "Có bao nhiêu trạng thái có thể xảy ra khi thực hiện các tình huống kiểm thử",
        "answer": "6"
    },
    "9536": {
        "question": "Trạng thái nào sau đây không phát sinh khi thực hiện các tình huống kiểm",
        "answer": "Broken"
    },
    "9537": {
        "question": "Chọn câu sai. Báo cáo tổng hợp kiểm thử là một tài liệu bao gồm:",
        "answer": "Chi phí kiểm thử"
    },
    "9538": {
        "question": "Quy trình tạo ra một báo cáo tổng hợp kiểm thử bao gồm bao nhiêu bước?",
        "answer": "3"
    },
    "9539": {
        "question": "Một bản báo cáo tổng hợp kiểm thử gồm bao nhiêu phần",
        "answer": "4"
    },
    "9540": {
        "question": "Có bao nhiêu thông tin cần thu thập trong hoạt động thuthập kết quả kiểm thử",
        "answer": "4"
    },
    "9541": {
        "question": "Thông tin nào không cần thu thập trong hoạt động thu thập kết quả kiểm thử?",
        "answer": "Số lượng lỗi phát sinh trong tình huống kiểm thử"
    },
    "9542": {
        "question": "Chỉ số Fail Rate thể hiện nội dung gì trong báo cáo tiến đỗ kiểm thử ?",
        "answer": "Chất lượng của các chức năng nào trong sản phẩm đang được kiểm thử có vấn đề"
    },
    "9543": {
        "question": "Exit Criteria là gì?",
        "answer": "Tiêu chí dừng hoạt động kiểm thử"
    },
    "9544": {
        "question": "Báo cáo tiến độ kiểm thử không cung cấp được toàn bộ kết quả các giai đoạn kiểm thử?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "9545": {
        "question": "Chọn câu sai. Tên viết tắt của việc Trạng thái thực hiện tình huống kiểm thử không thành công được gọi là?",
        "answer": "Nonexact"
    },
    "9546": {
        "question": "Lỗi - Defect đến từ đâu?",
        "answer": "Sản phẩm, Các hoạt động kiểm soát chất lượng, Các quy trình và 1 số nguồn khác"
    },
    "9547": {
        "question": "Các bước nên làm khi 1 lỗi được tìm thấy",
        "answer": "Ghi nhận, phân tích, sửa lỗi, kiểm tra"
    },
    "9548": {
        "question": "Câu nào sau đây không thuộc trong đối tượng Triage Meeting",
        "answer": "Design"
    },
    "9549": {
        "question": "Câu nào sau đây không thuộc khi ghi nhận lỗi",
        "answer": "Sửa lỗi"
    },
    "9550": {
        "question": "Cần nắm bắt những giai đoạn lỗi nào trong các giai đoạn sau đây",
        "answer": "Giai đoạn thu thập lỗi"
    },
    "9551": {
        "question": "Theo thuật ngữ ISTQB, phát biểu nào sau đây bắt buộc diễn ra trong suốt quá trình kiểm lỗi",
        "answer": "Báo cáo sự cố lỗi "
    },
    "9552": {
        "question": "Câu nào sau đây là các phân loại sau khi ghi nhận lỗi phần mềm",
        "answer": "Mức độ ưu tiên xử lí"
    },
    "9553": {
        "question": "Có bao nhiêu trạng thái của lỗi?",
        "answer": "2"
    },
    "9554": {
        "question": "Lỗi nào sau đây là lỗi của trạng thái mở?",
        "answer": "Assigned"
    },
    "9555": {
        "question": "Lỗi nào sau đây là lỗi của trạng thái đóng?",
        "answer": "Accepted/Deferred"
    },
    "9556": {
        "question": "Có bao nhiêu mức độ ưu tiên xử lí lỗi",
        "answer": "4"
    },
    "9557": {
        "question": "Mức độ ưu tiên lỗi nào sau đây thuộc mức độ cao nhất",
        "answer": "Immedeately/Urgent"
    },
    "9558": {
        "question": "Điền vào chổ trống sau: “......... là nhân tố quan trọng trong việc đảm bảo chất lượng của một sản phẩm phần mềm trước khi phát hành đến khách hàng.\"",
        "answer": "Tester"
    },
    "9559": {
        "question": "Điền vào chổ trống \"Vai trò của Tester là ............. của sản phẩm cung cấp cho khách hàng, đảm bảo tính chính xác, tin cậy của sản phẩm.”",
        "answer": "Kiểm tra và kiểm soát chất lượng"
    },
    "9560": {
        "question": "Phát biểu nào sau đây không đúng về lỗi - Defect",
        "answer": "Sự cố được tìm thấy bởi các hoạt động đảm bảo chất lượng"
    },
    "9561": {
        "question": "Các lỗi nào sau đây không phải là lỗi đến từ lỗi sản phẩm",
        "answer": "Đơn vị kiểm thử"
    },
    "9562": {
        "question": "Quản lý lỗi - Defect Management là gì?",
        "answer": "Là quá trình ghi nhận phân tích hành động và xử lý các lỗi đã ghi nhận"
    },
    "9563": {
        "question": "Mô tả phần mềm khi kiểm thử chức năng đăng nhập như sau:&nbsp; \"Nhập Username, không nhập Password, nhấn nút Submit mà không thông báo, màn hình đăng nhập được hiển thị lại với giá trị mặc định 2 trường Username và Password là trắng\" Câu nào sau đây mô tả tiêu đề kiểm thử là đúng?",
        "answer": "Không hiển thị thông báo yêu cầu nhập mật khẩu, khi đăng nhập chỉ có Username mà không có Password"
    },
    "9564": {
        "question": "Kỹ năng quan trọng nhất đối với Tester là gì?",
        "answer": "Kỹ năng phân tích"
    },
    "9565": {
        "question": "Tố chất nào sau đây cần thiết cho 1 Tester",
        "answer": "Học hỏi nhanh, tỉ mỉ, giao tiếp tốt"
    },
    "9566": {
        "question": "Xâu \"com\" trong domain \"www.fpt.com.vn\" là domain cấp nào trong số sau đây",
        "answer": "Thứ cấp"
    },
    "9567": {
        "question": "Bạn muốn lập một website về giáo dục tại Việt Nam. Domain nên chọn có đuôi là",
        "answer": "edu.vn"
    },
    "9568": {
        "question": "Nghiệp vụ nào sau đây không phải của người quản trị domain và hosting",
        "answer": "Cập nhật nội dung website"
    },
    "9569": {
        "question": "Việc upload website lên host thực hiện thông qua giao thức nào dưới đây",
        "answer": "FTP"
    },
    "9570": {
        "question": "Sau khi đăng ký domain và hosting, upload website lên hosting thì website đã có thể hoạt động ngay",
        "answer": "Sai"
    },
    "9571": {
        "question": "Việc quản trị các tài khoản hosting được thực hiện bằng",
        "answer": "WHM"
    },
    "9572": {
        "question": "Chọn khái niệm đúng",
        "answer": "Một website có thể có nhiều domain (tên miền) khác nhau"
    },
    "9573": {
        "question": "Khi website gặp sự cố, công việc cần làm là",
        "answer": "Restore"
    },
    "9574": {
        "question": "Trước khi đăng ký domain thì không thể thiếu thao tác nào sau đây",
        "answer": "Kiểm tra domain"
    },
    "9575": {
        "question": "Một người có nhu cầu xây dựng một website đơn giản và chỉ cần một domain thì nên chọn",
        "answer": "Shared hosting"
    },
    "9576": {
        "question": "Để đăng ký và thanh toán một domain thì bắt buộc phải tiến hành trên website của nhà cung cấp",
        "answer": "Sai"
    },
    "9577": {
        "question": "Để đăng ký và thanh toán một hosting thì có thể tiến hành trên website của nhà cung cấp",
        "answer": "Đúng"
    },
    "9578": {
        "question": "Domain nào dưới đây không hợp lệ",
        "answer": "fpt_com.vn"
    },
    "9579": {
        "question": "Bạn ước lượng website của mình mỗi năm dùng hết khoảng 300GB băng thông. Bạn nên chọn gói hosting có chỉ số băng thông/tháng nào dưới đây",
        "answer": "30 GB"
    },
    "9580": {
        "question": "Domain nào dưới đây hợp lệ",
        "answer": "forums.fpt.com.vn"
    },
    "9581": {
        "question": "VPS hosting thường được quản trị bằng phần mềm nào?",
        "answer": "WHM và Cpanel"
    },
    "9582": {
        "question": "Để một website hoạt động trực tuyến thì cần phải có",
        "answer": "Domain và Hosting"
    },
    "9583": {
        "question": "Hãy cho biết phát biểu sao đây \"DNS Server: là server có nhiệm vụ ánh xạ địa chỉ IP thành domain và ngược lại\", đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "9584": {
        "question": "Thành phần nào sau đây chuyển đổi địa chỉ IP thành tên miền?",
        "answer": "DNS"
    },
    "9585": {
        "question": "Đâu không phải là nghiệp vụ của người quản trị Website",
        "answer": "Lập trình website"
    },
    "9586": {
        "question": "FTP là gì?",
        "answer": "Là giao thức truyền tải file"
    },
    "9587": {
        "question": "Record nằm trong",
        "answer": "Các đáp án khác đều sai"
    },
    "9588": {
        "question": "Record nào cho biết địa chỉ IP của hosting của bạn",
        "answer": "Record A"
    },
    "9589": {
        "question": "Để trỏ một domain thì không cần record nào dưới đây",
        "answer": "Record MX"
    },
    "9590": {
        "question": "Để trỏ một subdomain thì cần record nào dưới đây",
        "answer": "Record A"
    },
    "9591": {
        "question": "Để trỏ IP mail thì không cần record nào dưới đây",
        "answer": "Record CName"
    },
    "9592": {
        "question": "cPanel là",
        "answer": "Phần mềm quản trị hosting Linux"
    },
    "9593": {
        "question": "Để truy cập vào cPanel cho hosting với domain abc.com, IP hosting là 117.43.28.16, cổng 2083 thì sử dụng đường dẫn nào dưới đây",
        "answer": "http://abc.com:2083"
    },
    "9594": {
        "question": "Có thể truy cập tới cPanel của mình từ website của nhà cung cấp",
        "answer": "Sai"
    },
    "9595": {
        "question": "Việc trỏ domain chỉ có thể thực hiện qua cPanel",
        "answer": "Sai"
    },
    "9596": {
        "question": "Khi đăng ký hosting Windows thì người dùng cuối sẽ được cấp một cPanel",
        "answer": "Sai"
    },
    "9597": {
        "question": "Ý nghĩa của record MX là gì",
        "answer": "Chỉ cho mail server biết tên domain"
    },
    "9598": {
        "question": "Ý nghĩa của record Cname là gì",
        "answer": "Thông báo cho DNS Server biết tên domain"
    },
    "9599": {
        "question": "Bạn có một website chạy trên hosting cùng với một domain. Để thiết lập một domain khác trỏ vào cùng website thì nên lập một",
        "answer": "Parked domain mới"
    },
    "9600": {
        "question": "Bạn có một website bán hàng chạy trên hosting cùng với một domain. Bạn muốn thành lập một diễn đàn để người mua hàng vào phát biểu ý kiến thì nên lập một",
        "answer": "Subdomain mới"
    },
    "9601": {
        "question": "Bạn có một website chạy trên hosting cùng với một domain. Bạn muốn thành lập một website khác trên cùng hosting đó thì nên lập một",
        "answer": "Addon domain mới"
    },
    "9602": {
        "question": "Khi thiết lập một subdomain có thông số Document Root. Thông số này có ý nghĩa gì",
        "answer": "Folder mà subdomain trỏ tới"
    },
    "9603": {
        "question": "Trong phân mục thống kê Stats của cPanel có một thông số Last Login From mang giá trị 117.6.134.87. Đó là",
        "answer": "Địa chỉ IP của máy khách (client) truy cập vào cPanel"
    },
    "9604": {
        "question": "Trong phân mục thống kê Stats của cPanel có một thông số Disk Space Usage mang giá trị 26/300 Mb. Ý nghĩa của nó là",
        "answer": "Dung lượng tối đa cho phép của tài khoản hosting này là 300 MB"
    },
    "9605": {
        "question": "Bạn có thể tạo được bao nhiêu subdomain trên 1 domain chính?",
        "answer": "<span>nhiều subdomain</span>"
    },
    "9606": {
        "question": "Trong một hosting bạn có quyền tạo bao nhiêu subdomain từ 1 domain chính",
        "answer": "Tùy vào gói hosting do nhà cung cấp quyết định"
    },
    "9607": {
        "question": "Thông số FTP bắt buộc để sử dụng phần mềm FTP là",
        "answer": "FTP Username"
    },
    "9608": {
        "question": "Phần mềm nào sau đây không tích hợp công cụ FTP",
        "answer": "Microsoft Office"
    },
    "9609": {
        "question": "Thông số nào bắt buộc phải điền vào để sử dụng công cụ FTP",
        "answer": "Các đáp án khác đều sai"
    },
    "9610": {
        "question": "Port FTP mặc định là",
        "answer": "21"
    },
    "9611": {
        "question": "Để cả 3 loại người dùng chỉ có quyền đọc và ghi file thì thiết lập permission là",
        "answer": "666"
    },
    "9612": {
        "question": "Để người dùng Group không có quyền gì, người dùng User có quyền đọc và ghi, người dùng World chỉ có quyền đọc thì thiết lập permission là",
        "answer": "604"
    },
    "9613": {
        "question": "Legacy File Manager của cPanel có thể can thiệp vào hệ thống sâu hơn File Manager",
        "answer": "Đúng"
    },
    "9614": {
        "question": "Thao tác chmod là thao tác thay đổi tên file/folder",
        "answer": "Sai"
    },
    "9615": {
        "question": "Các thao tác copy, move, chmod file trên hosting có thể thực hiện bằng các công cụ FTP",
        "answer": "Đúng"
    },
    "9616": {
        "question": "POP3 là giao thức",
        "answer": "Nhận email"
    },
    "9617": {
        "question": "SMTP là giao thức",
        "answer": "Gửi email từ client"
    },
    "9618": {
        "question": "Khi tạo tài khoản mail có thể thiết lập không giới hạn dung lượng, miễn là trong khả năng của server",
        "answer": "Đúng"
    },
    "9619": {
        "question": "Khi tạo database tên \"BanHang\" trong cPanel của hosting có tiền tố \"abc\" thì tên đầy đủ của database là",
        "answer": "abc_BanHang"
    },
    "9620": {
        "question": "Mỗi database cần bao nhiêu người quản lý",
        "answer": "&gt; 0"
    },
    "9621": {
        "question": "Để đảm bảo website hoạt động bình thường và ổn định, chúng ta cần làm gì?",
        "answer": "<span>Backup định kỳ và restore khi cần thiết</span>"
    },
    "9622": {
        "question": "Khi tạo một tài khoản FTP mới, thông số Directory được thiết lập là /home/fpt.vn/public_html/abc. Tài khoản đó có thể truy cập vào folder nào dưới đây",
        "answer": "/home/fpt.vn/public_html/abc/website"
    },
    "9623": {
        "question": "phpMyAdmin là",
        "answer": "Phần mềm quản trị database"
    },
    "9624": {
        "question": "Website khi được backup bởi cPanel sẽ có dạng",
        "answer": "File đuôi .TAR.GZ"
    },
    "9625": {
        "question": "Để thiết lập domain chính thì cần truy cập vào phân mục nào sau đây của Plesk",
        "answer": "Domains"
    },
    "9626": {
        "question": "Để thiết lập sub domain thì cần truy cập vào phân mục nào sau đây của Plesk",
        "answer": "Web Site"
    },
    "9627": {
        "question": "Để thiết lập domain alias thì cần truy cập vào phân mục nào sau đây của Plesk",
        "answer": "Web Site"
    },
    "9628": {
        "question": "Để thay đổi mật khẩu tài khoản đăng nhập Plesk thì cần truy cập vào phân mục nào sau đây",
        "answer": "Account"
    },
    "9629": {
        "question": "Khái niệm domain alias tương đương với khái niệm nào dưới đây",
        "answer": "Parked domain"
    },
    "9630": {
        "question": "Có thể thực hiện việc nào sau đây với chức năng ASP.NET Settings trong phân mục Additional Tools",
        "answer": "Chuyển đổi phiên bản .NET"
    },
    "9631": {
        "question": "Việc quản lý file trên hosting Windows có thể thực hiện bằng phần mềm FileZilla",
        "answer": "Đúng"
    },
    "9632": {
        "question": "File Manager trên Plesk ít tính năng hơn File Manager của cPanel",
        "answer": " Sai"
    },
    "9633": {
        "question": "Trong phần truy cập dịch vụ Web Mail có công đoạn chọn domain tương ứng với tài khoản mail. Một người có địa chỉ mail là abc@abc.com thì cần chọn domain nào sau đây",
        "answer": "abc.com"
    },
    "9634": {
        "question": "Một hosting Windows được gắn với domain chính là ptct.vn và một database trên đó có tên đầy đủ là ptct_db.Nếu bây giờ đổi domain chính thành pt.com và tạo một database mới thì tên đầy đủ của database nên đặt là gì?",
        "answer": "pt_db"
    },
    "9635": {
        "question": "Để tạo một bảng tên là abc_bang1 trên database có tên abc_db thì cần dùng công cụ nào của Plesk dưới đây",
        "answer": "WebAdmin"
    },
    "9636": {
        "question": "Có thể thiết lập quyền đọc ghi cho tài khoản FTP ngay khi tạo tài khoản FTP",
        "answer": " Đúng"
    },
    "9637": {
        "question": "Sau khi tiến hành backup thì file backup sẽ được lưu ở phần nào dưới đây",
        "answer": "Tùy thuộc vào hosting và phần mềm quản trị"
    },
    "9638": {
        "question": "Không nên tải bản backup của website về máy tính cá nhân, vì sẽ gây khó khăn trong việc phục hồi (restore) website. Điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "9639": {
        "question": "File backup khi được liệt kê sẽ bao gồm các thông tin nào dưới đây\nA. Creation date\nB. Comments\nC. Name\nD. Content",
        "answer": "A, B, C"
    },
    "9640": {
        "question": "Có thể thực hiện việc xóa file backup trên server trong mục nào dưới đây",
        "answer": "Backup Manager"
    },
    "9641": {
        "question": "Folder gốc của website trên hosting Windows sử dụng Plesk là",
        "answer": "httpdocs"
    },
    "9642": {
        "question": "Số lượng loại quyền cơ bản đối với file mà Plesk quản lý nhiều hơn trên cPanel",
        "answer": "Sai"
    },
    "9643": {
        "question": "Để xem dung lượng website hiện tại thì phải vào phần nào trong Plesk",
        "answer": "Resource Usage"
    },
    "9644": {
        "question": "Thông thường trong hosting linux, khi tải website lên, ta chọn folder nào?",
        "answer": "Tải lên bên trong folder public_html hoặc www"
    },
    "9645": {
        "question": "Khi tải website lên hosting bằng file nén ta chọn loại định dạng nào?",
        "answer": ".zip hoặc .tar.gz"
    },
    "9646": {
        "question": "Không nên tạo quá nhiều bảng backup hoặc thường xuyên tạo backup. Vì điều này sẽ làm tốn dung lượng của ổ cứng. Điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "9647": {
        "question": "SEO (Search Engine Optimization) - Tối ưu hóa công cụ tìm kiếm là:",
        "answer": "Một tập hợp các kĩ thuật/ phương pháp nhằm nâng cao thứ hạng của Website trên trang kết quả của các công cụ tìm kiếm."
    },
    "9648": {
        "question": "Số lượng từ khóa trong một trang web nhiều quá có thể bị coi là spam đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "9649": {
        "question": "Đâu là yếu tố ảnh hưởng đến thứ hạng của một Website?",
        "answer": "A, B, C, D đều đúng"
    },
    "9650": {
        "question": "Thứ hạng của website đặt liên kết ngược, không ảnh hưởng tới điểm thứ hạng của website mình. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "9651": {
        "question": "Sử dụng thẻ Meta \"description\" là một phương pháp tối ưu hóa Website. Lựa chọn nào sau đây là đúng đối với việc tối ưu hóa thẻ Meta \"description\" ",
        "answer": "A, B đúng"
    },
    "9652": {
        "question": "Lựa chọn nào sau đây đúng khi sử dụng hình ảnh trong Website để đạt được thứ hạng cao trong trangkết quả của các công cụ tìm kiếm",
        "answer": " Chỉ sử dụng hình ảnh làm liên kết khi thật sự cần thiết và phải sử dụng thuộc tính \"alt\" của thẻ <img> để chỉ định văn bản thay thế chohình ảnh"
    },
    "9653": {
        "question": "Tối ưu hóa cấu trúc URL là một phương pháp tối ưu hóa Website. Lựa chọn nào sau đây là đúng đối với việc Tối ưu hóa cấu trúc URL ",
        "answer": " Nên sử dụng URL chứa các từ liên quan đến nội dung và cấu trúc trang Web, và nên đặt từ khóa trong tên URL"
    },
    "9654": {
        "question": "Liên kết ngược là gì?",
        "answer": " Là các liên kết từ các trang Web bên ngoài dẫn tới các trang Web trong Website của mình"
    },
    "9655": {
        "question": "Sử dụng tệp robots.txt để thông báo cho các công cụ tìm kiếm biết rằng một trang Webcó thể được đánh chỉ mục hay không (tùy theo lệnh được viết trong file robots.txt) là đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "9656": {
        "question": "Phương pháp xây dựng liên kết nào sau đây có thể bị phạt nặng nếu bị Google phát hiện?",
        "answer": " Mua link"
    },
    "9657": {
        "question": "Chức năng nào sau đây có trong Google Webmaster được sử dụng để liệt kê những từ khóa mà trang web của bạn xuất hiện khi khách truy cập tìm kiếm trên Google",
        "answer": " Statistics"
    },
    "9658": {
        "question": "Khi SEO Website không nên quá chú trọng sử dụng phương pháp nào dưới đây?",
        "answer": " Dựa vào từ khóa trong thẻ MetaTags Keywords"
    },
    "9659": {
        "question": "Việc đặt quá nhiều liên kết trỏ tới các trang Web cùng chủ đề sẽ làm thất thoát PageRank đúng hay sai",
        "answer": "Sai"
    },
    "9660": {
        "question": "Tối ưu hóa tiêu đề trang là một phương pháp tối ưu hóa Website. Lựa chọn nào sau đây là đúng đối với việc tối ưu hóa tiêu đề trang?",
        "answer": "A, D đúng"
    },
    "9661": {
        "question": "Google Adwords ",
        "answer": " Là hình thức quảng cáo trả tiền theo Click"
    },
    "9662": {
        "question": "Tối ưu hóa chuỗi liên kết là một phương pháp tối ưu hóa Website. Lựa chọn nào sau đây là đúng đối với việc Tối ưu hóa chuỗi liên kết",
        "answer": "B, D đúng"
    },
    "9663": {
        "question": "Để xem thống kê về lượt truy cập website của bạn bằng công cụ google webmaster tool, ta sử dụng chức năng",
        "answer": "<span><span>Search traffic -&gt;&nbsp;</span>Search Analytics</span>"
    },
    "9664": {
        "question": "Lỗi nào sau đây cần tránh khi SEO ",
        "answer": "B, C, D đúng"
    },
    "9665": {
        "question": "Để SEO tốt ta cần làm như sau:",
        "answer": "Tất cả đều không nên"
    },
    "9666": {
        "question": "Để SEO tốt cần viết bài cho website như thế nào?",
        "answer": "D đúng"
    },
    "9667": {
        "question": "Đâu là quy ước khi đặt tên tài khoản.A. Tên tài khoản phải ít hơn 8 kí tự\nB. Tên tài khoản phải nhiều hơn 8 kí tự\nC. Tên tài khoản không được phép chứa dấu cách\nD. Tên tài khoản phải là duy nhất.",
        "answer": "A, C, D đúng"
    },
    "9668": {
        "question": "Một Package được gán cho một tài khoản vẫn còn tồn tại trong hệ thống thì không thể bị xóa. Để xóa Package này ta sử dụng tính năng nào sau đây để hủy bỏ việc gán Package trên cho tài khoản.",
        "answer": " Upgrade/Downgrade an Account "
    },
    "9669": {
        "question": "Thông số nào dưới đây dùng để thiết lập giới hạn băng thông của một Package",
        "answer": "Bandwidth Limit"
    },
    "9670": {
        "question": "Thông số nào dưới đây để thiết lập dung lượng lưu trữ đĩa tối đa cho một Package",
        "answer": " Quota"
    },
    "9671": {
        "question": "Từ nào sau đây dùng để chỉ tên miền thứ hai, trỏ tới cùng một nội dung tương đương với tên miền chính của bạn",
        "answer": " Parked Domain"
    },
    "9672": {
        "question": "Lựa chọn nào sau đây là một danh sách các thiết lập về giới hạn: không gian đĩa, băng thông, số lượng tài khoản email, tài khoản FTP….cho các tài khoản được tạo ra",
        "answer": " Package"
    },
    "9673": {
        "question": "Trong WHM, chỉ có tài khoản root mới có quyền tạo user (người dùng) và các gói dịch vụ (package) đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "9674": {
        "question": "Tên Feature List được tạo bởi Root sẽ có dạng:",
        "answer": " Sai"
    },
    "9675": {
        "question": "Mặc định tất cả các tùy chọn trong \"Default\" Feature List đều được kích hoạt (Enabled) đúng hay sai?",
        "answer": " Đúng"
    },
    "9676": {
        "question": "Feature List nào dưới đây được tự động tạo ra trong WHM?",
        "answer": " Default"
    },
    "9677": {
        "question": "Lựa chọn nào sau đây được dùng để chỉ định các tính năng mà người dùng (chủ tài khoản) được phép truy cập trên Cpanel?",
        "answer": " Feature List"
    },
    "9678": {
        "question": "Để làm việc với Feature List ta sử dụng tính năng nào sau đây trên giao diện WHM?",
        "answer": " Feature Manager"
    },
    "9679": {
        "question": "Tài khoản Reseller có thể tạo thêm các tài khoản người dùng thông thường khác đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "9680": {
        "question": "WHM Là một bảngđiều khiển hosting trên nền Web, dùng cho các chủ tài khoản để quản lý mật khẩu, tài khoản email, FTP, thư mục và các file của một domain cụ thể … đúng hay sai?",
        "answer": " Sai"
    },
    "9681": {
        "question": "Lựa chọn nào dưới đây dùng cho nhà quản trị để tạo tài khoản và thiết lập giới hạn cho các tài khoản trên VPS/Dedicated Server?",
        "answer": " WHM"
    },
    "9682": {
        "question": "Một doanh nghiệp muốn kinh doanh dịch vụ Reseller hosting và Shared Hosting có thể chọn hình thức nào dưới đây?",
        "answer": " Thuê Dediaceted Server và VPS Hosting"
    },
    "9683": {
        "question": "Một doanh nghiệp chỉ có nhu cầu hosting một trang web lên mạng để quảng bá sản phẩm của mình, không yêu cầu về bảo mật và lượng người dùng truy cập không lớn thì hình thức nào sau đây là phù hợp nhất?",
        "answer": "Shared Hosting"
    },
    "9684": {
        "question": "Lựa chọn nào dưới đây người sử dụng được phép cài đặt hệ điều hành, cài đặt và cấu hình các phần mềm của riêng mình tùy theo nhu cầu.",
        "answer": " Dedicated Server và VPS"
    },
    "9685": {
        "question": "Hình thức thuê hosting nào dưới đây có chi phí thấp nhất?",
        "answer": "&nbsp;Shared Hosting"
    },
    "9686": {
        "question": "Phương pháp phân chia một máy chủ vật lý thành nhiều máy chủ ảo là?",
        "answer": " VPS"
    },
    "9687": {
        "question": "Trong WHM để thêm, xóa, sửa và phân quyền các gói dịch vụ (Package). Tài khoản nào có quyền thực hiện",
        "answer": "<span>C, B có quyền</span>"
    },
    "9688": {
        "question": "Dung lượng của hình ảnh minh họa cho sản phẩm dùng để Upload lên trang Web khi đăng bán sản phẩm trên vật giá phải thỏa mãn điều kiện nào sau đây:",
        "answer": "Lớn hơn 400x400 pixel"
    },
    "9689": {
        "question": "\"Khi lập một gian hàng trên vatgia. Số điện thoại di động dùng để.A. Nhận tin nhắn chứa mã xác nhận của vatgiaB. Nhắn tin kích hoạt gian hàng \" ",
        "answer": "Cả A, B đều đúng"
    },
    "9690": {
        "question": "Xâu \"com\" trong domain \"www.fpt.com.vn\" là domain cấp nào trong số sau đây",
        "answer": "Thứ cấp"
    },
    "9691": {
        "question": "Bạn muốn lập một website về giáo dục tại Việt Nam. Domain nên chọn có đuôi là",
        "answer": "edu.vn"
    },
    "9692": {
        "question": "Nghiệp vụ nào sau đây không phải của người quản trị domain và hosting",
        "answer": "Cập nhật nội dung website"
    },
    "9693": {
        "question": "Việc upload website lên host thực hiện thông qua giao thức nào dưới đây",
        "answer": "FTP"
    },
    "9694": {
        "question": "Sau khi đăng ký domain và hosting, upload website lên hosting thì website đã có thể hoạt động ngay",
        "answer": "Sai"
    },
    "9695": {
        "question": "Việc quản trị các tài khoản hosting được thực hiện bằng",
        "answer": "WHM"
    },
    "9696": {
        "question": "Chọn khái niệm đúng",
        "answer": "Một website có thể có nhiều domain (tên miền) khác nhau"
    },
    "9697": {
        "question": "Khi website gặp sự cố, công việc cần làm là",
        "answer": "Restore"
    },
    "9698": {
        "question": "Trước khi đăng ký domain thì không thể thiếu thao tác nào sau đây",
        "answer": "Kiểm tra domain"
    },
    "9699": {
        "question": "Một người có nhu cầu xây dựng một website đơn giản và chỉ cần một domain thì nên chọn",
        "answer": "Shared hosting"
    },
    "9700": {
        "question": "Để đăng ký và thanh toán một domain thì bắt buộc phải tiến hành trên website của nhà cung cấp",
        "answer": "Sai"
    },
    "9701": {
        "question": "Để đăng ký và thanh toán một hosting thì có thể tiến hành trên website của nhà cung cấp",
        "answer": "Đúng"
    },
    "9702": {
        "question": "Domain nào dưới đây không hợp lệ",
        "answer": "fpt_com.vn"
    },
    "9703": {
        "question": "Bạn ước lượng website của mình mỗi năm dùng hết khoảng 300GB băng thông. Bạn nên chọn gói hosting có chỉ số băng thông/tháng nào dưới đây",
        "answer": "30 GB"
    },
    "9704": {
        "question": "Domain nào dưới đây hợp lệ",
        "answer": "forums.fpt.com.vn"
    },
    "9705": {
        "question": "VPS hosting thường được quản trị bằng phần mềm nào?",
        "answer": "WHM và Cpanel"
    },
    "9706": {
        "question": "Để một website hoạt động trực tuyến thì cần phải có",
        "answer": "Domain và Hosting"
    },
    "9707": {
        "question": "Hãy cho biết phát biểu sao đây \"DNS Server: là server có nhiệm vụ ánh xạ địa chỉ IP thành domain và ngược lại\", đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "9708": {
        "question": "Thành phần nào sau đây chuyển đổi địa chỉ IP thành tên miền?",
        "answer": "DNS"
    },
    "9709": {
        "question": "Đâu không phải là nghiệp vụ của người quản trị Website",
        "answer": "Lập trình website"
    },
    "9710": {
        "question": "FTP là gì?",
        "answer": "Là giao thức truyền tải file"
    },
    "9711": {
        "question": "Record nằm trong",
        "answer": "Các đáp án khác đều sai"
    },
    "9712": {
        "question": "Record nào cho biết địa chỉ IP của hosting của bạn",
        "answer": "Record A"
    },
    "9713": {
        "question": "Để trỏ một domain thì không cần record nào dưới đây",
        "answer": "Record MX"
    },
    "9714": {
        "question": "Để trỏ một subdomain thì cần record nào dưới đây",
        "answer": "Record A"
    },
    "9715": {
        "question": "Để trỏ IP mail thì không cần record nào dưới đây",
        "answer": "Record CName"
    },
    "9716": {
        "question": "cPanel là",
        "answer": "Phần mềm quản trị hosting Linux"
    },
    "9717": {
        "question": "Để truy cập vào cPanel cho hosting với domain abc.com, IP hosting là 117.43.28.16, cổng 2083 thì sử dụng đường dẫn nào dưới đây",
        "answer": "http://abc.com:2083"
    },
    "9718": {
        "question": "Có thể truy cập tới cPanel của mình từ website của nhà cung cấp",
        "answer": "Sai"
    },
    "9719": {
        "question": "Việc trỏ domain chỉ có thể thực hiện qua cPanel",
        "answer": "Sai"
    },
    "9720": {
        "question": "Khi đăng ký hosting Windows thì người dùng cuối sẽ được cấp một cPanel",
        "answer": "Sai"
    },
    "9721": {
        "question": "Ý nghĩa của record MX là gì",
        "answer": "Chỉ cho mail server biết tên domain"
    },
    "9722": {
        "question": "Ý nghĩa của record Cname là gì",
        "answer": "Thông báo cho DNS Server biết tên domain"
    },
    "9723": {
        "question": "Bạn có một website chạy trên hosting cùng với một domain. Để thiết lập một domain khác trỏ vào cùng website thì nên lập một",
        "answer": "Parked domain mới"
    },
    "9724": {
        "question": "Bạn có một website bán hàng chạy trên hosting cùng với một domain. Bạn muốn thành lập một diễn đàn để người mua hàng vào phát biểu ý kiến thì nên lập một",
        "answer": "Subdomain mới"
    },
    "9725": {
        "question": "Bạn có một website chạy trên hosting cùng với một domain. Bạn muốn thành lập một website khác trên cùng hosting đó thì nên lập một",
        "answer": "Addon domain mới"
    },
    "9726": {
        "question": "Khi thiết lập một subdomain có thông số Document Root. Thông số này có ý nghĩa gì",
        "answer": "Folder mà subdomain trỏ tới"
    },
    "9727": {
        "question": "Trong phân mục thống kê Stats của cPanel có một thông số Last Login From mang giá trị 117.6.134.87. Đó là",
        "answer": "Địa chỉ IP của máy khách (client) truy cập vào cPanel"
    },
    "9728": {
        "question": "Trong phân mục thống kê Stats của cPanel có một thông số Disk Space Usage mang giá trị 26/300 Mb. Ý nghĩa của nó là",
        "answer": "Dung lượng tối đa cho phép của tài khoản hosting này là 300 MB"
    },
    "9729": {
        "question": "Bạn có thể tạo được bao nhiêu subdomain trên 1 domain chính?",
        "answer": "<span>nhiều subdomain</span>"
    },
    "9730": {
        "question": "Trong một hosting bạn có quyền tạo bao nhiêu subdomain từ 1 domain chính",
        "answer": "Tùy vào gói hosting do nhà cung cấp quyết định"
    },
    "9731": {
        "question": "Thông số FTP bắt buộc để sử dụng phần mềm FTP là",
        "answer": "FTP Username"
    },
    "9732": {
        "question": "Phần mềm nào sau đây không tích hợp công cụ FTP",
        "answer": "Microsoft Office"
    },
    "9733": {
        "question": "Thông số nào bắt buộc phải điền vào để sử dụng công cụ FTP",
        "answer": "Các đáp án khác đều sai"
    },
    "9734": {
        "question": "Port FTP mặc định là",
        "answer": "21"
    },
    "9735": {
        "question": "Để cả 3 loại người dùng chỉ có quyền đọc và ghi file thì thiết lập permission là",
        "answer": "666"
    },
    "9736": {
        "question": "Để người dùng Group không có quyền gì, người dùng User có quyền đọc và ghi, người dùng World chỉ có quyền đọc thì thiết lập permission là",
        "answer": "604"
    },
    "9737": {
        "question": "Legacy File Manager của cPanel có thể can thiệp vào hệ thống sâu hơn File Manager",
        "answer": "Đúng"
    },
    "9738": {
        "question": "Thao tác chmod là thao tác thay đổi tên file/folder",
        "answer": "Sai"
    },
    "9739": {
        "question": "Các thao tác copy, move, chmod file trên hosting có thể thực hiện bằng các công cụ FTP",
        "answer": "Đúng"
    },
    "9740": {
        "question": "POP3 là giao thức",
        "answer": "Nhận email"
    },
    "9741": {
        "question": "SMTP là giao thức",
        "answer": "Gửi email từ client"
    },
    "9742": {
        "question": "Khi tạo tài khoản mail có thể thiết lập không giới hạn dung lượng, miễn là trong khả năng của server",
        "answer": "Đúng"
    },
    "9743": {
        "question": "Khi tạo database tên \"BanHang\" trong cPanel của hosting có tiền tố \"abc\" thì tên đầy đủ của database là",
        "answer": "abc_BanHang"
    },
    "9744": {
        "question": "Mỗi database cần bao nhiêu người quản lý",
        "answer": "&gt; 0"
    },
    "9745": {
        "question": "Để đảm bảo website hoạt động bình thường và ổn định, chúng ta cần làm gì?",
        "answer": "<span>Backup định kỳ và restore khi cần thiết</span>"
    },
    "9746": {
        "question": "Khi tạo một tài khoản FTP mới, thông số Directory được thiết lập là /home/fpt.vn/public_html/abc. Tài khoản đó có thể truy cập vào folder nào dưới đây",
        "answer": "/home/fpt.vn/public_html/abc/website"
    },
    "9747": {
        "question": "phpMyAdmin là",
        "answer": "Phần mềm quản trị database"
    },
    "9748": {
        "question": "Website khi được backup bởi cPanel sẽ có dạng",
        "answer": "File đuôi .TAR.GZ"
    },
    "9749": {
        "question": "Để thiết lập domain chính thì cần truy cập vào phân mục nào sau đây của Plesk",
        "answer": "Domains"
    },
    "9750": {
        "question": "Để thiết lập sub domain thì cần truy cập vào phân mục nào sau đây của Plesk",
        "answer": "Web Site"
    },
    "9751": {
        "question": "Để thiết lập domain alias thì cần truy cập vào phân mục nào sau đây của Plesk",
        "answer": "Web Site"
    },
    "9752": {
        "question": "Để thay đổi mật khẩu tài khoản đăng nhập Plesk thì cần truy cập vào phân mục nào sau đây",
        "answer": "Account"
    },
    "9753": {
        "question": "Khái niệm domain alias tương đương với khái niệm nào dưới đây",
        "answer": "Parked domain"
    },
    "9754": {
        "question": "Có thể thực hiện việc nào sau đây với chức năng ASP.NET Settings trong phân mục Additional Tools",
        "answer": "Chuyển đổi phiên bản .NET"
    },
    "9755": {
        "question": "Việc quản lý file trên hosting Windows có thể thực hiện bằng phần mềm FileZilla",
        "answer": "Đúng"
    },
    "9756": {
        "question": "File Manager trên Plesk ít tính năng hơn File Manager của cPanel",
        "answer": " Sai"
    },
    "9757": {
        "question": "Trong phần truy cập dịch vụ Web Mail có công đoạn chọn domain tương ứng với tài khoản mail. Một người có địa chỉ mail là abc@abc.com thì cần chọn domain nào sau đây",
        "answer": "abc.com"
    },
    "9758": {
        "question": "Một hosting Windows được gắn với domain chính là ptct.vn và một database trên đó có tên đầy đủ là ptct_db.Nếu bây giờ đổi domain chính thành pt.com và tạo một database mới thì tên đầy đủ của database nên đặt là gì?",
        "answer": "pt_db"
    },
    "9759": {
        "question": "Để tạo một bảng tên là abc_bang1 trên database có tên abc_db thì cần dùng công cụ nào của Plesk dưới đây",
        "answer": "WebAdmin"
    },
    "9760": {
        "question": "Có thể thiết lập quyền đọc ghi cho tài khoản FTP ngay khi tạo tài khoản FTP",
        "answer": " Đúng"
    },
    "9761": {
        "question": "Sau khi tiến hành backup thì file backup sẽ được lưu ở phần nào dưới đây",
        "answer": "Tùy thuộc vào hosting và phần mềm quản trị"
    },
    "9762": {
        "question": "Không nên tải bản backup của website về máy tính cá nhân, vì sẽ gây khó khăn trong việc phục hồi (restore) website. Điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "9763": {
        "question": "File backup khi được liệt kê sẽ bao gồm các thông tin nào dưới đây\nA. Creation date\nB. Comments\nC. Name\nD. Content",
        "answer": "A, B, C"
    },
    "9764": {
        "question": "Có thể thực hiện việc xóa file backup trên server trong mục nào dưới đây",
        "answer": "Backup Manager"
    },
    "9765": {
        "question": "Folder gốc của website trên hosting Windows sử dụng Plesk là",
        "answer": "httpdocs"
    },
    "9766": {
        "question": "Số lượng loại quyền cơ bản đối với file mà Plesk quản lý nhiều hơn trên cPanel",
        "answer": "Sai"
    },
    "9767": {
        "question": "Để xem dung lượng website hiện tại thì phải vào phần nào trong Plesk",
        "answer": "Resource Usage"
    },
    "9768": {
        "question": "Thông thường trong hosting linux, khi tải website lên, ta chọn folder nào?",
        "answer": "Tải lên bên trong folder public_html hoặc www"
    },
    "9769": {
        "question": "Khi tải website lên hosting bằng file nén ta chọn loại định dạng nào?",
        "answer": ".zip hoặc .tar.gz"
    },
    "9770": {
        "question": "Không nên tạo quá nhiều bảng backup hoặc thường xuyên tạo backup. Vì điều này sẽ làm tốn dung lượng của ổ cứng. Điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "9771": {
        "question": "SEO (Search Engine Optimization) - Tối ưu hóa công cụ tìm kiếm là:",
        "answer": "Một tập hợp các kĩ thuật/ phương pháp nhằm nâng cao thứ hạng của Website trên trang kết quả của các công cụ tìm kiếm."
    },
    "9772": {
        "question": "Số lượng từ khóa trong một trang web nhiều quá có thể bị coi là spam đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "9773": {
        "question": "Đâu là yếu tố ảnh hưởng đến thứ hạng của một Website?",
        "answer": "A, B, C, D đều đúng"
    },
    "9774": {
        "question": "Thứ hạng của website đặt liên kết ngược, không ảnh hưởng tới điểm thứ hạng của website mình. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "9775": {
        "question": "Sử dụng thẻ Meta \"description\" là một phương pháp tối ưu hóa Website. Lựa chọn nào sau đây là đúng đối với việc tối ưu hóa thẻ Meta \"description\" ",
        "answer": "A, B đúng"
    },
    "9776": {
        "question": "Lựa chọn nào sau đây đúng khi sử dụng hình ảnh trong Website để đạt được thứ hạng cao trong trangkết quả của các công cụ tìm kiếm",
        "answer": " Chỉ sử dụng hình ảnh làm liên kết khi thật sự cần thiết và phải sử dụng thuộc tính \"alt\" của thẻ <img> để chỉ định văn bản thay thế chohình ảnh"
    },
    "9777": {
        "question": "Tối ưu hóa cấu trúc URL là một phương pháp tối ưu hóa Website. Lựa chọn nào sau đây là đúng đối với việc Tối ưu hóa cấu trúc URL ",
        "answer": " Nên sử dụng URL chứa các từ liên quan đến nội dung và cấu trúc trang Web, và nên đặt từ khóa trong tên URL"
    },
    "9778": {
        "question": "Liên kết ngược là gì?",
        "answer": " Là các liên kết từ các trang Web bên ngoài dẫn tới các trang Web trong Website của mình"
    },
    "9779": {
        "question": "Sử dụng tệp robots.txt để thông báo cho các công cụ tìm kiếm biết rằng một trang Webcó thể được đánh chỉ mục hay không (tùy theo lệnh được viết trong file robots.txt) là đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "9780": {
        "question": "Phương pháp xây dựng liên kết nào sau đây có thể bị phạt nặng nếu bị Google phát hiện?",
        "answer": " Mua link"
    },
    "9781": {
        "question": "Chức năng nào sau đây có trong Google Webmaster được sử dụng để liệt kê những từ khóa mà trang web của bạn xuất hiện khi khách truy cập tìm kiếm trên Google",
        "answer": " Statistics"
    },
    "9782": {
        "question": "Khi SEO Website không nên quá chú trọng sử dụng phương pháp nào dưới đây?",
        "answer": " Dựa vào từ khóa trong thẻ MetaTags Keywords"
    },
    "9783": {
        "question": "Việc đặt quá nhiều liên kết trỏ tới các trang Web cùng chủ đề sẽ làm thất thoát PageRank đúng hay sai",
        "answer": "Sai"
    },
    "9784": {
        "question": "Tối ưu hóa tiêu đề trang là một phương pháp tối ưu hóa Website. Lựa chọn nào sau đây là đúng đối với việc tối ưu hóa tiêu đề trang?",
        "answer": "A, D đúng"
    },
    "9785": {
        "question": "Google Adwords ",
        "answer": " Là hình thức quảng cáo trả tiền theo Click"
    },
    "9786": {
        "question": "Tối ưu hóa chuỗi liên kết là một phương pháp tối ưu hóa Website. Lựa chọn nào sau đây là đúng đối với việc Tối ưu hóa chuỗi liên kết",
        "answer": "B, D đúng"
    },
    "9787": {
        "question": "Để xem thống kê về lượt truy cập website của bạn bằng công cụ google webmaster tool, ta sử dụng chức năng",
        "answer": "<span><span>Search traffic -&gt;&nbsp;</span>Search Analytics</span>"
    },
    "9788": {
        "question": "Lỗi nào sau đây cần tránh khi SEO ",
        "answer": "B, C, D đúng"
    },
    "9789": {
        "question": "Để SEO tốt ta cần làm như sau:",
        "answer": "Tất cả đều không nên"
    },
    "9790": {
        "question": "Để SEO tốt cần viết bài cho website như thế nào?",
        "answer": "D đúng"
    },
    "9791": {
        "question": "Đâu là quy ước khi đặt tên tài khoản.A. Tên tài khoản phải ít hơn 8 kí tự\nB. Tên tài khoản phải nhiều hơn 8 kí tự\nC. Tên tài khoản không được phép chứa dấu cách\nD. Tên tài khoản phải là duy nhất.",
        "answer": "A, C, D đúng"
    },
    "9792": {
        "question": "Một Package được gán cho một tài khoản vẫn còn tồn tại trong hệ thống thì không thể bị xóa. Để xóa Package này ta sử dụng tính năng nào sau đây để hủy bỏ việc gán Package trên cho tài khoản.",
        "answer": " Upgrade/Downgrade an Account "
    },
    "9793": {
        "question": "Thông số nào dưới đây dùng để thiết lập giới hạn băng thông của một Package",
        "answer": "Bandwidth Limit"
    },
    "9794": {
        "question": "Thông số nào dưới đây để thiết lập dung lượng lưu trữ đĩa tối đa cho một Package",
        "answer": " Quota"
    },
    "9795": {
        "question": "Từ nào sau đây dùng để chỉ tên miền thứ hai, trỏ tới cùng một nội dung tương đương với tên miền chính của bạn",
        "answer": " Parked Domain"
    },
    "9796": {
        "question": "Lựa chọn nào sau đây là một danh sách các thiết lập về giới hạn: không gian đĩa, băng thông, số lượng tài khoản email, tài khoản FTP….cho các tài khoản được tạo ra",
        "answer": " Package"
    },
    "9797": {
        "question": "Trong WHM, chỉ có tài khoản root mới có quyền tạo user (người dùng) và các gói dịch vụ (package) đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "9798": {
        "question": "Tên Feature List được tạo bởi Root sẽ có dạng:",
        "answer": " Sai"
    },
    "9799": {
        "question": "Mặc định tất cả các tùy chọn trong \"Default\" Feature List đều được kích hoạt (Enabled) đúng hay sai?",
        "answer": " Đúng"
    },
    "9800": {
        "question": "Feature List nào dưới đây được tự động tạo ra trong WHM?",
        "answer": " Default"
    },
    "9801": {
        "question": "Lựa chọn nào sau đây được dùng để chỉ định các tính năng mà người dùng (chủ tài khoản) được phép truy cập trên Cpanel?",
        "answer": " Feature List"
    },
    "9802": {
        "question": "Để làm việc với Feature List ta sử dụng tính năng nào sau đây trên giao diện WHM?",
        "answer": " Feature Manager"
    },
    "9803": {
        "question": "Tài khoản Reseller có thể tạo thêm các tài khoản người dùng thông thường khác đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "9804": {
        "question": "WHM Là một bảngđiều khiển hosting trên nền Web, dùng cho các chủ tài khoản để quản lý mật khẩu, tài khoản email, FTP, thư mục và các file của một domain cụ thể … đúng hay sai?",
        "answer": " Sai"
    },
    "9805": {
        "question": "Lựa chọn nào dưới đây dùng cho nhà quản trị để tạo tài khoản và thiết lập giới hạn cho các tài khoản trên VPS/Dedicated Server?",
        "answer": " WHM"
    },
    "9806": {
        "question": "Một doanh nghiệp muốn kinh doanh dịch vụ Reseller hosting và Shared Hosting có thể chọn hình thức nào dưới đây?",
        "answer": " Thuê Dediaceted Server và VPS Hosting"
    },
    "9807": {
        "question": "Một doanh nghiệp chỉ có nhu cầu hosting một trang web lên mạng để quảng bá sản phẩm của mình, không yêu cầu về bảo mật và lượng người dùng truy cập không lớn thì hình thức nào sau đây là phù hợp nhất?",
        "answer": "Shared Hosting"
    },
    "9808": {
        "question": "Lựa chọn nào dưới đây người sử dụng được phép cài đặt hệ điều hành, cài đặt và cấu hình các phần mềm của riêng mình tùy theo nhu cầu.",
        "answer": " Dedicated Server và VPS"
    },
    "9809": {
        "question": "Hình thức thuê hosting nào dưới đây có chi phí thấp nhất?",
        "answer": "&nbsp;Shared Hosting"
    },
    "9810": {
        "question": "Phương pháp phân chia một máy chủ vật lý thành nhiều máy chủ ảo là?",
        "answer": " VPS"
    },
    "9811": {
        "question": "Trong WHM để thêm, xóa, sửa và phân quyền các gói dịch vụ (Package). Tài khoản nào có quyền thực hiện",
        "answer": "<span>C, B có quyền</span>"
    },
    "9812": {
        "question": "Dung lượng của hình ảnh minh họa cho sản phẩm dùng để Upload lên trang Web khi đăng bán sản phẩm trên vật giá phải thỏa mãn điều kiện nào sau đây:",
        "answer": "Lớn hơn 400x400 pixel"
    },
    "9813": {
        "question": "\"Khi lập một gian hàng trên vatgia. Số điện thoại di động dùng để.A. Nhận tin nhắn chứa mã xác nhận của vatgiaB. Nhắn tin kích hoạt gian hàng \" ",
        "answer": "Cả A, B đều đúng"
    },
    "9814": {
        "question": "Hành động nào sau đây thuộc vào việc SEO-Onpage?",
        "answer": "Tạo link giữa các trang web trong cùng website của bạn "
    },
    "9815": {
        "question": "File Robot.Txt có tác dụng gì?",
        "answer": "Ngăn cản robot (googlebot) của Google không copy những nội dung trang web mà bạn không muốn Google nhìn thấy"
    },
    "9816": {
        "question": "Việc định tuyến các chức năng trên webiste của bạn được thực hiện bằng Flash và JavaScript. Điều này làm cho Google rất khó khăn trong việc đọc và hiểu nội dung website của bạn. Vậy thì giải pháp của bạn là gì?",
        "answer": "Tạo các link có chứa chữ văn bản thông thường ứng với các menu để định tuyến cho trang web"
    },
    "9817": {
        "question": "Bạn đang thực hiện việc đẩy nội dung lên máy chủ của Google, để Google thực hiện việc copy nội dung của bạn càng nhanh càng tốt. Vậy thì bạn nên làm gì?",
        "answer": "Loại bỏ những thứ như Flash, JavaScript, thẻ Frame,..là những thứ mà Google rất khó hiểu sau đó đẩy Sitemap lên Google "
    },
    "9818": {
        "question": "Giả sử website của bạn bán sách, vậy thì URL nào sau đây là thân thiện với SEO nhất?",
        "answer": "http://www.mybookstore.com/fpt/angels-and-demons.html"
    },
    "9819": {
        "question": "Tại sao với Google, ảnh và Flash lại được coi là \"không thân thiện\" trong khi \"chữ văn bản\" bình thường thì lại được Google coi là \"thân thiện\"?",
        "answer": "Bởi vì ROBOT của Google (googlebot) không đọc được nội dung của ảnh và Flash"
    },
    "9820": {
        "question": "Giả sử bạn có một Sitemap và bạn đẩy sitemap này lên 3 cỗ máy tìm kiếm khác nhau (Yahoo, Google, Bing). Vậy thì lợi ích bạn thu được là gì?",
        "answer": "Các trang web xuất hiện trong sitemap sẽ nhanh được xuất hiện trong kết quả tìm kiếm hơn "
    },
    "9821": {
        "question": "Yếu tố nào sau đây quan trọng nhất để đánh giá nội dung của một trang web có thân thiện với SEO không:",
        "answer": "Việc bố trí các từ khóa xuất hiện \"phù hợp\" và \"cân đối\" trong các thẻ HTML "
    },
    "9822": {
        "question": "Giả sử trang web A được tối ưu hóa cho từ khóa \"laptop Hà Nội\" còn trang web B được tối ưu hóa cho từ khóa \"điện thoại\" và \"phụ kiện điện thoại\". Vậy thì nếu tạo backlink từ trang A trỏ sang trang B, chúng ta nên đặt thuộc tính Anchor Text như thế nào thì tốt nhất?",
        "answer": "phụ kiện điện thoại "
    },
    "9823": {
        "question": "Giả sử bạn cần phải tạo một website với rất nhiều trang web, giả sử là 30 trang. Vậy bạn nên tiến hành thế nào?",
        "answer": "Chọn ra một vài trang web, tối ưu hóa SEO, đẩy lên máy chủ, sau đó làm tiếp việc tối ưu hóa SEO từng trang và đẩy dần lên máy chủ"
    },
    "9824": {
        "question": "Khi bạn gõ dòng lệnh sau đây vào Google, điều gì xảy ra:\n\"xe máy Site:Raovat.Com\"",
        "answer": "Tất cả mọi trang web của website RAOVAT.COM có chứa từ khóa \"xe máy\" sẽ được Google liệt kê "
    },
    "9825": {
        "question": "Bạn có thể xem chỉ số Page Rank của một trang web ở chỗ nào?",
        "answer": "Trong công cụ Google (Google Toolbar) "
    },
    "9826": {
        "question": "Tại sao không nên tạo một lúc quá nhiều backlink để trỏ đến website của bạn khi làm SEO?",
        "answer": "Bởi vì diều này sẽ làm cho Google nghi ngờ và coi bạn là kẻ Spam Link và bạn sẽ bị phạt "
    },
    "9827": {
        "question": "Chỉ số Page Rank của Google thay đổi với tần suất bao lâu một lần?",
        "answer": "Không thể biết được"
    },
    "9828": {
        "question": "Để thực hiện SEO tốt chúng ta cần phải",
        "answer": "Nghiên cứu thường xuyền thuật toán tìm kiếm và hiển thị của google"
    },
    "9829": {
        "question": "Để chọn ra những từ khóa (keywords) tốt cho website ta cần:",
        "answer": "<span>A, C, D đúng</span>"
    },
    "9830": {
        "question": "Việc tạo nhiều backlink từ các diễn dàn sẽ làm tăng thứ hạng website",
        "answer": "Đúng nhưng không nên"
    },
    "9831": {
        "question": "Để tạo backlink chất lượng và tiết kiệm được chi phí chúng ta nên",
        "answer": "B, D đúng"
    },
    "9832": {
        "question": "Đánh dấu ghi chú một dòng trong JavaScript?",
        "answer": "//Đây là một dòng ghi chú"
    },
    "9833": {
        "question": "Đánh dấu một khối (nhiều dòng) ghi chú trong JavaScript?",
        "answer": "/*Ghi chú này có nhiều hơn 1 dòng*/"
    },
    "9834": {
        "question": "Cặp thẻ nào được sử dụng để đưa JavaScript vào file HTML?",
        "answer": "&lt;script&gt;&lt;/script&gt;"
    },
    "9835": {
        "question": "Cú pháp lệnh trong JavaScript dùng để hiển thị dòng chữ \"Welcome to you\" là gì?",
        "answer": "document.write (\"Welcome to you\");"
    },
    "9836": {
        "question": "JavaScript hồi đáp lại tương tác của người dùng khi nào?",
        "answer": "Các phương án đều đúng"
    },
    "9837": {
        "question": "Chọn phát biểu đúng?",
        "answer": "JavaScript là một ngôn ngữ lập trình kịch bản, chạy theo chế độ thông dịch, trong phạm vi web client và bên trong môi trường trình duyệt"
    },
    "9838": {
        "question": "Cách nào để viết chương trình JavaScript với file HTML?",
        "answer": "Các phương án đều đúng"
    },
    "9839": {
        "question": "JavaScript có khả năng gì?",
        "answer": "Điều khiển trình duyệt"
    },
    "9840": {
        "question": "Mã JavaScript được đặt trong cặp thẻ nào?",
        "answer": "&lt;scritp&gt; ...&lt;/script&gt;"
    },
    "9841": {
        "question": "Đoạn code JavaScript được chèn ở đâu trong file HTML?",
        "answer": "Cả phần &lt;HEAD&gt; và &lt;BODY&gt;"
    },
    "9842": {
        "question": "Cú pháp lệnh dùng để truy cập đến 1 file nguồn JavaScript có tên gọi \"xxx.js\" là gì?",
        "answer": "&lt;script src=\"xxx.js\"&gt;"
    },
    "9843": {
        "question": "&nbsp;Các tập tin JavaScript ở bên ngoài phải có thẻ &lt;script&gt;?&nbsp;",
        "answer": "Sai"
    },
    "9844": {
        "question": "Lệnh prompt trong JavaScript để làm gì?",
        "answer": "Hiển thị hộp thoại cho phép nhập dữ liệu"
    },
    "9845": {
        "question": "Lệnh nào được dùng để hiển thị dòng chữ \"Hello World\" trong 1 hộp thoại thông báo?",
        "answer": "alert(\"Hello World\");"
    },
    "9846": {
        "question": "JavaScript có giống với ngôn ngữ lập trình Java không?",
        "answer": "Không"
    },
    "9847": {
        "question": "JavaScript được khởi đầu từ ngôn ngữ lập trình nào?",
        "answer": "LiveScript"
    },
    "9848": {
        "question": "Hai Framework nào dựa trên JavaScript rất mạnh và được ứng dụng rộng rãi?",
        "answer": "jQuery và ExtJS"
    },
    "9849": {
        "question": "Khi tạo các biến trong JavaScript, chúng ta bắt buộc phải khai báo kiểu dữ liệu cho biến.",
        "answer": "Sai"
    },
    "9850": {
        "question": "JavaScript được đặc tả bởi tài liệu ECMAScript (hay ECMA-262), phiên bản mới nhất của ECMA-262 ra đời năm nào?",
        "answer": "2009"
    },
    "9851": {
        "question": "Tên file của các hàm JavaScript bên ngoài trang HTML cần có đuôi gì?",
        "answer": ".js"
    },
    "9852": {
        "question": "Cặp thẻ nào dùng để chỉ định rõ nội dung thông báo cho người sử dụng biết trình duyệt không hỗ trợ JavaScript?",
        "answer": "&lt;NOSCRIPT&gt; và &lt;/NOSCRIPT&gt;"
    },
    "9853": {
        "question": "Ban đầu, JavaScript do hãng công nghệ nào phát triển?",
        "answer": "Netscape"
    },
    "9854": {
        "question": "Khi ngăn cách các từ trong JavaScript, người ta dùng:",
        "answer": "dấu cách (space)"
    },
    "9855": {
        "question": "Muốn liên kết HTML với một file JavaScript ta dùng dòng lệnh nào sau đây?",
        "answer": "&lt;script type=\"text/JavaScript\" src=\"myFunction.js\"&gt;&lt;/script&gt;"
    },
    "9856": {
        "question": "Có bao nhiêu cách để nhúng file JavaScript vào một file HTML?",
        "answer": "4"
    },
    "9857": {
        "question": "Làm thế nào để bạn xác định đúng 1 đoạn mã của JavaScript trong file HTML?",
        "answer": "Sử dụng thẻ &lt;SCRIPT&gt; mở với thuộc tính type=\"text/JavaScript\""
    },
    "9858": {
        "question": "Thông thường, cách thức alert() được sử dụng trong các trường hợp nào?",
        "answer": "Tất cả các trường hợp đã nêu"
    },
    "9859": {
        "question": "Chọn mô tả đúng về JavaScript",
        "answer": "Các phương án đều đúng"
    },
    "9860": {
        "question": "JavaScript không có khả năng nào sau đây?",
        "answer": "Kết nối trực tiếp đến database server và truy vấn dữ liệu"
    },
    "9861": {
        "question": "Để hiển thị một dòng thông báo trong hộp hội thoại đồng thời cung cấp một trường nhập dữ liệu để người sử dụng nhập vào, người ta sử dụng câu lệnh nào?",
        "answer": "Các phương án đều sai."
    },
    "9862": {
        "question": "Lệnh nào được sử dụng để tạo ra 1 hàm trong JavaScript?",
        "answer": "function myFunction()"
    },
    "9863": {
        "question": "Trong JavaScript, hàm eval() dùng để làm gì?",
        "answer": "Đánh giá một biểu thức và trả giá trị của biểu thức hay giá trị undefined nếu không tính toán được biểu thức"
    },
    "9864": {
        "question": "Để truy xuất các thuộc tính của đối tượng, người ta dùng toán tử gì?",
        "answer": "chấm (.)"
    },
    "9865": {
        "question": "Phương thức chuyển kiểu dữ liệu ngày tháng sang chuỗi ký tự là:",
        "answer": "cả 2 đều đúng"
    },
    "9866": {
        "question": "Một phần tử có kiểu dấu phẩy động có bao nhiêu thành phần?",
        "answer": "4"
    },
    "9867": {
        "question": "Cho đoạn mã sau:\nvar st = \"Shakespeare written \\\"To be or not to be \\\" \";\ndocument.write(st);\nKết quả in ra màn hình là gì?",
        "answer": "Shakespeare written \"To be or not to be\""
    },
    "9868": {
        "question": "Toán tử typeof có ý nghĩa gì?",
        "answer": "Trả về một chuỗi ký tự xác định kiểu dữ liệu của toán hạng"
    },
    "9869": {
        "question": "Phương thức \"search\" của đối tượng String có chức năng gì?",
        "answer": "Tìm một chuỗi con, trả lại vị trí tìm được trong chuỗi dò tìm, nếu không tìm thấy trả về -1."
    },
    "9870": {
        "question": "Khi sử dụng chuỗi ký tự, \"\\r\" có nghĩa là gì?",
        "answer": "Đưa con trỏ về đầu dòng"
    },
    "9871": {
        "question": "Từ khóa nào chỉ một giá trị vượt quá giới hạn xử lý của JavaScript?",
        "answer": "Infinity"
    },
    "9872": {
        "question": "Cú pháp lệnh If nào dưới đây là đúng?",
        "answer": "if (i==5) {}"
    },
    "9873": {
        "question": "Cú pháp lệnh If nào dưới đây là đúng?",
        "answer": "if (i != 5) {}"
    },
    "9874": {
        "question": "Cú pháp khai báo biến trong JavaScript theo kiểu cơ bản được viết như thế nào?",
        "answer": "[var]tênBiến = <span>giá trị</span>;"
    },
    "9875": {
        "question": "Để khai báo 1 hằng số trong JavaScript. Cú pháp nào sau đây là đúng?",
        "answer": "Trong JavaScript không có kiểu hằng số const"
    },
    "9876": {
        "question": "Cú pháp khai báo biến trong JavaScript theo kiểu đối tượng được viết như thế nào?",
        "answer": "var tênBiến = new tênLớp();"
    },
    "9877": {
        "question": "Trong JavaScript hàm parseInt() dùng để làm gì?",
        "answer": "Chuyển một chuỗi thành số nguyên"
    },
    "9878": {
        "question": "Trong JavaScript hàm parseFloat() dùng để làm gì?",
        "answer": "Chuyển một chuỗi thành số thực"
    },
    "9879": {
        "question": "Trong JavaScript, số nguyên có thể được biểu diễn theo mấy cách?",
        "answer": "3 cách"
    },
    "9880": {
        "question": "Để phân biệt kiểu dấu phẩy động với kiểu số nguyên, phải có ít nhất bao nhiêu chữ số theo sau dấu chấm hay E?",
        "answer": "1"
    },
    "9881": {
        "question": "Có bao nhiêu phương pháp để tạo biểu thức quy tắc?",
        "answer": "2"
    },
    "9882": {
        "question": "Biểu thức x = (a++,c)*(b++,d) tương đương với biểu thức nào sau đây?",
        "answer": "x = c*d"
    },
    "9883": {
        "question": "Cách nào sau đây là đúng để làm tròn số 7.25 với giá trị nguyên gần nhất?",
        "answer": "Math.round(7.25)"
    },
    "9884": {
        "question": "Cú pháp nào lệnh dùng để tìm giá trị cao nhất của x và y?",
        "answer": "Math.max(x,y)"
    },
    "9885": {
        "question": "Sau khi thực hiện phép toán 15 &gt;&gt; 3, kết quả trả về là bao nhiêu?",
        "answer": "1"
    },
    "9886": {
        "question": "Lệnh gán x = x * y tương đương với lệnh nào sau đây?",
        "answer": "x * = y;"
    },
    "9887": {
        "question": "Phép toán (7 &gt;= 5) || (5 &gt; 5) trả về giá trị nào?",
        "answer": "True"
    },
    "9888": {
        "question": "Lệnh nào được sử dụng để gọi lại hàm có tên là \"myFunction\"?",
        "answer": "myFunction();"
    },
    "9889": {
        "question": "Phương thức indexOf(chuỗi con, chỉ số)có chức năng gì?",
        "answer": "Trả về vị trí xuất hiện lần đầu của chuỗi con trong một chuỗi bắt đầu tại vị trí chỉ số. Hàm trả về -1 nếu không tồn tại chuỗi con, ngược lại có giá trị &gt;= 0"
    },
    "9890": {
        "question": "Người ta sử dụng phương thức nào để tìm giá trị số nguyên lớn gần nhất và lớn hơn x ?",
        "answer": "ceil(x)"
    },
    "9891": {
        "question": "Mô tả nào là đúng về hàm?",
        "answer": "Các phương án đều đúng"
    },
    "9892": {
        "question": "Câu lệnh nào trong các câu sau đây sử dụng sai thẻ sự kiện?",
        "answer": "&lt;FORM onLoad=\"doSomething();\"&gt;&nbsp;"
    },
    "9893": {
        "question": "Cho a=99999999999999999;\nalert(isFinite(a)) trả về kết quả nào sau đây?",
        "answer": "True"
    },
    "9894": {
        "question": "Vòng lặp (Do.. while) là dạng vòng lặp?",
        "answer": "Không xác định và lặp rồi mới xét điều kiện"
    },
    "9895": {
        "question": "Để lặp tất cả các thuộc tính (property) của một đối tượng, người ta sử dụng ?",
        "answer": "lệnh <span class=\"font5\">for</span><span class=\"font6\"> (&lt;variable&gt; </span><span class=\"font5\">in</span><span class=\"font6\"> &lt;object&gt;) {}</span>"
    },
    "9896": {
        "question": "Đối tượng arguments có chức năng gì ?",
        "answer": "Lưu trữ các thông tin về tập đối số của hàm"
    },
    "9897": {
        "question": "Lệnh nào được sử dụng để thiết lập đối tượng ngầm định cho một nhóm các lệnh, có thể sử dụng các thuộc tính mà không đề cập đến đối tượng?",
        "answer": "lệnh with (object) {}"
    },
    "9898": {
        "question": "Hàm isNaN(biểuThức) trả về giá trị nào?",
        "answer": "Cả hai câu trên đều đúng"
    },
    "9899": {
        "question": "Hàm parseInt() dùng để làm gì?",
        "answer": "Chuyển một chuỗi thành số nguyên"
    },
    "9900": {
        "question": "Trong JavaScript đoạn mã sau cho ra kết quả gì? &lt;script&gt; function kiemtra(){ window.open(\"http://www.vnn.vn\",\"Chao\"); } &lt;/script&gt; &lt;/head&gt; &lt;body onload =\"kiemtra()\"&gt;&lt;/body&gt;",
        "answer": "Khi chạy thì một trang khác (VNN) được hiện ra&nbsp;"
    },
    "9901": {
        "question": "Cú pháp lệnh vòng lặp WHILE có dạng như thế nào?",
        "answer": "while (i&lt;=10) {}"
    },
    "9902": {
        "question": "Cú pháp lệnh vòng lặp FOR có dạng như thế nào?",
        "answer": "for (i = 0; i &lt;= 5; i++) {}"
    },
    "9903": {
        "question": "Cách nào sau đây là đúng để tạo ra 1 mảng trong JavaScript?",
        "answer": "var txt = new Array(\"tim\",\"kim\",\"jim\")"
    },
    "9904": {
        "question": "Cú pháp lệnh trong JavaScript dùng để mở một cửa sổ mới có tên gọi là \"w2\"?",
        "answer": "w2=window.open(\"http://www.w3schools.com\");"
    },
    "9905": {
        "question": "Đoạn mã sau thực hiện điều gì?\nwhile (x{ if (x&lt;50)break; x++; }",
        "answer": "Lặp cho đến khi x lớn hơn hoặc bằng 100. Tuy nhiên nếu giá trị x đưa vào vòng lặp nhỏ hơn 50, vòng lặp sẽ kết thúc"
    },
    "9906": {
        "question": "Vòng lặp While là dạng vòng lặp?",
        "answer": "Không xác định và xét điều kiện rồi mới lặp"
    },
    "9907": {
        "question": "Lệnh break kết hợp với vòng for dùng để?",
        "answer": "Thoát khỏi vòng lặp"
    },
    "9908": {
        "question": "Trong JavaScript, sự kiện Onload thực hiện khi:",
        "answer": "Khi bắt đầu chương trình chạy"
    },
    "9909": {
        "question": "Trong JavaScript, sự kiện OnUnload thực hiện khi nào?",
        "answer": "Khi kết thúc một chương trình"
    },
    "9910": {
        "question": "Trong JavaScript, sự kiện Onblur thực hiện khi nào?",
        "answer": "Khi một đối tượng trong form mất focus."
    },
    "9911": {
        "question": "Trong JavaScript, sự kiện OnMouseOver thực hiện khi nào?",
        "answer": "Khi di chuyển con chuột vào một đối tượng trong form."
    },
    "9912": {
        "question": "Trong JavaScript, sự kiện Onclick thực hiện khi nào?",
        "answer": "Khi click chuột vào một đối tượng trong form."
    },
    "9913": {
        "question": "Trong JavaScript, sự kiện Onchange thực hiện khi nào?",
        "answer": "Xảy ra khi giá trị của một trường trong form được người dùng thay đổi"
    },
    "9914": {
        "question": "Thẻ &lt;input type=”text” ...&gt; dùng để làm gì?&nbsp;",
        "answer": "Tạo một ô text để nhập dữ liệu"
    },
    "9915": {
        "question": "Thẻ &lt;input type=”Password” ...&gt; dùng để làm gì?&nbsp;",
        "answer": "Tạo một ô password"
    },
    "9916": {
        "question": "Thẻ &lt;input type=”Radio” ...&gt; dùng để làm gì?&nbsp;",
        "answer": "Tạo một nhóm đối tượng chọn nhưng chọn duy nhất"
    },
    "9917": {
        "question": "Lệnh lặp for có dạng như thế nào?",
        "answer": "For ( biến = Giá trị đầu, Điều kiện, Giá trị tăng)"
    },
    "9918": {
        "question": "Cho khai báo: var arr = new Array(5);\nđể truy xuất thuộc tính length của đối tượng arr, ta dùng câu lệnh nào sau đây?",
        "answer": "document.write(arr.length);"
    },
    "9919": {
        "question": "Chương trình xử lý sự kiện nào không có sẵn trong đối tượng Document ?",
        "answer": "onClick"
    },
    "9920": {
        "question": "Cho x=\"1.0\";alert(isNaN(x)) ;\nkết quả trả về sẽ là:",
        "answer": "False"
    },
    "9921": {
        "question": "Phương thức comfirm trong đối tượng window có chức năng gì ?",
        "answer": "Hiển thị một hộp hội thoại chứa một thông báo do một ứng dụng xác định và hai nút lệnh Yes, No"
    },
    "9922": {
        "question": "Để hiển thị trang tài liệu vừa mới duyệt gần đây nhất, người ta sử dụng câu lệnh nào?",
        "answer": "history.back();"
    },
    "9923": {
        "question": "Quá trình tiến hóa của Lập trình hướng đối tượng theo thứ tự nào?",
        "answer": "Lập trình tuyến tính -&gt; Lập trình có cấu trúc -&gt; Sự trừu tượng hóa dữ liệu -&gt; Lập trình hướng đối tượng"
    },
    "9924": {
        "question": "Trong lập trình hướng đối tượng, sự trừu tượng hóa được hiểu là:",
        "answer": "Các phương án đều đúng"
    },
    "9925": {
        "question": "Mô tả nào sau đây là sai khi nói về đối tượng:",
        "answer": "Đối tượng không thể chứa các đối tượng bên trong nó"
    },
    "9926": {
        "question": "Trình duyệt Firefox (FF), phiên bản 8 không hỗ trợ thuộc tính nào?",
        "answer": "Các phương án đều đúng"
    },
    "9927": {
        "question": "Một biến có kiểu là Array thì có thể được xem là 1 đối tượng không",
        "answer": "Có"
    },
    "9928": {
        "question": "Trong mô hình BOM, thuộc tính external của đối tượng window có chức năng gì?",
        "answer": "Trả về host của trang web"
    },
    "9929": {
        "question": "Các đối tượng nào chứa URL được truy cập bởi người dùng",
        "answer": "history"
    },
    "9930": {
        "question": "Phương thức nào giúp trả về một phần tử với thẻ HTML xác định?",
        "answer": "getElementByTagName"
    },
    "9931": {
        "question": "Đối tượng navigator chứa những thông tin gì ?",
        "answer": "Các thông tin về trình duyệt: tên, phiên bản, tên mã, ngôn ngữ thể hiện, hệ điều hành…"
    },
    "9932": {
        "question": "Đối với đối tượng history, muốn đi đến trang kế tiếp, ta sử dụng phương thức nào?",
        "answer": "Forward()"
    },
    "9933": {
        "question": "Đối tượng document chứa những thông tin gì ?",
        "answer": "Các tư liệu của cửa sổ, tất cả phần tử HTML của trang web trong cửa sổ đó"
    },
    "9934": {
        "question": "OOP (Lập trình hướng đối tượng) là viết tắt của từ nào?",
        "answer": "Object Oriented Programming"
    },
    "9935": {
        "question": "Đối tượng quan trọng nhất của BOM là gì?",
        "answer": "Document"
    },
    "9936": {
        "question": "Trừu tượng hóa trong lập trình hướng đối tượng được hiểu như thế nào?",
        "answer": "Chỉ trình bày những đặc điểm cần thiết của vấn đề mà không trình bày chi tiết cụ thể hoặc giải thích tính phức tạp của vấn đề đó"
    },
    "9937": {
        "question": "Sự kiện nào không được kết hợp với đối tượng window ?",
        "answer": "onClick"
    },
    "9938": {
        "question": "Phương thức của lớp là gì?",
        "answer": "Là một phương thức được triệu gọi mà không tham chiếu tới bất kỳ một đối tượng nào."
    },
    "9939": {
        "question": "Đối tượng window là đối tượng chứa đối tượng document bên trong nó?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "9940": {
        "question": "Khi tạo thuộc tính cho một đối tượng trong JavaScript thì bắt buộc phải khai báo kiểu của thuộc tính.",
        "answer": "Sai"
    },
    "9941": {
        "question": "Đối tượng nào chứa thông tin về URL hiện tại?",
        "answer": "location"
    },
    "9942": {
        "question": "Tính đóng gói trong lập trình hướng đối tượng được hiểu như thế nào?",
        "answer": "Là tiến trình che giấu việc thực thi chi tiết của một đối tượng"
    },
    "9943": {
        "question": "Mô tả nào sau đây là sai ?",
        "answer": "Đối tượng form thể hiện cửa số của trình duyệt"
    },
    "9944": {
        "question": "Phương thức focus ngược với phương thức nào?",
        "answer": "onBlur()"
    },
    "9945": {
        "question": "Phương thức onAbort() chỉ áp dụng cho phần tử nào?",
        "answer": "Image"
    },
    "9946": {
        "question": "Thuộc tính target diễn tả điều gì?",
        "answer": "Đối tượng mà sự kiện diễn ra trong đó"
    },
    "9947": {
        "question": "Người ta dùng phương thức nào để tăng giảm tọa độ đỉnh trên trái của cửa sổ với m, n pixel ?",
        "answer": "moveBy(m,n)"
    },
    "9948": {
        "question": "Phương thức nào thực hiện câu lệnh JavaScript một lần sau một thời gian nhất định tính bằng milli giây?",
        "answer": "setTimeout(câu lệnh JavaScript, số milli giây)"
    },
    "9949": {
        "question": "Thuộc tính nào giúp trả về màu của liên kết khi con trỏ đến?",
        "answer": "alinkColor"
    },
    "9950": {
        "question": "Mô tả nào sau đây là sai khi nói về lập trình hướng đối tượng?",
        "answer": "Lập trình hướng đối tượng không cho phép người lập trình tạo ra các ứng dụng mà các yếu tố bên ngoài có thể tương tác với các chương trình đó giống như là tương tác với các đối tượng vật lý."
    },
    "9951": {
        "question": "Thuộc tính colorDepth của đối tượng screen cho biết điều gì?",
        "answer": "Số bít dùng để thể hiện màu cho mỗi pixel"
    },
    "9952": {
        "question": "Cú pháp lệnh dùng để tìm được tên trình duyệt của máy khách (client)?",
        "answer": "navigator.appName"
    },
    "9953": {
        "question": "Sự kiện onAbort() được sử dụng khi nào?",
        "answer": "Khi người sử dụng gỡ bỏ việc nạp ảnh khi click vào một liên kết hay nút lệnh Stop"
    },
    "9954": {
        "question": "Để thay đổi màu nền trang web, người ta sử dụng câu lệnh nào?",
        "answer": "document.body.setAttribute(\"bgColor\",\"white\"); "
    },
    "9955": {
        "question": "Thuộc tính innerHTML của đối tượng anchor có chức năng gì?",
        "answer": "Xác định đoạn văn bản của thẻ &lt;a&gt; chứa liên kết"
    },
    "9956": {
        "question": "Thẻ &lt;Frameset cols&gt; &lt;/frameset&gt;",
        "answer": "Dùng để chia trang web ra nhiều phần theo cột"
    },
    "9957": {
        "question": "Sự kiện nào được kích hoạt sau khi trình duyệt đã tải xong tư liệu HTML , applet hay image?",
        "answer": "onLoad();"
    },
    "9958": {
        "question": "Khi dữ liệu được mã hóa và gửi đi, phía trang web nhận sẽ giải mã dữ liệu bằng hàm nào sau đây?",
        "answer": "decodeURI(); "
    },
    "9959": {
        "question": "CSS là viết tắt của?",
        "answer": "Cascading Style Sheets"
    },
    "9960": {
        "question": "Muốn liên kết xHTML với 1 file định nghĩa CSS ta dùng dòng nào sau đây?",
        "answer": "&lt;link rel=”stylesheet” type=”text/css” href=”mystyle.css”&gt;"
    },
    "9961": {
        "question": "Đặt dòng liên kết với file CSS ở vùng nào trong file xHTML?",
        "answer": "Trong phần thẻ&nbsp; &lt;head&gt;&nbsp;"
    },
    "9962": {
        "question": "Thuộc tính nào dùng để xác định đường viền là đường gạch ngang cho phần tử?",
        "answer": "border: dashed;"
    },
    "9963": {
        "question": "Thuộc tính nào định nghĩa CSS ngay trong 1 tag?",
        "answer": "Style"
    },
    "9964": {
        "question": "Dòng nào tuân theo đúng cú pháp của CSS?",
        "answer": "body {color: black}"
    },
    "9965": {
        "question": "Dòng nào thể hiện đúng một comment (lời chú thích) trong CSS?",
        "answer": "/* this is a comment */"
    },
    "9966": {
        "question": "Thuộc tính nào dùng để thay đổi màu nền của trang Web?",
        "answer": "background-color:"
    },
    "9967": {
        "question": "Làm thế nào thêm màu nền cho tất cả các phần tử &lt;h1&gt; ?",
        "answer": "h1 {background-color:#FFFFFF}"
    },
    "9968": {
        "question": "Để thay đổi màu nền của chữ (text), ta dùng thuộc tính nào?",
        "answer": "color:"
    },
    "9969": {
        "question": "Thuộc tính nào thay đổi kích cỡ chữ?",
        "answer": "font-size"
    },
    "9970": {
        "question": "Thuộc tính nào làm chữ trong tag p trở thành chữ đậm?",
        "answer": "p {font-weight:bold}"
    },
    "9971": {
        "question": "Để hiển thị liên kết mà ko có gạch chân bên dưới, người ta dùng thuộc tính nào?",
        "answer": "a {text-decoration:none}"
    },
    "9972": {
        "question": "Làm sao để mỗi từ trong 1 dòng đều viết hoa ở đầu từ?",
        "answer": "text-transform:capitalize"
    },
    "9973": {
        "question": "Làm sao để thay đổi font của mỗi phần tử?",
        "answer": "font="
    },
    "9974": {
        "question": "Người ta dùng thuộc tính nào để tạo chữ đậm?",
        "answer": "font-weight:bold; "
    },
    "9975": {
        "question": "Để hình ở đầu mỗi dòng của 1 list (danh sách) có hình vuông, người ta sử dụng thuộc tính nào?",
        "answer": "list-type: square;"
    },
    "9976": {
        "question": "Dùng thuộc tính nào để thay đổi lề trái của một phần tử?",
        "answer": "margin-left:"
    },
    "9977": {
        "question": "Cho biết kết quả sau khi thực hiện câu lệnh:",
        "answer": "Hiển thị các thuộc tính của đối tượng navigator"
    },
    "9978": {
        "question": "Thẻ &lt;Frame src=” duong dan ”&gt; có chức năng gì?",
        "answer": "Cả hai phương án đưa ra đều đúng"
    },
    "9979": {
        "question": "Thuộc tính vlinkColor của đối tượng document trả về kết quả nào ?",
        "answer": "Màu của liên kết đã kích hoạt"
    },
    "9980": {
        "question": "Thuộc tính appCodeName của đối tượng navigator chứa thông tin gì?",
        "answer": "Tên mã của trình duyệt"
    },
    "9981": {
        "question": "Thẻ &lt;textarea rows= cols = ...&gt;&lt;/texterea&gt; dùng để làm gì?",
        "answer": "Tạo một vùng nhập văn bản nhiều cột nhiều dòng"
    },
    "9982": {
        "question": "Thẻ &lt;input type=”Submit” ...&gt; dùng để làm gì?",
        "answer": "Tạo một nút lệnh dùng để gửi tin trong form đi"
    },
    "9983": {
        "question": "Theo phương pháp GET, có bao nhiêu cách để truyền thông dữ liệu giữa các trang web ?",
        "answer": "3"
    },
    "9984": {
        "question": "Thẻ &lt;input type=”checkbox” ...&gt; dùng để làm gì?",
        "answer": "Tạo ra một nhóm các đối tượng và người dùng có thể được nhiều hơn một đối tượng"
    },
    "9985": {
        "question": "Thuộc tính method trong đối tượng form có tác dụng gì ?",
        "answer": "Thiết lập/Trả về phương thức HTTP để submit một form"
    },
    "9986": {
        "question": "Trong phần tử textbox, để thiết lập phím tắt (Alt + phím), người ta sử dụng thuộc tính nào?",
        "answer": "accesskey"
    },
    "9987": {
        "question": "Để truy xuất một phần tử của form ta sử dụng cú pháp:",
        "answer": "Các phương án đều đúng"
    },
    "9988": {
        "question": "Để thiết lập giá trị cho một phần tử của form ta sử dụng cú pháp:",
        "answer": "document.tên_Form.tên_Đốitượng.value=giá_tri"
    },
    "9989": {
        "question": "Thuộc tính tableIndex của phần tử textbox có tác dụng gì?",
        "answer": "Thiết lập thứ tự nhận tiêu điểm"
    },
    "9990": {
        "question": "Hai kiểu đặc biệt của phần tử button có kiểu là:",
        "answer": "reset và submit"
    },
    "9991": {
        "question": "Để truy cập một phần tử option, ta sử dụng tập forms với cú pháp nào?",
        "answer": "document.forms.name_form.name_select.options[i];"
    },
    "9992": {
        "question": "Phần tử Radio button không chứa sự kiện nào sau đây?",
        "answer": "onLoad"
    },
    "9993": {
        "question": "Trong việc truyền thông dữ liệu giữa các trang web, phương pháp POST có chức năng gì?",
        "answer": "<span>gởi dữ liệu theo giao thức HTTP đến webserver và&nbsp;</span>mã hóa dữ liệu để gửi đi"
    },
    "9994": {
        "question": "Form được tạo bởi các phần tử cho phép người sử dụng đưa thông tin vào. Khi đó, nội dung (hoặc giá trị) của các phần tử sẽ được chuyển đến một Chương trình trên server qua một giao diện có tên gọi là gì ?",
        "answer": "Common Gateway Interface"
    },
    "9995": {
        "question": "Phương thức reset có chức năng gì?",
        "answer": "Thiết lập lại các giá trị của các trường dữ liệu của form"
    },
    "9996": {
        "question": "Phương thức getElementById(id of element) có chức năng gì?",
        "answer": "Trả về đối tượng là một phần tử HTML có id xác định"
    },
    "9997": {
        "question": "Thuộc tính method, action được dùng khi nào?",
        "answer": "Khi gửi dữ liệu"
    },
    "9998": {
        "question": "Chức năng chính của form là gì?",
        "answer": "Là phương tiện dùng tạo giao diện các ứng dụng phía client và submit dữ liệu đến server"
    },
    "9999": {
        "question": "Sự kiện nào không áp dụng cho phần tử select box ?",
        "answer": "onClick"
    }
}